第十九章 奇异物质

? （完美世界里熊孩子石昊没被镇压住，上一章跑出来撒野了一下，抱歉，已经将他捉走。）

这里已是青阳镇最东边，院外就是成片的果林，非常安静，同时可以远眺太行山脉，景色别致。

黄牛一头扎进果园中，四蹄迈开，在前方狂奔，它如同黄金铸成，流动灿灿光辉，十分神异。

楚风追赶，拼尽全力，也只能在后跟着，这头一米高的小牛体力超强，速度快到让人咋舌。

一般的牛，在人们心中大多是笨拙的、缓慢的，但是这些与黄牛绝缘。

它穿行过大片的果树林，轻灵而快，像是在草上飞，径直到了一片开阔地，离开了果林。

一座矮山，并不是很高，出现在前方，在这个旭日东升的早晨，冒出一缕缕白雾。

过去并没有这座山，正是数日前异变时突兀浮现的，楚风早已知道。

其他地方出现山峰，雄浑而壮阔，都很巍峨，但眼前这座明显不太一样，只有两三百米高，称得上非常低矮。

最近这几日，黄牛盯上了它。

自始至终，它都在凝视这个方向，密切关注，直到今天才开始行动。

楚风诧异，这就是黄牛的目标？

“哞！”

黄牛低吼，很沉闷，如同雷声在轰鸣，它在表达激动与喜悦，蛰伏数日后，它终于有所行动了。

矮山上没有奇草，也无古树，看不到凶禽异兽，很普通，只是在这个清晨冒出一缕缕洁白雾气，显得有些不同了。

黄牛站在这里不动，目光火热，无比渴望，就这么静静的等着。

楚风虽然好奇，但是并未开口，他很沉静，跟黄牛站在一起，等待那神秘时刻的到来。

不知道是否为错觉，跃出太行山的太阳格外的红，朝霞落在人的身上暖洋洋，有一股难言的舒泰。

同时，楚风发现，整片天地仿佛都多了不少生机。

忽然间，朝霞喷薄，瞬间神圣了不少，普照大地。

与此同时，楚风吃惊的发现，远处那一座座巨山，比如太行山脉深处，流光溢彩，向外汹涌。

“有一股浓郁的生机，突然之间弥漫大地。”楚风露出惊容。

是从那些洪荒大山中散发出来的，向着整片天地扩散，让人身在当中，觉得毛孔都舒张开了，宛若在被洗礼。

黄牛不动，根本没有理会这些，它依旧在盯着矮山。

突然，矮山颤动，喷涌光雾，变得很神秘。

“哞！”

黄牛兴奋的大叫，不顾其一切，冲上了矮山，沿着山体，接近喷涌霞光与白雾的地方。

那是一个山洞，早先被藤蔓挡着，现在藏不住了。

嗖的一声，黄牛一头就扎了进去，难以掩饰激动，楚风跟在它的后面，石洞很深邃，向里通去。

道路上斧痕斑斑，这条石质通路是人为开凿的，不知属于什么年代，并非天然洞穴。

石洞内，云雾蒸腾，霞光照耀，给人非常不真实的感觉，有些朦胧，这只是一个石洞，一路上为何这般神秘？

在这种环境下，楚风发现自己的身体活性在增强。

这里有一种奇异的物质，在滋养着他的肉身。

那是什么？

突然，他看清楚了，一条小蛇浑身银白，附着在岩壁上，结果黄牛冲过去一口就给吞掉了。

它吃肉？

不对，楚风突然意识到，那可能不是一般的蛇，竟散发清香，且被黄牛咬住后，化作一团白雾，没入它的口鼻中。

不是蛇！

黄牛吞了一条后，一路猛冲，向着石洞尽头而去。

在这条路上，流光溢彩，一点也不黑暗，根本不用担心撞到石壁。

楚风跟紧黄牛，他觉得跑了能有数里远，这有些不正常，绝对早已超过了矮山山腹的极限范围。

要知道，这可是一路平进的，并没有曲曲折折，也未上上下下。

“折叠空间！”楚风第一时间想到这几个字，他竟然遇上了，亲身体会到。

路很长，又看到几条银白小蛇，就是楚风也捉到了两条，吞进口中，他觉得像是羽化飞仙般，轻飘飘。

这是一股白气？楚风讶然，他确信这是一种特殊的物质，可以让人生命活性增强，绝对价值无量。

终于，路到尽头，蒙蒙一片，有一层朦胧的光堵在那里，不知道遮挡着什么。

哞的一声，黄牛很果断，直接踏过去，楚风跟进。

下一刻，黄牛震撼，而楚风则发懵，感觉难以置信，觉得非常不真实。

路的尽头，天地一下子寂静了，没有一点的声音。

最让人难以理解的是，有一颗大星就在前方，宏大无边，缓缓转动，太突然了。

或许，也可以说是楚风与黄牛来的突兀，骤然见到这一幕。

这是哪里？

难道在星空中，怎么见到一颗巨大的星球？隔着不是很远，可以感受到它的壮观。

黄牛震惊，楚风则石化了，这毫无道理可言，穿过一口石洞，最终竟到了这样一个地方。

引力等仿佛失效了，他们并未感受到。

“如果再近一些，我们是否可以到达那颗星球上？”楚风如同梦呓一般。

那是一颗古老的星球，有种沧桑感，带着无穷岁月的气息，它寂静无声，缓缓转动。

浓郁的白雾从那里散发，向这里汹涌，沿着石洞而弥漫开去。

“有东西过来了！”楚风惊呼。

在那颗巨大的星球上，除却白雾，还有物体快速而来，向着山洞而至。

“咦，银蛇？”他看到了，是那种奇异物质，凝聚成蛇形，随着雾霭等一同到来。

黄牛张开大嘴，开始吞咽。

见到这一幕，楚风也不客气，也开始捕捉银蛇，他知道那其实不是蛇，而是稀有的神秘物质。

随后，他又见到了块状物，也是如此，都是同一种物质，吞咽时带着清香。

为何有一颗星球，他们是否在站在星空中，楚风不管了，一人一牛不断捕捉奇异物质。

直到最后，他们腹中鼓胀，实在承受不住，胃口都要裂开了，这才恋恋不舍，踏上回程。

当走出石洞，来到外界时，楚风恍若隔世，刚才究竟到了什么地方？

突然，地动山摇，矮山在剧震，开始龟裂。

黄牛大吼一声，撒开蹄子，一路狂奔，向山下逃去。

楚风体内饱胀，有些跑不动，他抓住小牛的两根金色犄角，一屁股坐到了它的身上。

黄牛回头怒视，但是现在没时间停留，几次颠簸，想将楚风扔下去都没有成功，只好先行下山。

当他们远离那里，矮山在慢慢解体，最后轰然一声，就这么破碎了，化成漫天烟尘。

但是在这个过程中，白雾翻涌，如江海一般冲上天空，浓郁的化不开。

也不知道过了多久，才散向四面八方，归于整片天地中。

黄牛都忘了跟楚风算账了，缩着脖子，等了很长时间，直到那里烟消云散，它这才谨慎的接近。

楚风也到了近前，这里只剩下了土石，彻底崩塌了，至于那口石洞，所谓的折叠空间，再也寻不到。

“怎么会有这样一个地方，它连着一颗星球？”楚风充满不解。

黄牛不答，回到院中后，它直接开始进行那种特别的呼吸法，这一次持续的时间很长。

楚风同样进行，他明显感觉到了不一般，生命力格外旺盛，且在这个过程中，他通体发汗，整个人昏昏沉沉。

也不知道过了多久，他才清醒过来，稍微一体会，他觉得心跳格外有力，咚咚如同擂鼓。

“在我仔细感应时，竟听到脏腑如鼓鸣？”楚风发呆。

随即，他发现视力像是增强很多，远处山峰上一头山猫清晰可见，映入眼中，这在过去根本不可能。

楚风吓了一跳，他感觉浑身发臭，出了太多的汗，身上黏糊糊，有些脏，同时他有一种饥饿感，太强烈了，感觉能吃掉一头牛。

他顿时盯住黄牛，这个家伙也苏醒了，也正在对他双眼冒绿光呢，并且呲牙，宛若要吃人一般。

楚风赶紧去冲澡，而后将各种食物摆在桌子上，开始猛吃。

另一边，黄牛也是如此，青草、水果全部吃光了，最后来抢楚风的食物，包括肉排等。

不知道为何，楚风觉得太饿了，怎么也吃不饱，这一顿抵得上过去的十顿，可还是有吓人的饥饿感。

可楚风却不敢吃了，他怕胃口坏掉，只能眼睁睁的看着黄牛在那里风卷残云。

“我好饿啊！”

他有些害怕，直接出门，去找镇上的一位老医师，担心身体出现不可预测的大问题。

“你怎么这么不正常？”王老医师双鬓斑白，慈眉善目，可是，现在却被惊的不轻，看着楚风，眉头深锁。

楚风吓了一大跳，道：“我出大问题了吗？”

“没有，你远比一般人健康，一些生命数值是常人的十倍！”王老医师说道，他借助一些检测仪器对楚风进行了全方面的检查。

楚风发呆，居然是这样一个结果。

“可是，我非常饿啊。”楚风将自己的问题说清。

“你现在觉得腹胀吗？”王老医师问道。

“没有。”

“你的消化与吸收能力也是常人的十倍，食物在最短的时间内化成了你需要的物质，如果饿尽管吃，应该没问题。”王老医师虽然没有见到过这种病人，但是却很大胆，给予这样的医嘱。

“请您帮我保密！”在离开前，楚风千叮咛万嘱咐，他不想泄露出去。

王老医师郑重点头，并且告诉楚风如果有问题，可以随时过来，事实上他很感兴趣，想跟踪检查，看一看楚风究竟会变成什么样子。

当楚风回来后，开始大开吃戒！

一边吃他还一边登陆通讯器，查看各种报道。

而后，他吃惊的发现，有一些地方发生过雾霭滔天的景象，几座山体崩塌了，精气如海般汹涌。

这岂不是说，跟矮山那里相似？只是不知道是否有人曾误入折叠空间中。

“你跟我说，这是不是你跑到我们这个世界所等待的某种契机之一？”楚风问道。

黄牛先是点头，而后又摇头。

楚风废了一番功夫才理解，对黄牛来说，这不算什么重要的事，只能算是一次不错的机遇。

楚风相当的吃惊，要知道，他现在各种生命数值已经超过常人十倍了，就是这次造成的！

而且，这种变化还在缓慢的进行中。

第三十章 牛魔王的宝藏

? 数日间，楚风出没洪荒大山间，他像是在经历一场蜕变，从紧张、流冷汗、见不得血，渐渐变得冷静、镇定、从容，可以在原始深山中生存，激战，很好的活着。

他不断练拳，进行巩固，牛魔拳九式全部领悟。

山中，巨树繁茂，存在岁月古老，遮天蔽日，楚风在穿行，这一次黄牛没有跟来，只有他自己。

“噶！”

一声禽啸，像是暴雷般，在他的耳边炸响，在半空中，有一头黑色的猛禽，急速俯冲而来，带着罡风。

这是一头通体乌黑的巨禽，足有十几米长，像是乌金铸成，带着冷冽的金属光泽，连爪子都是黑色的，锋锐无比。

喀嚓！

楚风避开它，躲到一块千斤巨石的后方，那对大爪子竟直接将巨石抓裂，景象恐怖。

这头黑色的巨禽唯有眼睛是血红色的，冷酷，残暴，一看就非常的凶猛。

它这么大，足以撕食巨象！

呼……

大风鼓荡，它再次俯冲，无视山林，那黑色的羽毛坚硬如钢，竟然将一些巨树等摧残的全部折断，败叶乱舞。

楚风无惧，经过这几日的锻炼，他像是脱胎换骨了，在这片洪荒大地上行走时，冷静而无畏，果敢而勇猛。

一场激战爆发，足足持续了一刻钟。

最后，楚风猛的跃起，迎上从半空中凶猛杀来的巨禽。

这一刻，九式拳印，如那翻天印般，刚猛霸道，像是可以击断一切阻挡，全部轰在黑色巨禽的胸部。

那如乌金般的羽毛，顿时在胸部炸开，漫天飞舞，凶禽一声尖啸，异常刺耳，要将人的耳膜击穿。

噗！

它的胸部塌陷，而后裂开，出现一个巨大的血洞，鲜血喷涌。

庞大的尸体一头栽落，砸在地上，山地剧震，周围的古树猛烈摇动，更有山石翻滚。

楚风沐浴巨禽之血，站在那里一动不动，他很冷静，早已没有了数日前的紧张，镇定的看着这一切。

随后，他取了巨禽的部分血肉，背在身上远去。

“今天尝一尝巨禽的肉质。”

在家中，他一顿拾掇，用黑色短剑切割，在厨房中烹煮、红烧、煎炸，弄了一大桌子禽肉菜肴。

“果然美味啊！”楚风赞叹着。

最为重要的是，最近几天所猎杀到的野味，都蕴含着惊人的能量，足够补充身体所需，让他练拳时都觉得有益处，体质在变强。

“哞！”

黄牛也十分满足，肚子非常鼓胀，这几天下来它明显发胖了，有些肉呼呼。

“你自己在家老实一点，我去给刘伯还有赵三爷送些野味。”楚风吃饱后，对黄牛说道。

这几日，他送过去一些兽肉，旧货铺的刘伯和冷兵器作坊的赵三爷都赞不绝口，认为这肉质真是绝了。

当然，他可没敢说这是巨兽之肉。

天色擦黑，楚风提着两大包熟肉，来到院中，不自禁又走向埋下种子的地方，他仔细看了又看。

可惜，还是没有嫩芽冒充。

黄牛见楚风又望向它，浑身不自在，总觉得他怀着深深的恶意，顿时瞪圆牛眼，而后砰的一声关上房门。

“切，你以为我非要你的牛粪不可吗？现在，除了龙粪，我什么巨兽的排泄物找不到，如果不是担心亵渎西王母还有九天玄女，我早就动手了！”楚风说道，而后哈哈大笑。

“哞！”

整座房间都在摇动，黄牛恼羞成怒。

楚风不理会它，向着宁静的街道走上去。

当回来时，月朗星稀，已经很晚了，因为旧货铺的刘伯还有兵器作坊的赵三爷都分别拉着他喝了几杯小酒。

离家还有一段距离时，楚风看到一团金光，显然是黄牛，这家伙鬼鬼祟祟，从院子中走出，缩头缩脑。

它跟做贼似的，嗖的一声钻进院子东面的果园中。

楚风躲在道路拐角处，十分惊讶，这家伙有什么秘密，这么神叨叨，大晚上的怎么偷偷溜进果树林中？

他非常好奇，按照黄牛教他的办法，绷紧躯体，以防气机外泄，而后一路潜行匿踪，跟了下去。

果然，黄牛贼头贼脑，十分小心，不时四顾，同时不断抽不冷子地猛然回头，像是怕有人跟踪。

“有古怪！”

楚风咕哝，他越发觉得，这家伙肯定有事，不然何以这么小心，跟防贼似的，边走边回头。

毫无疑问，这是防着他呢，怕他跟下来。

楚风不得不停步，隔开很远的距离，因为他知道黄牛非常敏锐，有一种近乎本能的直觉，太近的话，定然会被发现。

最近以来，他练拳有成，也生出那种感应，哪怕隔着很远，看不到危险的巨兽等，也能先有所感。

这像是一种原始本能！

相隔足够远后，楚风确信，黄牛发现不了他，在后不紧不慢的跟着，而这样也只能看到一团朦胧的金光，在果园中前行。

终于，黄牛在某一地停下，快速回头，再次确认是否有人跟着。

楚风腹诽，这死牛太谨慎，它到底有什么古怪，竟然这么小心，他赶紧躲在一株老桃树的后面，一动不动。

片刻后，楚风发现，黄牛像是在那里挖坑，而后像是在埋什么东西。

“这家伙在埋宝贝？竟敢背着我！”楚风磨牙，但很沉得住气，耐心等待，藏在一株老树的后面，一动不动。

黄牛像是很满意，不知道埋下了什么东西，一路哼哼着，迈着蹄子向回走，十分轻松。

“牛犊子，想瞒着我，没门！一会儿我给你连窝端，让你没地方哭去。”

楚风暗暗打算，脸上忍不住浮现出得意的笑。

可以想象，等哪天黄牛想来这里寻找时，看到空空如也，肯定会气的跳脚。

“嘿嘿！”楚风带着笑，等黄牛彻底远去，他才慢悠悠从树后面转出来，准备动手去挖掘宝藏。

他很清楚，牛魔王一向很挑剔，能被它看上的东西多半了不得。

“前几次进山，难道它背着我得到了什么好东西？”楚风猜测。

突然，他听到一些声音，虽然相隔很远，但是以他敏锐的感应能力，却已经察觉到了。

深夜，谁来到果园中？这竟让他生出警兆。

他退到老树后面，再次宁静下来，绷紧肌体，封住自身所有气机，瞬间融入在这苍茫的夜色中。

半空，一只巨大蝙蝠出现，缓缓向果树林中落去。

楚风惊诧！

随后，他皱眉，那其实是一个男子，但生有一对恶魔般的肉翼，看起来像只大蝙蝠，无声的降落。

同时，地上还有一个女子，像是一阵风一般，几乎跟他同时到达。

长有恶魔翼的男子，面孔柔和，竟十分美丽，正好降落在黄牛藏宝的地方。

女子长相只能说一般，但是却很爱打扮，红唇鲜艳，烟熏装，很时尚，而且在黑夜中竟穿着一身雪白的衣衫。

“刚才那是什么东西，一团金光，朦朦胧胧，我看着像是一头金牛，实在诡异。”

两人站在那里，低声交谈。

“我刚才看到，它向青阳镇方向去了。”

“唔，跟我们的目标楚风在同一个镇上。”

远处，楚风五感敏锐，已经听到，当即心中就是一沉，这两人是为他而来，视他为目标，想干什么？

他顿时不动了。

“竟命令你我一起出动，不过是一个凡人而已，哼！不管怎样，今晚要杀生了！”生有恶魔翼的男子说道，还算俊美的面孔写满冷冽。

“刚才那个金色生物，曾在这里挖坑，像是藏了什么。嘿，也许我们走运了！”白衣女子拢了拢长发，嫣然一笑，对杀楚风那种小事毫不在意，只关心眼前，她袅袅娜娜，蹲下身来。

她素爱洁净，但现在却十指沾土。

因为，她刚才看到，那是一只金色的动物，十分稀奇，肯定非凡。

“如果有好处，我们平分！”生有恶魔翼的男子说道。

黑暗中，楚风冷静的注视，他没有去阻止，现在不是出手的好时候，对方视他为目标，后面会有更好的机会。

地上，窸窸窣窣，那白衣女人在挖土，在黑夜中她的眼睛很亮，十分期待。

楚风略微皱眉，不过想了想，倒也不太担心，一会儿解决掉两人，黄牛的东西还能跑了不成？

“啊……”

突然间，白衣女人尖叫出声，在这夜幕下分外的刺耳，传出去很远。

她像是经历了一场噩梦，发疯一般的甩手，而后更是在那生有恶魔翼的男子身上，拼命的擦。

“你干什么！”显然，那生有恶魔翼的男子已经知道是什么，顿时大怒，快速向后倒退，同时忍不住干呕。

“牛屎，牛粪啊！”

女子撕心裂肺的大叫，不断甩手，在地上，树干上，猛烈的擦，最后更是蹲在那里，一个劲儿的呕吐。

远处，楚风目瞪口呆！

好半天，他都有没动，默默的看着。

此刻，他的脑子在剧烈运转，一瞬间就想到了很多。

很长时间后，楚风擦了一把冷汗，他姥爷的……太惊险了！

他的脸色，一阵青，一阵红，一阵白，有些后怕。

黄牛真不是东西啊！他在诅咒，在心中大骂。

原本，是他跟在黄牛的后面，准备偷偷挖掘宝藏，给它来个一窝端，如果不是这两人冒出，他真不敢想象下去了，那画面……实在太惊悚！

楚风再次擦汗，心中将黄牛骂了八百遍，不就是解决自身问题嘛，至于这么神秘兮兮，跟做贼一样吗？！

这货，天生就是一个害人精！

任谁发现它行踪诡异，都会好奇，要暗中追下去。

很快，楚风想明白了，前几天他总是提牛粪的事，让黄牛帮忙，明显导致它产生心理阴影，这是在防备他呢！

“死牛！”

想通其中的关节，楚风一阵无语，哭笑不得。他跟黄牛之间，到底是谁差点坑了谁啊，现在真不好说。

远处，那有洁癖、速来爱美的白衣女子，吐到胆汁都要出来了，还在干咳呢，并且不断惨叫着。

那声音有点吓人，她像是在遭受着最为痛苦的折磨一般。

生有恶魔翼的男子，也干呕了很长时间，他果断脱下衣服，摔在地上，脸色阴沉的要滴出水来。

呼唤兄弟姐妹，有推荐票吗？请投来吧，非常感谢。

第三十五章 火遍全国

? “啊……蛇，八个脑袋的怪蛇啊，救命！”

“银色的蜈蚣，天啊，两米长，它在追我，救命啊，楚风你个混蛋，这就是温柔乡吗？快给我杀虫子来！”

“又来了，一头黑虎，一爪子将千斤巨石都拍碎了，啊……我跑不动了，牛魔王快救驾，楚风救命啊！”

这一日，周全鬼哭狼嚎，亡命逃窜，累到口吐白沫，都快抽搐了，他又惊又怕。

总算熬到晌午，黄牛饿了，要吃东西，他们才结束这段历程。

这一刻，周全眼泪都快流出来了，感觉无比幸福，终于结束了。

他嗓子都沙哑了，大半天以来他不是在大呼大叫着逃亡，就是在口中喷火，对抗巨兽，喉咙都肿了。

“兄弟，你太损了，我不光心肝肺在颤抖，连灵魂都在跟着哆嗦啊！”周全坐在地上，大口喘气。

再回首，那片洪荒大山瘴气弥漫，兽吼连天，他真不想再进去了，今天的这次经历真是刻骨铭心，终身难忘。

“你知道我为什么能对付凶禽巨兽吗，就是因为天天来这里磨砺，慢慢就适应了。”楚风安慰。

“我能跟你比吗，你一拳下去，能砸碎数千斤的巨石，能把十几米长的巨禽轰杀下来，你自己就是一个怪物，我在这里没法生存。”周全叫道。

“你是异人，口中吐出的火焰可以焚金熔石，威力极大，只要你能彻底掌控，行走于大山中应该没问题。”楚风道。

他觉得，周全身为异人，其能力是可以提升的，但是要不断的磨砺，才能逼迫出他身体内藏着的力量。

同时，既然周全生出牛犄角，或许吃下的那枚果实真跟牛魔一族有关，可以让黄牛教他几手，用以保命。

楚风很郑重，说出对未来的担心，天地依旧在异变中，山中这些怪物说不定某一天就会冲出去。

此外，谁知道是否还会有更恐怖的事情。

在这非常时期，唯有提升自己，才有可能在未来活下去。

看他说的这么郑重，周全蔫了，在而今这个世道，谁的心底深处没有危机感？世界越来越不可被理解，很多人都有隐忧。

“兄弟，我知道你是为我好，说的对，我拼了！”周全下定决心。

山中，两人一牛坐在一起，守着火光，猛禽的腿肉被烤的金黄油亮，散发出诱人的香味，油脂滴落在火堆上哧哧作响。

“怎么会这么香？”周全忘记早先的苦难了，看着那金黄的肉质，忍不住直咽口水，尤其是折腾了大半天，越发觉得饥饿难忍。

“熟了！”

楚风洒上食盐，还涂了一层蜂蜜，让这条猛禽的腿越发的香气浓郁，他自己也是食指大动。

“哞！”

两人一牛开动，争抢美味。

一刹那，这里满是咀嚼与吞咽声，他们三个全都狼吞虎咽。

“天啊，绝了，我从来没有吃过这么鲜美浓香的野味，这肉质真是绝了，外面根本吃不到啊！”周全惊叹着。

这倒不算是夸张，某些凶禽异兽的肉质出奇的鲜美，稍微一加工，就很可口，浓郁香气可以弥漫很久。

很大的一条禽腿，被他们啃的干干净净，如果不是胃口太撑，估计，他们会将另一条腿也烤掉。

“太满足了，这味道，唔，赛过神仙宴啊，就冲这些美味，我以后也还要来！”周全满足无比，躺在那里，抚着自己鼓起来的肚子，像是忘记了不久前自己鬼哭神嚎的狼狈样子。

楚风和黄牛在吃一种鲜红的浆果，入口即化，果味甘甜芬芳，是难得的上品。

几日以来，他们就以各种浆果为蔬菜，补充所需，倒也觉得甘美。

周全尝了一个，立刻开抢，哪怕肚子没地方了，还在硬撑，并且嚷着，以后这里还真就是他的温柔乡了。

黄牛听到，立刻鄙夷，并取出通讯器，一顿猛戳，将早先拍到的几张照片给他看。

周全看到后，恼羞成怒。

“牛魔王，你敢偷拍我，英明神武的镜头不捕捉，非得这么丑化我？”他愤懑，在那里嚷嚷着。

几张照片各有特色，楚风扫了一眼，顿时哈哈大笑。。

一张照片上，周全因恐惧而翻白眼，都要吓昏过去了。另一张照片上，周全则涕泪长流，抱头鼠窜。还有一张，则是瞳孔大睁，吓到屁滚尿流……

仅那么几张而已，可谓张张“经典”，都戳到了周全的心肺上。

“等等！”突然，周全变色，失声道：“那是……糗事晒图网，发到那上边去了！？”

黄牛傲然，在那里点头，那意思是，发几张图而已，太简单了！

周全一口老血差点喷出来，糗事晒图网那是什么地方？顾名思意，专门晒糗图的平台，每天到访的人次大的吓人。

可以说，只要稍微有些意思的糗图，保证可以在最短的时间内传播出去。

周胖子顿时急了，喊道：“牛魔王，我跟你拼了！”

结果，黄牛一蹄子就给踹一边去了，它觉得莫名其妙，不就是发几张图吗，这么激动干啥？太毛躁，成不了大器。

“牛魔王，你欺负人！”周全在那里跳脚，实在气坏了。

“别急，那地方每天都有大量的新图，有许多图发上去就直接被埋了，连冒泡的机会都没有。”楚风安慰。

这让周全得到一些慰藉，稍微放下心来。

他凑到黄牛近前，看了一下浏览人次，结果……他血压直线飙升，眼前发黑，差点一头栽倒在地上。

这才多长时间啊，都快破十万阅读量了！

“牛魔王，我要杀了你！”

周胖子惨嚎，他的脸都绿了。

“涨的真快，阅读量正式迈进十万大关，算是名副其实的火图了。”楚风在旁说道。

“天杀的，谁来救救我啊！”周全捂着脑袋，头大无比，他有一种预感，这些图可能会将他推向全国人面前。

但是，却不是出彩，因为，这是糗事晒图网啊。

“牛魔王，你干的好事！”周全又冲了过去，跟黄牛摔跤。

显然，他不是对手，被轻松镇压。

“死牛，你笑屁啊，干了这种人神共愤的事，就没有一点羞耻感吗？”周全气的大叫。

黄牛不搭理，盯着屏幕，正在津津有味的看图片下的评论。

周全瞄了一眼，评论过万了！让他的血压再次飙升。

“这些图单独看也只能算凑合，可摆在一起，那就是一套极品表情图啊。你们看，有极度惊悚翻白眼的，有涕泪长流伤心大哭的，还有恐慌屁滚尿流逃亡的……这么多合在一起，真是神图啊！

“没错，可以想象，能流行一年半载以上，我得下载一套！”

“这人真逗，都什么年代了，还留了个大背头。”

“谢谢楼主，已经收藏，放入表情包中。”

……

周全一把夺过通讯器，这一刻战斗力暴涨，噼里啪啦，在那狂输入文字，跟那些留下评论的人战斗！

楚风看的相当无语。

“管理员呢，给我删除这些图片！”

周全怒留言，进行投诉，想找管理员删图。

同时，他也投诉留言区的人，因为，在评论中，他被群起而攻之。

结果，管理员很快回复：对不起，您的投诉请求失败，这些图得到百分之九十九以上的用户认可，将在全区置顶一个月。

“噗！”

周胖子真的忍不住要吐血了，不仅删图请求失败，还要被置顶一个月！？这是什么混蛋管理员，他破口大骂。

“哈哈……”楚风实在忍不住了，哈哈大笑，停不下来。

至于始作俑者黄牛，则在那里飘飘然，享受着无数留言者的赞美，那些评论都在对它表示肯定。

“楼主大神，请收下我膝盖，太感谢了！”

“神图啊，楼主大才！”

……

周全看到黄牛在那里飘飘然，接受膜拜与礼赞，实在受不了，气的他血压直达警戒线，直接就要摔通讯器。

黄牛眼疾蹄快，一把抢了过去。

“还好！”楚风仔细看了看那几张图，做出这样的评价。

在这人生绝望之际，周全听到这样的话，顿时像是在沙漠中看到一股清流，得到丝丝安慰，他紧张的问道：“你是觉得，这些图没那么糗，是吗？”

“很糗。我只是觉得，没有将追杀你的怪物跟着拍到照片上，不曾泄露什么，所以，还好！”楚风答道。

周全直接扭头，不理他了。

不久后，周全的通讯器响了，有人找他。

“大表哥，你太有才了，那几张神图一出，火遍天下啊。”

当这些话语传来，周胖子气的跳脚，又想摔通讯器了，但是发现，这是他自己的，只能狠狠的结束对话。

可是，紧接着，又有人找他，这一次是二表弟，才接通，就听到了他的大嗓门：“表哥，我对你佩服的五体投地，太有才了！”

“有才你妹，滚！”周全气到不行。

接着，通讯器一声接着一声响个不停，很多熟人在找他。

周全彻底没脾气了，直接关掉通讯器，脸色黑的跟锅底一般。

第五十五章 银翅天神

? 就是其他异人也有所觉察，朝着一个方向望去，那里有一座山，不安的躁动来自那里。

当身体异变，觉醒某种能力后，异人的五感都会变强，只是多少的问题而已。

白蛇岭深处，一下子安静了。

人们闻到一股腥味，很淡，但很真实，从不远处一座山峰飘来，不是人类散发的，应该源自猛兽！

“小心戒备，可能有异兽来了！”一位男子提醒。

人类发生异变，自出现开始，就不断被报道。而异兽也肯定存在，可是却很少进入人们的视野中。

没人能说的清，现在究竟有多少异兽，因为，它们都在蛰伏，处在人类的盲区中，有些被忽略了。

很少有人见到异兽！

“喀嚓！”

响声突兀，那座山体竟然有石块脱落，裂开一道缝隙。

接着，有岩石坠下，动静非常大，砸断许多老树。

喀嚓一声，石壁上的缝隙变大，接着轰然一声，岩石块很多，一起滚落。

那里，冒起烟雾，探出一颗硕大的头颅，长有一支独角，从山体中浮现！

那是一头凶兽，非常庞大，满身青色鳞甲，十分狰狞。

“这是什么怪物？”

一阵大乱，所有人都快速倒退，腥臭味扑鼻，它张嘴间，烟火四散，带着硫磺味，山石、草木等都被烧成灰烬。

轰隆！

它从山体上的缝隙中钻了出来，露出全貌，通体像是青金铸成，带着冷冽的金属光泽。

同时，它散发着腥味，像是常年捕杀猎物，沾染着很浓的血腥味。

它长有十二三米，形似鳄鱼，鳞甲森森，但头上长着一个犄角，正是以此角撞裂山壁的。

可见，它有多么大的蛮力，犄角坚硬，肉身强的离谱！

“不是鳄鱼，更像穿山甲！”有人低语。

经他一说，人们注意到，的确很像，只是它的个头也太大了，可见异变发生后，它的体质变化的有多么惊人。

怪物出现后，眼睛很冷，扫视众多异人，毫不惊慌，无惧怕之色，昂着可怕的头颅。

人们注意到，在它的身后有一个很大的山洞，黑乎乎，不知道有多深，通向哪里。

“不愧为穿山甲，如今更加名副其实了！”有人叹道。

人们倒退，不愿跟它碰撞，这头怪物具有一种压迫感，散发着恐怖的气息，让人觉得心中不安。

随着它的移动，有些人的脸色变了！

它粗大的爪子，每一次落下时，沿途的山石、大树等，全部碎裂，没什么能够挡住它。

啪嚓！

众人看的很切，一块千斤巨石，在它经过时，被它一爪子直接拍裂，什么都拦不住它，形同虚设。

它的目标很明显，只有一个，冲着白蛇岭中的奇异小树而去，瞳孔中闪烁冷幽幽的光芒，速度非常快。

“不行，拦住它！”有人大叫。

这么多异人在这里，都在等待紫金色的松果成熟，全都没有妄动呢，难道随便来一头凶兽就想半路摘桃子？

“砰砰砰……”

就在此时，天神生物的人动手了，有几人扣动扳机，以大口径热武器向它射击，火力凶猛。

异人面色变了，如果这些子弹射向他们，能躲避过吗，可以硬挡吗？

“当当当……”

火星四溅，让人震惊的事情发生，那些子弹打在怪物身上后，如同金属撞击，响声刺耳，划出成片的火花。

怪物的鳞甲比钢铁还坚硬，子弹穿不透，打在上面后当当作响，火星飞溅，景象相当的恐怖。

那还是血肉之躯吗？到底进化到了什么层次，竟然可以硬挡子弹，这是许多异人梦寐以求的，却发生在异兽身上。

“吼！”

怪物一声大吼，被激怒了，它猛地一跃而起，速度非常快，超乎想象，如同一道青色的闪电般。

“啊……”

手持大口径热武器的几人惊恐大叫，而后非常凄厉，因为就这么一瞬间而已，他们想逃都没有成功。

数十米的距离，怪物一个扑击就到了，将他们全部拍在下方，场面太血腥，他们的惨叫声戛然而止。

几人都没有了样子，直接成为一滩血泥。

怪物的眼眸冰冷无情，扫视四方，而后，再次向着小树进发，像是在有意震慑众人，用残暴手段立威。

它的速度怎么会那么快？

一个扑击，快如闪电，就杀到了。

这跟它的体形有些不相符，根本就没有一丝笨拙之感，它敏捷、狠辣，精准，一击必杀！

“宰了它！”

天神生物有人下令，言语冰寒。一头异兽而已，居然让他们损失几名精锐，大口径热武器在这里有一定的威慑性，结果那几人竟这么惨死。

“轰！”

一座山峰上，有人扛着火箭筒，朝下方轰击，火舌喷出，突破音障，响声巨大！

咚的一声，火箭弹命中怪物的躯体！

“去死吧！”山峰上，有人喊道，等待结果。

然而，那个地方烟尘冲起，怪物被打的一个踉跄，随后翻滚了出去。

可以看到，它的表皮破了，鲜血淋淋，鳞甲脱落不少，但是并未伤筋动骨，依旧好好的活着。

它一翻身，直接就爬了起来，眼眸中闪烁仇恨的光芒，仰头发出一声凄厉的嘶吼，而后眼睛赤红了。

轰隆！

它的动作太快了，在这片区域横冲直撞，见到人类就屠杀。

刚才它杀的是持枪的凡人，现在针对异人，结果依旧是一面倒，庞大的躯体不影响敏捷，它快如闪电，一纵就是数十米，所过之处，血液不断溅起。

“啊……”

不少异人在惨叫，根本就挡不住它，不是对手。

有一名异人身体暴涨，身体如同古树一般，覆盖着老树皮，并且伸出巨大的枝桠，这是一种很神秘的能力。

他达到十几米高，化作人形古树，枝桠向地面刺去，砰的一声，土石崩裂，威力奇大。

然而，树人还是无法刺透怪物的鳞甲。

喀嚓一声，这头怪物跃起，一爪子探出，将树人如同手臂的枝桠撕扯了下来，有血喷出，十分残暴。

噗！

接着，怪物张开血盆大口，将古树拦腰咬断。

“啊！”

那名异人惨叫，直接毙命。

这让人毛骨悚然，一名非常强大的异人就这么惨死了，还怎么抵挡它？

要知道，其他稍弱的异人都已死去十几位了，都发生在一瞬间而已，这头怪物难以力敌。

只要是异人，都有非凡能力，可以再现神话中的不少手段，可是面对这头怪物却无能为力。

噗噗噗……

怪物的速度太快，庞大的体魄，凿穿所有阻挡，一路上碾压过去，转眼间就有数十人死于非命。

“逃啊！”有人大叫。

可是，但凡在附近的人，都逃不了，没有怪物快，它一个起落就有四五十米，十分吓人，如同青色的闪电，飞快移动。

“啊……”

这时，不远处的山峰山上，发射火箭弹的人突然惨叫。

“什么情况？”

“天啊，还有一头怪物！”

人们看到，早先的山洞中又爬出一只怪物，依旧像是穿山甲，跟第一头体形相近，这分明是一公一雌。

后出现的怪物动作敏捷，带着狂风，摧毁大片的林木，冲上山峰，将手持热武器的几人全部屠杀。

接着，这头怪物在山峰上仰天长嚎，声音恐怖，令许多异人都捂住了耳朵，拥有可怕的穿透力。

砰！

下一刻，它从山头上跃下，重重的落在地上，当场将数名异人砸成肉泥。

两头怪物鳞甲坚硬，无惧热武器，而且力大无穷，速度极快，简直无解，它们汇合了，冲向奇异小树。

众人发毛，这像是史前神话中的凶兽，比起传说中饕餮、梼杌、穷奇等，不知道还有多远的路。

吼！

两道青色闪电，极速奔行，一眨眼，数里路就被甩在身后，沿途总共有将近八十名异人被它们屠杀。

眼看它们就要接近小树那里，树上有一颗成年人拳头大的松果，紫莹莹，散发清香，弥漫出很远。

很多人惊愕，到头来那奇异小树上所结出的果实将属于两头怪物？

这么多异人赶来，难道都只能眼睁睁的看着？很多人心有不甘，但却不敢上前，太血腥残暴了。

近八十名异人啊，都实力强大，结果全部惨死，留下的尸体就没有一具是完好的。

这两头异兽的实力得有多强？简直不可估量！

“滚开！”

就在这时，半空中突然传来一声冷喝，一个男子极速而来，化成一道银光，璀璨无匹，照亮天空。

他声音不高，但却如同惊雷炸开，镇住了两头怪物。

银光璀璨，极速而至，到了近前，他当空而立。

“银翅天神！”

不少人抬头看到了这一幕，忍不住大叫出声，接着非常振奋，激动无比。

这是一个年轻的男子，身材挺拔，通体散发出银光，像是一尊神祇当空而立。

可以看到，那里光辉圣洁，银灿灿，如同一轮很大的神月，将这个男子覆盖在当中，显得他超凡脱俗。

“吼！”

地面，一头怪物大吼，而后猛地跃起，窜上高空数十米，探出锋利的巨爪，并张开血盆大口，向那男子扑去。

它太快了，眨眼即到，如同青色雷电破空，引发众人惊呼。

刷！

然而，银光一闪，那个年轻男子从原地消失，直接避开血盆大口。

并且，他身形又动了，展开凌厉攻势，背后一对银色翅膀张开，绽放神圣光辉，照亮了天空！

而后，他俯冲了过去，横击怪物的腰腹部！

炽盛的银光爆发，许多人都睁不开双眼，感觉那里像是有一轮银色的太阳当空炸开，璀璨无边。

噗！

血光迸溅，天空中洒落下大片的血雨。

怪物发出一声凄厉的长嚎，它断成两截，从空中坠落了下来。

这一刻，所有人都震撼！

这是何等的强大？

火箭弹都打不死怪物，穿透不了它的躯体，结果它被天空中散发银色光彩的年轻男子直接腰斩！

一些人看的明白，年轻男子俯冲而下，背后一对银翅发光，如天刀一般斩落，生生劈开了怪物的躯体。

这震撼性的一幕，惊呆了所有人。

年轻男子当空而立。

他拥有一头银发，垂到腰际，面孔非常俊朗，双瞳绽放银芒，气质略冷，但也更显超然，一对银翅背负在后，通体散发光辉，如神临世。

这个人太出众了！

“银翅天神！”

短暂寂静，很多人都大叫出声，这等手段何其惊人，轻易就斩杀了那么恐怖的怪物，让人震撼。

“不愧是站在金字塔顶端的存在，强的离谱，让人无话可说。”有人赞叹。

尤其是一些女性异人，当场都尖叫出来，不断在喊银翅天神。

就是菩提基因那个方向，国民女神丁思彤也在凝视，美丽的瞳孔中流动神芒，刚才那一击但凡是异人都看的出，绝世无匹。

“丁思彤，我的女神，看这边啊，我在这里！”周全没羞没躁，趁着现在混乱之际，站在山头上，冲着丁思彤大喊大叫。

身为异人，五感都非常敏锐。

丁思彤真的听到了，转过身躯，向这边看了一眼，见到三个“牛头人”，顿时愕然，随后以纤手掩嘴，微微一笑，很灿烂。

周全激动，又跳又叫。

黄牛看不过眼，气的一蹄子差点将他踹下山去。

楚风在思忖，评估银翅天神的战力。

那一击的确非常可怕，直接就将怪物腰斩，那对翅膀都有多么的锋锐？火箭弹都打不穿怪物，他却轻易劈开！

周一了，新书冲榜，请把推荐票投给圣墟吧，感谢。

第五十六章 金刚

? 半空中，银翅天神静立不动，散发出的银色光焰将他笼罩，看起来神圣而超然。

他穿着一身银衣，锃亮，跟他的长发还有银翅交相辉映，越发显得出众，像是在俯视众生的神灵。

地面上，断为两截的怪物，洒落下大片的血，岩石、草木、泥土上都一片鲜红，触目惊心。

十几米长的怪物，刀枪不入，无惧热武器，一路摧枯拉朽，杀死数十位异人，结果却被腰斩在此。

前后对比，许多人都觉得心中震撼，银翅天神果然可怕，风采过人。

“吼！”

地面上还一头怪物，发出的声音像是闷雷般，张开血盆大口，仰望半空，眼睛猩红，叫声凄厉。

一些人捂上了耳朵，露出痛苦之色，这头怪物的音波具有很强的杀伤力。

可以看到，在其周围，一些草木破碎了，飞沙走石，在它的大吼声中，烟尘滔天。

它作势，欲扑向高空，为伴侣报仇。

银翅天神悬在空中，寂静无声，银色瞳孔灿灿，他俯视着下方，脸上没有一点波澜，镇定从容。

刷的一声，怪物动了，十几米长的庞大躯体，敏捷而矫健，快如青色电芒，瞬息就是数十米远。

不过，它并不是跃向半空，而是扑向不远处的小树，想吞食紫金色的松果。

哪怕眼中猩红，带着仇恨，但是它依旧压制兽性，选择向前，争夺异果，只要吞下去，它就会实力大进。

那个时候，它就可以冲出太行山，横行北方大地上，从而进军更为神秘的名山大川。

至于仇人，一旦实力大进，可以全部屠杀。

这个结果出乎许多人的预料，双目赤红的怪物居然没有凭着本能进攻，有些古怪。

狂风大作，随着它前进，地面龟裂，因为，它很沉重，每次跃起，都是数十米远，砸的大地都在轻颤。

“快，拦住它！”一些人惊叫。

无论如何也不愿意看到紫金色的松果落在怪物口中。

咚！

像是一面悬在半空中的大鼓被人猛力敲响，沉闷如雷，贯穿四方。

接着，人们看到，十几米长的怪物，竟翻飞了出去，遭受一股巨力，被生生撞开，砸在远处的山地间，古树折断，土石飞溅。

什么情况？许多人发懵，很不解。

场中多了一个人，就站在小树不远处，是他将怪物给打飞出去的，这种场面让人心惊，顿时安静了。

他穿着一身练功服，很宽松，整个人看着非常结实，没有鼓胀起来的肌肉，但是体形非常刚健！

只是看着而已，就让人觉得，他一定拥有惊人的力量。

这个人很特别，容貌谈不上英俊，但气质出众，如同拈花的神佛，宁静，但是却也蕴含着可怕的力量。

他一头短发，肌肤通透，略显淡黄，像是黄玉般，竟带着晶莹光泽，绝非常人。

他的体魄非常强健，有一股阳刚气息，双目炯炯有神。

“他是……金刚！”

有人失声道，猜测出他的身份。

位于金字塔顶端的四位异人，又来了一位，金刚出现！

一击而已，就将怪物打飞出去，他得有多么大的力量？

不久前有目共睹，十几米长的怪物横冲直撞，一路碾压，哪怕化身为十几米高的树人都被它轻易杀死。

现在，一个人类轻易就将它拍翻，纯以力量而言，比怪物还可怕。

怪物一骨碌爬了起来，眼中带着怒火，只差一点而已，它就吞掉了松果，被人在关键时刻拦住。

同时，它的双目中也带着忌惮之色，刚才那人仅凭拳头，就将它打了一个跟头，这让它心中略慌。

嗖！

怪物还是选择进攻了，松果即将成熟，近在咫尺，怎能甘心舍弃？

事实上，金刚也动了，比它还要快，数十米距离而已，他迈开脚步，像是缩地成寸，瞬息及至。

“砰！”

这一次，他捏金刚拳印，力道更大，砸在怪物张开的嘴巴一侧，当场将其牙齿打的断落，血液飞溅。

怪物又一次飞起，砸在更远处的地方，那种力道它承受不住。

怪物原本蛮横无比，结果遇上一个更狠的，只动用蛮力而已，就把它死死的压制住。

地面上，有几根牙齿，都有一尺多长，雪白锋锐，带着殷红的血，触目惊心。

“他就是金刚，果然神勇，力量太可怕了！”

“金刚来了，肯定要与银翅天神一争高下，今日我们没有白来！”

许多人激动而又欣喜。

刚才还在担心怪物过于恐怖，现在完全不放在心上了，有金刚在这里，根本没什么问题。

半空中，银翅天神动了，带着银色光彩，降落在不远处一座山峰上。

那里有一些人，是天神生物的重要人物！

林诺依站在山顶，身材修长，清冷艳丽，长发垂到腰际，莹白而精致的面孔上，看不出什么，她很宁静。

银翅天神降落，跟她并肩而立。

人们看到后，露出异色。

林诺依曾被人拍到过侧身照，当时就让人觉得美丽的过分，拿她与银翅天神说事，成为热门话题，现在亲眼目睹，觉得她比那张照片中还要美丽几分，更加惊艳。

山顶上又出现一名年轻男子，也颇为出众，很英俊，走到林诺依另一侧，不断吩咐一些人，着手布置。

“穆？”

楚风看向那个方向，逐一认出他们。

他曾看过穆的照片，而且也知道他和许婉清关系不一般，因此一直很留意。

“轰！”

场中，怪物被金刚再次轰的飞了出去，砸断一株又一株古树，闹出非常大的动静。

很多人注意到，金刚像是在活动筋骨，并没有急着下杀手。

人们知道，他的对手是银翅天神，浑然不将那头恐怖的怪物放在心上，此时只是在舒展四肢而已。

怪物怒了，张嘴喷吐出黑色的火焰，带着硫磺味，它拼命了。

显然，金刚不想跟它浪费工夫了，刷的一声，从背后抽出一柄雪亮的长刀，刚一迈步，数十米远去，极速冲到近前。

噗！

刀光一闪，雪亮如银河，在山岭中照耀出白茫茫的光，一颗硕大的头颅带着血花，飞了出去。

就这么一刀而已，金刚斩杀了怪物，早先果然只是在活动筋骨！

“快，都拍摄下来了吗？这都是最珍贵的资料啊，不是特效，将成为一部史诗级神话大剧！”

在这么紧张时刻，竟有人催促，大喊大叫。

人们一怔，而后看到了周倚天，那个导演，正带着几个人，架着各种拍摄器材，全方位的录制着。

“银翅天神、金刚，在我们的大剧中，都将成为无敌级英雄。”周倚天在那里略显激动。

没人理他，也无人再关注。

所有人都被金刚的可怕战力惊到了，佛刀既出，谁与争锋？

“金刚，这边！”

山峰上，银翅天神开口，双翅一振，光辉流转，银灿灿，他朝一个方向飞去，一路上俯视着所有异人。

他高高在上，相对其他异人来说，真的宛若天神般！

金刚抬头，像是早有默契，知道他们之间必有一战，他在地面上迈开脚步，速度同样极快，转眼就是到了远处。

众人骇然，这真是在地上行走吗？速度未免太快了，许多飞鸟都不见得能比得上他。

轰！

远处，那片开阔的山地中，银翅天神跟金刚交手了，绝世大战就此展开！

“出击，那枚果实只能属于我们天神生物！”穆开口，下了命令。

随着他一挥手，很多异人全都动了，纷纷向着小树逼去，占据有利地形，这个时候果实马上就要成熟了。

与此同时，人们吃惊的发现，有些山头上浮现黑洞洞的炮口，震慑着所有人。

与此同时，远处传来轰鸣声，几架武装直升飞机如钢铁怪兽般，快速而来，在这片山岭上方盘旋。

众人面色变了，上面携带的武器太惊人，随便一次开火，都可以毁掉大片的区域。

“周全，你赶紧离开！”

山头上，楚风低语，无比郑重，甚至带着命令的语气，让周全马上逃离这片区域，他预感到不妥。

因为，一股危险的感觉浮上他的心头。

周全知道事情的严重性，二话不说，快速冲下山去，而后撒丫子狂奔，一转眼就逃出去数百米。

楚风心头悸动，身体上许多部位略痛，本能直觉在预警，跟以前的感觉相仿，有人在拿热武器瞄准他。

“挑衅我天神生物者——死！”

远处，穆冷幽幽的说道，英俊的面孔上带着冷酷之色，他一挥手，下达了某种命令。

砰砰砰……

一刹那，大口径热武器轰鸣，火力凶猛，向着楚风所在的矮山上齐射，子弹突破音障，密密麻麻，全部倾泻在山头上。

楚风提前动了，如猛兽下山，向山体的另一侧翻去，躲避过所有子弹。

黄牛发怒，动作迅疾，也跟着躲避到山头这一边。

楚风眼中冒出冷漠的光束，他不想跟天神生物的人动手，因为，林诺依在那一边，但是现在有人想杀他，他不得不做出决断。

楚风现身，手中举起热武器，这是他自己带过来的，冷酷而无情，朝着某一个方向射杀。

砰！砰！砰……

就这么一瞬间，他接连扣动扳机，刚才对他下手的六名精锐，全部毙命，一颗子弹杀一人，精准而狠辣。

这一切发生的太快了，许多人都还没有反应过来呢，就已完成。

“天啊，牛神王竟然可以躲避子弹，随后，还展开了反击，连杀天神生物六名好手！”

“他的反应速度到底有多快？怎么可能躲过那么多子弹的射杀？！”

一群人简直不敢相信自己的眼睛。

穆，露出惊容，这一刻，他感觉不妙，知道招惹的这个人很不简单，居然可以避开热武器的袭杀。

林诺依转头看向他。

“我看林夜羽叔叔的人被他羞辱，想趁此机会解决他，没有想到这个人如此之强，我失误了。”穆坦然说道。

几句话而已，简单而直接，告诉林诺依，他在为她的叔叔出手。

砰！

山头上，楚风再次扬起热武器，对着远方射出一颗子弹。

“嗯？！”穆，面色微变，他不是常人，拥有可怕的直觉，嗖的一声，从原地消失。

一颗子弹，跟他擦身而过。

“这个人不简单！”楚风讶然，他还是头一次遇上跟他一般，可以躲避子弹的人。

不过，料想金刚、银翅天神更恐怖，早已不惧怕热武器。

“给我杀了他！”穆，眼神冰冷，看着那座小山的方向，一挥手，下达命令，露出可怕的杀机。

一些山峰上，黑洞洞的炮口转动，瞄向楚风所在的山头。

同时，空中有一架武装直升飞机调转，也向着楚风那个方向而去。

“穆，你想杀我？今日正好向你了结上次的恩怨！”楚风眼中泛出杀气，光束璀璨。

第五十八章 小觑

? 银翅天神出手了！

很多异人，皆心头悸动。因为，在他横空而来时，周身流转银色光辉，散发着非常恐怖的波动。

这是屹立在金字塔顶端的异人，弥漫出的气机，对其他异人有种压迫感，像是狮、虎出行，惊退各类走兽般。

尤其当他俯冲下来时，从低空掠过，有些异人立刻不安与躁动，被其威势所慑，生出无力感，难以对抗。

“银翅……天神，太强大与可怕了！”一些人低语，对面那团银光时，竟然很难抬起头来。

刷！

绚烂银光远去，速度实在太快，从很多人的头顶上方横渡而过，带着可怕的威势，横击牛神王而去！

至此，一些人才能长出一口气。

“天啊，太吓人了！”

一个扛着摄影器材的异人，面色发白，望着飞过的那道银光，心有余悸，刚才近距离接触时，仿佛被史前凶兽盯上了。

“还愣着干什么，那可是当今最强大的四位异人之一，快录制，一段都不能少，纪录下银翅天神的所有画面！”周倚天咆哮着。

而后，他亲自上阵，扛着摄影器材狂奔。

“导演，我们并没有错过什么，都拍下来了，放心吧！”旁边，有一人激动的说道。

成片的惊呼声响起，银翅天神纵横白蛇岭，刹那而至，神圣银辉绽放，这一刻他宛若神祇临世。

楚风瞳孔收缩，凝视半空，他想去杀穆，结果却迎来一个更恐怖的人，隔着还很远，就已感应到危险。

轰！

转眼间而已，银翅天神便杀至，挟无敌之势，横扫而来。

这一刻，他张开一对银色的翅膀，释放神秘能量，宛若两口雪亮的天刀，向下斩去，划出优美而又恐怖的轨迹！

“啊……”附近，一些人大叫，眼睛被刺痛了，因为那一对银翅太盛烈了，如同烈日在焚烧着。

不少异人遮住双眼，快速倒退。

那对银翅蕴含着神秘莫测的能量，无坚不摧，且散发强光，灼痛了许多人的眼睛。

远处有一些女子在尖叫。

自从上一次银翅天神的战斗视讯被人泄露，发布在网络上，他的人气便暴涨，吸引了一大批人关注他。

尤其是，他体形匀称健美，容貌俊朗，是站在金字塔顶端的异人，令部分年轻女子对他分外有好感。

现在，一些女异人很激动，见他这么霸气的出击，都有种期待！

牛神王虽强，但毕竟今日才出现，且顶着一对犄角，也看不到他的真容，无论如何也没有银翅天神人气高。

现在，两者生死相向时，竟有一大批人在高呼银翅天神的名字。

哪怕许多人看不过天神生物的霸道，反感他们动用热武器，以势压人，但这一刻还是有不少人略偏向于银翅天神。

“银翅横空，除却金刚等两三人外，我相信没有人能能够挡住！”

有一位女子很笃定地说道，眼神火热，注视着不远处那团极速俯冲下去的银光，紧张而又兴奋。

“可惜了牛神王，他也很强，但遇上了银翅天神，终究无法相比，会丢掉性命啊。”有人带着惋惜之色。

当然，亦有人对银翅天神看不过眼，诅咒着。

“天神生物的人太霸道了，真希望牛神王可以赢了这一战。”有人小声说道，只是他明白，希望太渺茫。

高手对决，胜负有时只在一刹那！

楚风双目深邃，感受到危险在临近，他很冷静，内心中并没有一丝的慌乱。

锵！

关键时刻，他拔出短剑，并未动用大雷音弓，因为那个人逼迫到近前了，很霸道的挥动双翅轰杀他。

这让楚风看到一个机会！

既然对方大开大合，浑然不将他放在心上，想要一击之下就格杀，那么他便准备送对方一份大礼。

许多人都已看出银翅天神的强势，以不可阻挡的力量压制对手，在一刹那间劈杀，可谓霸道无比。

许多人都曾听闻，他的那对银翅是无匹的，可以轻易切开钢铁，能够阻挡子弹。

不久前更是有目共睹，他横空一击，直接将一头十几米长的怪物劈为两段，震慑了所有异人。

要知道，当时连火箭炮都打不动那头怪物，杀不死它，而银翅天神却可以做到，轻易剖开了它。

楚风扬起黑色短剑，挡在身前，跟那对银翅碰撞！

“完了，没什么希望了，牛神王怎么能跟他硬碰，这是在自绝生路啊！”有人轻叹。

即便那口短剑再锋锐，能比得上子弹吗，能比得过火箭弹吗？

早有传闻，银翅天神已经无惧热武器，他的那对银翅可以说无坚不摧，堪比传说中的神兵利器。

人们同情，牛神王这么死去，有些可惜。

毕竟，有相当一部分人觉得天神生物的穆过分了，欺人太甚，是他主动招惹牛神王的，后者不过是被动反击。

结果，到头来却引出银翅天神出手。

“自不量力，手持一柄短剑而已，也敢跟银翅天神争锋？”

“这样做，纯粹是螳臂当车，虽然我很同情他，但这样跟银翅天神交手，明显不智啊。”

有些女性异人开口，她们并不是偏向天神生物，而是对银翅天神有好感，所以站在他的那一边。

当！

铿锵之音传出，像是金属在摩擦，那个地方绽放出刺目的银光，整片区域都一片璀璨，让人无法注视，眼睛生疼。

人们知道，那是银翅之威，蕴含着神秘的能量，在这一刻爆发，无以伦比。

这是可以摧毁热武器的力量！

“牛神王终究不能跟银翅天神比肩，还是有不小的差距啊。”有人低语。

“也只能同情一下了，遇上谁不好，偏偏跟金字塔顶端的异人争锋，结局早已注定。”有人摇头。

在众人看来，不会有任何意外，牛神王再强，也不可能跟银翅天神相提并论，不是一个数量级的。

炽盛的银辉渐渐敛去，半空中渐渐露出一道银色身影的轮廓，毫无疑问，他是银翅天神。

“太霸气了，银翅天神无敌！”

有一名少女尖叫道。

显然，她年龄较小，眼中只有那道银色身影，露出狂热之色，至于孰是孰非，并不是很在意。

在她的身边，另有几名少女附和。

“什么牛神王，即便很强，可以躲避子弹，又有什么用？还不是被斩杀！”

“太帅气了，真是霸气无边啊，一个俯冲而已，一招之内就解决了一个厉害人物，谁与争锋？！”

几名年轻的女异人很激动，十分兴奋。

远处，周倚天叹息，原本他还对牛神王抱着很大的期待呢，谁曾想这么早便跟银翅天神撞上了，很不幸。

其他几名扛着摄影器材的异人，也都轻叹，为牛神王惋惜，不过，他们依旧在执着的录制着。

刺目的银光终于彻底收敛，银翅天神不再是一个轮廓，而是清晰浮现在半空中，至于那片战场也能被人们看清了。

山地中，一下子安静了。

这一刻，所有人都在发呆。

“什么情况？！”有人惊叫，打破宁静。

刚才大声尖叫的几名少女，此刻石化了，简直不敢相信自己的眼睛。

“不可能吧？”一位女性异人震撼，呆呆的看着前方。

“导演，有情况！赶紧啊，不要错过，继续全方位录制！”有一位异人扛着摄像器材，主动提醒周倚天。

此时，白蛇岭所有异人都在盯着那片区域。

半空中，银翅天神的身上有血，虽然很少，但是很醒目，他负伤了！

他的一对银翅上，各有一道伤口，血正从那里淌落，有些滴在他的身体上。

银衣沾血，他面无表情，冷漠的俯视着下方那个人。

牛神王完好无损，站在山地中，手持一口黑色的短剑，指向半空的对手，他依然无惧，镇定而从容。

黑色短剑上带着血，散发冷幽幽的光泽！

周倚天震撼而激动，道：“真的出乎预料啊，继续，千万不要漏下什么！”

银翅天神面无表情，双目冷冽，他知道，自己真的大意了，本不该如此，无论如何也不至于受伤。

他没有结拳印，更未使用技巧，只是凭着无坚不摧的银翅，压制对手，想在一招内，劈杀对方。

可以说他有资本，早已得到过验证，他的银翅无坚不摧，可以斩断金刚石，所以他很放心。

他怎么也没有料到，能挡住炮弹的一对银翅，竟然会被人用一口短剑割开两道口子，渗出血迹。

说到底，他太自负了，小觑了天下人。

“杀！”

银翅天神一声轻叱，就要再次俯冲下去。

这般负伤，并不是因为他弱，而是太轻敌导致的，有了一次教训，他日后都不会那么自傲与大意了。

“快，挡住他啊，金刚要摘走松果了！”

这时，有人失声惊呼，焦急的大喊了起来。

金刚出现，每一次跃起，都是数十上百米远，速度太快了，直冲着那颗碧莹莹的小松树而去。

高一米二左右的小树上，结有一颗紫金色的松果，开始成熟，最后的一抹绿意也消失了，果实灿灿，弥漫紫雾，散发清香。

“哧！”

银翅天神生生止住身形，划出一道弧线，如一道银色闪电般，迅速远去，他要阻挡菩提基因的金刚。

咚！

两人不是第一次交手了，在那里发生大碰撞，像是一场剧烈的地震，银翅天神翻飞上半空，而金刚也倒退了出去。

“抢啊！”

有一些异人大叫，疯狂向前冲去。

当然，更多的人在倒退，那枚果实虽然让人动心，很想得到，但是很多人明白，跟他们无缘，不顾后果的上去，只能枉死。

一些人赶到这里，只是为了亲眼目睹经过，便觉得不虚此行了。

牛神王那里，吸引了不少人的目光，无论如何，人们也没有想到会这么一个结果！

自今日过后，他想不出名都不行，是第一个伤到银翅天神的人，这么片刻间而已，就已经震动了白蛇岭。

“穆，来个了结吧！”楚风在关注小松树，同时也在留意穆的动向。

第六十五章 太行山的王

? 当！

大黑牛一蹄子下去，就将筷子长的银色小蛇踹飞，道：“蛇崽子也敢挑衅我的威严？”

它没有下杀手，因为始终没有弄清楚太行山众多异兽背后的王究竟是谁，有所忌惮。

一头黑熊大吼，直立着身子，足有八米多高，变异后躯体庞大了很多，它用力捶打自己胸膛的那撮白毛，显得很凶狂。

吼！

随着它一声咆哮，从它的嘴里喷出一道闪电，非常惊人，这是异兽中的一个头领。

喀嚓！

大黑牛躲过，闪电将远处一块足有数万斤的巨石击中，当场炸开，成为碎屑。

黑熊继续咆哮，闪电一道接着一道，向着大黑牛轰去，掌握雷电的兽类也算是罕有，一旦成长进化，不可想象。

大黑牛无惧，不再躲避，一双粗大的犄角轻轻顶了过去，所有电光皆消失，被牛角吸收。

“去！”

大黑牛一声轻叱，喀嚓一声，电光从它犄角中旋转而出，轰在黑熊的身上，令它浑身冒烟，遭受重创，横飞进乱石堆中。

“嗷呜……”

狼嚎阵阵，一前一后两头异变的狼扑了上去，一头如同青金铸成，一头浑身覆盖岩石皮，各有不同本领。

当！

这次大黑牛一蹄子踹过去，青铜狼头颅都变形了，扭曲着，就如同金属折弯一般，但没有断掉。

青铜狼惨叫，子弹都打不穿它，结果现在被一记牛蹄子踏的身体变形，横飞而起，撞在巨石上。

“有意思！”大黑牛看着它，很快，它面色变了，身后的石狼张口喷出黄雾，竟要将它石化，已经蔓延到牛尾巴上了。

“滚！”

大黑牛一声断喝，在那里尥蹶子，砰的一声，石狼惨叫，下巴都给踹掉了，栽进灌木从中。

狂风大作，一条水桶粗的大青蛇出现，长足有数十米，所有草木都分开，为它开辟出一条道路。

它驭风而行，极速杀来，张开血盆大口，带着腥风，十分骇人。

后面，黄牛看的直缩脖子，真不愿意对上这种大长虫。

大青蛇速度极快，留下一道残影，带着狂风，扑倒近前，向大黑牛缠绕而去。

要知道，这头水桶粗的大蛇早先时曾从山峰上跃起，猛力甩动身体，将一架武装直升飞机都给抽毁了，凶焰炽盛。

现在，它准备活活将大黑牛给勒死，蛇类拥有可怕的绞杀力，这么粗的大蛇足以将巨象全身骨头勒碎。

然而，大黑牛没在意，任它缠绕过来，最后只是猛力一挣，大蛇顿时惨叫，发出奇怪的声音，满嘴是血沫子。

它快速松开，嗖的一声，带着狂风，窜到最近的一座山头上，刚才它的浑身的骨节噼啪作响，险些断开

吼！

一群异兽悍不畏死，向前猛冲，数十头一起围攻。

“别逼我下杀手！”大黑牛警告，因为，它有些疲于应付，这么多异兽一起发难，换作其他人的话早就死了。

后面，还有数百头，眼中凶光绽放，作势欲扑。

“异兽内讧了，我们准备突围！”

白蛇岭内有人见到这一幕，认为机会到了，可以藉此闯出去，杀出一条生路。

“别逼我！”

大黑牛数次中招，遭遇凶猛攻击，它眼神凌厉，猛的一张大吼，如惊雷炸开，震动整片山岭。

轰隆！

远处，山峰都在剧烈摇动，滚落下很多巨石，至于附近的草木等纷纷爆碎。

大黑牛周围，一群异兽发懵，有些口鼻溢血，不少都一头栽倒在地上。

剩下的异兽惊悚，不断后退，这头大黑牛太厉害了，真要拼命的话，后果难料。

“嘶嘶！”

那条筷子长的银色小蛇吐信子，命令异兽继续进攻，不要畏惧。

它率先动了，再次电射而去。

当！

这一次大黑牛没客气，一蹄子跺下，将银色小蛇踏在一块岩石上，稍微用力，地上发出咯吱咯吱的声响。

小蛇痛苦，身子扭曲，它身下的岩石都裂开了，可以想象力道多么强。

“牙签那么大，也敢频频对我挑衅，真当本王好脾气吗？”大黑牛眼睛总透出冷漠。

白蛇岭，很多异人在行动，准备杀出去。

“天啊！”但是，就在这一刻，许多人面色雪白如纸，盯着前方的山地，一下子止住脚步，而后不断倒退。

人们抬头望着前方，身体忍不住发抖，不敢相信所看到的，吓到灵魂都要出窍了。

砰！

有人直接吓的昏死过去，栽倒在地上。

一瞬间而已，万籁俱寂，什么声音都没有了。

远处，所有异兽都安静了，一动不动。

“牙签大的蛇崽子，长点记性，下次别挑衅本王的尊严……”只有大黑牛在开口。

在它的身后，黄牛吓到浑身的毛根根倒竖，恨不得尥个蹶子，直接逃走，但是它没敢动。

“哞……”黄牛只能小声叫了一声，提醒大黑牛，让它别再说了。

“别吵！”大黑牛自顾的说着，责备黄牛。

黄牛真的要哭了，浑身冒寒气，再次哞哞叫了两声。

大黑牛不说话了，事实上，它比谁都警觉，早已寒毛倒竖，只是在强作镇定，没有立刻回头而已。

它已经感觉到，身后那里有一头庞然大物，恐怖无边！

但是，总不能刚才还很横，下一刻就变脸服软吧，大黑牛在硬撑着。

可惜，没撑多久，它还是变脸了，松开蹄子，笑呵呵，对小蛇开口道：“小家伙真顽皮，去吧，回家吧，本王只是跟你开个玩笑。”

嗖！

银色小蛇毫不留情，狠狠地瞪了它一眼，飞射而去，立在不远处的一块巨石上。

大黑牛缓缓转身，慢慢回头，哪怕早有心理准备，可当见到那是什么后，还是一个踉跄，险些尥蹶子就逃。

“哞！”

大黑牛浑身的毛都倒竖了起来，两根犄角发出乌光，浑身澎湃出一股恐怖的力量，它在戒备着，一双牛眼瞪的很大。

就在那里，有一条巨大的生物，恐怖无边，俯视着它。

一条大白蛇！

体形迫人，头颅巨大，身体非常粗，直径最起码有两米多，通体雪白，从不远处的峡谷中露出一截躯体。

那段躯体最细的地方也得需要两三个人才能合抱过来，立在半空中的躯体有数十米长，水盆大的眼睛，流动冷漠的银光，正低头俯视着大黑牛。

怎么会有这么大的蛇？！

大黑牛一阵头大，刚才它还在说那条小蛇不过牙签那么大，现在直接出来个蛇王，这么庞大，太惊悚了。

山岭中，所有人都胆寒，如坠冰窖，这么大的蛇超越任何文献记载，它就是太行山众多异兽背后的王！

楚风发毛，他是本地人，没有人比他清楚这里的传闻。

所谓白蛇岭，就是因为相传这里一条白蛇，但没有几个人相信它真实存在。

很多年前就有人说，那条蛇有千年道行，因为太巨大了。

但谁能相信？

现在，楚风亲眼目睹，他不得不承认，有些传说值得敬畏！

隆隆隆……

山摇地动，大蛇出世，从峡谷中钻出，那庞大的蛇躯盘成一座蛇山，雪白而恐怖，它足有数百米长。

真要铺展开来，可以从一座山峰连到另一座山峰上去。

已知的蛇类，热带雨林中最大的蟒也只有十几米长，跟眼前这头比起来，实在不够看，太过渺小。

这条大蛇即便没有异变，活过千年岁月，也很恐怖，难以对付，更不说天地剧变，大不相同了。

它的实力绝对深不可测。

它能号令太行山所有异兽，让不同的族群走在一起，没有冲突，足以证明了它不容置疑的霸主地位。

“太行山的王，北方的王，冒昧打扰了，我是来自西部火焰山的牛魔王，今日路径贵宝地，多有得罪，望请海涵。”

大黑牛文绉绉，在那里陪笑脸，身段放的很低。

远方，众多异人不安，望着那条大蛇，感觉阵阵惊悚。

“没有办法了，救助吧，不然我们所有人都得死在这里，这条大蛇非目前的人力可以对抗。”

天神生物那名鹤发童颜的老人开口。

菩提基因的那名老人也在，此外还有姜洛神、林诺依、银翅天神在近前，他们在商讨。

银翅天神面色不好看，因为，他估量了一番，就是他在全盛时期，多半也不是这条大蛇的对手。

“请释迦的弟子出手吧！”姜洛神开口，绝美的脸颊上没有笑意，只有凝重，准备上报菩提基因总部。

天神生物这边也做出决断。

“请雷震子出山！”林诺依清艳绝丽，长发被风吹起，莹白而精致的面孔上很平静，在这种境地下也很镇定。

“远水不解近渴，等他们赶来，或许已经晚了。”

“向国家有关部门求援吧！”

最终，他们决定双管齐下，多请些厉害人物。

远处，大黑牛跟白蛇谈崩了，因为它无论说什么，白蛇都没有回应，只是低头冷冷的看着它。

“白蛇你蔑视本王，那就一战吧！”大黑牛似乎恼了。

“正有此意，你是第一个敢在我面前称王的异兽，我的确想掂量一番。”白蛇终于开口，声音清晰，在整片山地中回荡。

这是一个女子的声音，很冷，但也很动听，像是从天外传来，带着广寒宫的清冷气息。

所有异人都头皮发麻，浑身冒寒气，那两头异兽竟然都会人类的语言，太恐怖了。

“在此之前，先将松果交出来。”白蛇开口。

“好，给你！”

大黑牛用力甩头，紫金色泽的松果从它的耳朵中滚出，向地面坠去。

突然，它猛地扬起蹄子，砰的一声，踢在松果上，力量巨大无边，一刹那就让它炸开了。

数十粒松子向着四面八方飞散！

它的力量太大了，松子飞射，每一粒都最起码飞出去数百米远，洒落在山林各处。

“都给我收回来，一粒都不能少！”白蛇开口，依旧是女子的声音，十分动听，但也越发显得冰冷了。

轰！

下一刻，它动了，庞大的蛇躯向着大黑牛俯冲。

黄牛在期待，希望大黑牛发神威，可以抗衡白蛇。

然而，让它惊愕的事情发生了，大黑牛化成一道黑风，裹带着它，嗖的一声冲向数百米外，突破音障。

速度太快了，最后发出的声音震耳欲聋！

不是说好战斗吗，怎么逃了？黄牛瞪大眼睛。

“脑子进水了才跟它打，逃吧！”大黑牛瞪眼，化成黑色狂风，席卷过山林，直接向山外冲去。

白蛇目光冷冽，庞大的躯体展开，如同一条银色的长河，横空而去，速度同样恐怖无边，突破音障。

这种速度导致空气剧烈震荡，发出巨大的爆炸声。

它们都超越了音速！

所有人都恐惧无比，那条白蛇横空，简直就像是一条龙，数百米长，瞬间远去。

“逃啊！”

许多异人大喊着，这是难得的逃生机会。

那些异兽也动了，向着异人们扑来，带着恐怖的杀意，它们在阻击异人，同时也在寻找散落在四方的松子。

异兽暴动，冲击白蛇岭，跟异人们遭遇，爆发流血大战。

其中一个地方，有一人躺在草丛中，皮肤如同黄玉般，带着晶莹的光泽，被一头装甲车那么的野猪踩中，身体竟然没有破烂，反而疼醒了。

他是金刚。

两头牛将他打昏过去后并没有下死手，直接就给扔在路边的草坑里。

金刚痛醒了，睁开眼的刹那，正好看到一头小山般的野猪，踩着他，凑到近前正在猛力地嗅。

“妈的，被牛欺负也就罢了，现在连一只猪也敢来对我吐口水，气死我了！”金刚气的暴跳如雷

他的确气坏了，不久前被两头牛折腾，而现在刚一睁眼，就看到一只猪在对着它嗅，腥臭无比。

他肺都要炸了！

“欺人太甚……啊！”金刚大叫着。

他平日一向镇定，遇事从容，可现在受不了了，眼睛都立起来了，猛力一翻身，将大野猪反压在身下。

第六十七章 不死

? 白蛇来了，俯视着所有异人！

它太粗大了，直径在两米以上，盘成一座雪白的蛇山，那景象太恐怖。

山林中，血腥味道很重，死了不少异人，有的被猛兽咬断躯体，有的被凶禽抓开头骨，很惨。

地上也有很多异兽的尸骸，包括它们的头领，比如那头比装甲车还大的野猪，还有那头拥有金色皮毛的猴子。

片刻间，异人最起码死了八百人，而异兽死去不足百头，相差悬殊。

现在白蛇回来了，异人这边近乎绝望。

楚风在担心，黄牛被大黑牛给带走了，到底怎样了，安全逃离了吗？他不敢想下去。

这么庞大的一条白蛇，可能活了千余年，究竟有多强没人能说的清，大黑牛不是它的对手。

“太行山的王，我等并没有冒犯之心，不知道这里是你的领地，请宽恕。”

林诺依开口，双腿修长笔直，在山林中轻缓迈步，向前走去，对面白蛇。

她平日很冷艳，但现在却尽量柔和，略微一笑，绝美的面孔上顿时非常灿烂，晃的许多异人都有些恍惚。

白蛇低下头，俯视着她，眸子依旧冰冷。

异人们吃惊，在这种可怕的关头，林诺依居然有这样的魄力，敢上前跟白蛇对话，实在不一般。

风吹过，她的长发扬起，精致的面孔上带着诚恳之色，美目平和，没有惧意。

只是此时她略显单薄。

原本她身材极佳，一百七十分，高挑而完美，但跟庞大的白蛇比起来，实在过于渺小。

“太行山的王，请你原谅我等鲁莽……”姜洛也神开口了，轻声细语，居然要跟白蛇谈补偿。

在这种紧张关头，国民女神居然胆气也这么大，敢跟白蛇交谈，让很多男性异人惭愧。

最后关头，居然是两个女子上前。

“嘶嘶……”

那条大青蛇出现，吐着信子，驭风而来，它断了半截身躯，带着仇恨的光芒，盯着金刚，也在寻找楚风。

白蛇见它这么惨，水盆的眸子顿时冷冽，扫视所有异人。

众人头皮发麻，知道要出大事，这头白蛇杀意在增加，许多人都感觉要被冰冻了，身体发僵。

大青蛇嘶嘶有声，像是在告知情况。

“人类以你们的性情，早晚要进太行山对异兽动手，与其如此，不如先让我把你们杀到痛为止吧！”

白蛇开口，声音很美也很冷，很清晰的在这片山林传荡，它决定出手。

显然，这一战避免不了，它早有这种打算，为了练兵，曾观察人类很久。

轰！

庞大的蛇躯动了，俯冲下来，突破音障，带着恐怖的气息，如一挂银色的长河垂落。

林诺依和姜洛神反应迅速，身材虽然爆好，但行动起来却无比矫健，划出优美的轨迹，分别翻身冲向两侧。

轰！

白蛇庞大的躯体落下时，数十人毙命，仅一次扑击，就造成可怕伤亡。

它的身体比精铁还坚硬，这么扑下来，谁能受得了？

异兽战战兢兢，疯狂倒退，为白蛇留下战场。

轰隆！

白蛇游动，巨大的身体卷过，这简直像是一场灾难，山地崩裂，矮山断开，数百米的雪白蛇躯横扫一切有形之物。

巨石崩飞，古树折断，小山坍塌！

简直像是世界末日！

“啊……”

成片的惨叫声传出，此起彼伏，顷刻间最起码有数百人死去。

有些异人可以飞天，纷纷展翅，冲向高空，结果白蛇张嘴间，喷出一片银光，这批人四分五裂，快速毙命。

“拼了！”有人怒吼，因为根本逃不走。

能活下来的自然都不凡，有一名异人化成火焰巨人，向前扑去，将山石都化成了岩浆，这是一个高手。

很可惜，白蛇吐气的刹那，将他冰封，接着又当场炸开。

“坚持住，释迦的弟子恰逢在附近，就要到了！”菩提基因的那名老人吼道，他拼尽力量，对抗白蛇。

所有人都心惊，这个老人的战力相当的可怕，双手结狮子印，拳风恐怖，发出狮吼之音。

可以看到，他周围的山石都崩开了。

这竟然是一个不弱于金刚与银翅天神的高手，可与金字塔顶端的四大异人比肩。

砰砰砰！

他结出的狮子印，接连轰在白蛇躯体上，足以将数万斤巨石打的崩碎，可现在却没有起到任何作用。

白蛇低头看着他，蛇躯一扫，砰的一声，老者横飞，撞在山壁上，满嘴是血。

“老子与你拼了！”

金刚大吼着，连这种话都喊出来了，可见杀红了眼睛，此时，他没有持佛刀，而是拎着一支降魔杵。

此杵不大，只有一尺长，像是庙宇桌案上供奉的器物，不像是真正的兵器。

但现在这支杵发光，由古朴变得晶莹，轰的一声，打在半空时就发出爆鸣，非常惊人。

轰！

这支杵砸白蛇身上，火星四溅，仅让它的身体轻颤，并没有击破，无血流淌。

白蛇动了，庞大的躯体直接碾压金刚，险些就将他卷在下面，那景象太恐怖。

砰！

最终，金刚从那蛇躯附近挣脱，嘴里满是血，体表如同黄玉般晶莹，流动光辉。

他拥有不坏之身，这是他的神秘能力，若非如此，被白蛇数次撞击，早已成为肉酱，他竟活了下来。

白蛇冷漠无情，巨大的躯体横扫山地，这简直如同灭世一般，大地崩开，银色躯体所过之处，无物不破。

十几万斤的巨石都炸开了，最近的一座山峰被削平！

就这么一次扫杀，最起码有上千异人死于非命，根本不是对手，差的太远。

楚风凭着敏锐的直觉，数次躲避过危机，他并没有轻易动手。

很快，他不得不张开了大弓，因为看到林诺依可能有危险，白蛇的尾巴末端扫过山林，可能会触及到她。

这是提前预判，凭着神觉所感应到的。

果然，白蛇扫过山林，如同一挂银河倾泻，山崩地裂，即将波及到林诺依那里。

楚风没有犹豫，选了一只雪白的骨箭，通体都是龙牙打磨而成，并且这一刻动用了大雷音呼吸法。

他在尝试跟大弓共鸣，暴雷之音顿时响起。

咻！

一道雪白的箭羽射出，缭绕着雷电，速度太快，发出阵阵爆炸般的声响。

咚！

这一箭正好击在白蛇的尾端，蛇尾顿时扬起，遭受巨力后改变方向。

但也仅此而已，没有鳞片脱落，更无蛇血淌出。

白蛇就是这么的恐怖！

如果是蛇躯中段，楚风根本就不会动手，因为知道白费气力，也只有尾端可以尝试。

蛇尾擦着山地，劈开成片的巨树，并划破山壁，贴着林诺依的身体一侧而过，险而又险。

林诺依哪怕一向很冷静，此时也略感寒冷，她极速躲避，脱离那片危险区域。

这时，银翅天蛇也杀到了，他也看到林诺依有危险。

白蛇冷漠，看了一眼林诺依，又看向楚风与银翅天神，嗡的一声，它摆动躯体，再次扫杀。

砰！

银翅天神离的很近，躲避不及，被撞飞了出去，大口咳血，一条手臂都骨折了。

也幸亏离的近，他遭受的仅是撞击，力量相对来说还不算最恐怖的。

楚风就不同了，他离的很远，蛇躯甩动起来后，劈到他这里时，速度与力量都达到最强！

他头皮发麻，在极速奔行，哪怕有敏锐的神觉，提前知道了危险，可还是有些根本上那种速度。

嗖！

一道白影冲来，抓住了他，带着他贴着地面极速飞行，而后共同跃到一座峡谷内。

轰隆！

他们的头顶上方，那条如长河般的雪白蛇躯扫过，山崩地裂，地面上的东西都被摧毁了。

卢诗韵救了他，因为，跟他离的较近，都在朝一个方向逃，顺手拉了他一把。

她有一对光翼，散发雪白光辉，速度非常快，带着她和楚风逃过这一劫。

楚风惊异，他觉得，卢诗韵的真正实力应该非常恐怖，最起码她直觉敏锐，也能提前避险。

“小白虎谢谢你！”楚风刚一张嘴，就知道说错话了。

卢诗韵白衣白裤，青春而有朝气，连鞋袜都雪白，雅洁出尘，在这种绝境中还带着笑，很甜美。可现在听到楚风的话后，莹白额头上直接浮现几道黑线！

“对不住，口误！”楚风快速改口。

地面上，惊悚的叫声此起彼伏，片刻间而已，异人损失惨重。

当楚风跟卢诗韵从峡谷出来时，山林中到处都是血迹，景象可怕，异人最起码死去了两三千人。

这才多长时间，大半异人毙命！

远处，林诺依拉着重伤的银翅天神在逃遁，天神生物那名鹤发童颜的老人已经战死在那里。

金刚与姜洛神也在分别逃命，冲向不同方向，面对白蛇，根本无法力敌。

菩提的基因的那名老人在断后，手持金刚的那支杵，怒吼着冲了上去，轰的一声，那里发出璀璨的光。

白蛇口中喷出银光，将那支杵轰的爆碎，连带着老者四分五裂，惨死在那里。

“坐标精准，炸吧！”林诺依的身体发出柔和的光，带着重伤的银翅天神，贴着山林飞遁。

同时，她也在跟外界联系，请立刻轰炸此地。

已经没有办法，再耽搁下去，所有人都得死。

接着，林诺依对所有人喊道：“快逃！”

轰！

远方，一道火光冲起，突破音障，出现爆云，进入太行山，向着白蛇而去。

导弹！

而且是威力惊人的大型导弹！

太行山内的异人还没有看到，但是已经猜测到多半是请军方动用了恐怖型热武器！

“逃啊！”许多异人大叫，还活着的人发疯一般逃向远方。

楚风面色变了，他感觉到巨大的危机笼罩心头，在山林中发足狂奔。

这一次，卢诗韵没有管他，根本顾不上，拍动雪白的光翼，沿着低空极速远遁。

楚风越过一道山岭，稍微安心，但依旧向前跑。

咚！

巨大的爆炸声在后面响起，火光滔天，整片山地都被掀飞了。

咚咚咚……

接二连三，最起码有六七枚导弹飞来，全部落在同一个地方，附近的山峰都崩开了，白蛇被火光淹没。

最后，终于平静。

楚风感觉身体剧痛，曾被多块山石砸中，还好没有伤筋动骨。刚才山崩地裂，景象骇人，对山林造成巨大破坏。

他估计，即便白蛇死掉了，也得有不少异人跟着葬送。

那几枚导弹威力太大，波及范围过广。

果然，当平静下来后，还活着的异人不足千人，陆续从土坑中，从断山后面出来，都染着血。

“天啊，它还活着，没有死！”就在这时，有人惊叫。

远处，那里没有山峰，也无山岭了，都被导弹扫平。

焦土中，有一头庞然大物立起，通体雪白，只有个别地方鳞片脱落，带着血迹，除此之外，没有其他伤口。

“太恐怖了，根本杀不死！”异人们颤抖，近乎绝望。

“异兽有二百余头葬身这里，我将屠两座城以祭奠。”白蛇开口，冷幽幽。

众人听的毛骨悚然。

刚才，异兽大部分逃了，但也有部分葬身此地，被炸的尸骨无存。

白蛇要复仇，要以屠城来祭奠死去的异兽！

“怎么杀不死，大型导弹都无用？”连金刚都不能接受。

“刚才它浑身发出白光，护住身体，不知道那是怎样的一股神秘力量。”姜洛神低语。

“嗯？”突然，她露出喜色，通讯器有消息传来。

“怎么了？”

“释迦的弟子到了！”姜洛神惊喜，一笑倾城。

就在这时，有一人闯进太行山，速度很快，一步迈出就很远，像是缩地成寸般，极速赶到白蛇岭。

“太行山的王，你杀心太重！”他隔着很远便开口，但他与声音几乎同时到达此地。

第七十章 期待

? 黄牛底气十足，因为得到的这块土实在非凡。

“赶紧拿出来！”楚风催促。

黄牛精神十足，从身上的大布袋里取出那块土，小心翼翼地放在院中的石桌上，顿时吸引了楚风的目光。

果然非凡！

它晶莹透亮，不像是土块，倒像是一块玉石，非常剔透，最重要的是，它足有成年人半个拳头那么大。

早先时，楚风得到过几块异土，只有指甲盖那么大，根本没法跟这块比，相差太远。

仔细看，它不像是土，倒像是密密麻麻的玉石颗粒黏在一起形成的，非常通透。

这块异土具有两种色彩，嫩绿与紫金缠绕在一起，发出莹莹光泽，颜色同碧绿的小树还有紫金松果对应。

“比那几株草根茎下的异土强太多了！”楚风赞叹。

奇异小树下的异土，对着阳光一照，有绿紫两种光透出，像是光焰在跳动！

楚风吃惊，而后笑容越发的灿烂了。

黄牛咧嘴，傻笑个不停。

他们都很期待，觉得这一次可以成功。

“不知道三颗种子什么情况了。”

楚风蹲下来，小心翼翼地扒开花圃中的土，上一次他将指甲盖大的异土埋了进去，滋养种子。

算一算时间，又是好多天了。

“略有变化！”

潮湿的泥土下，那颗较为饱满的种子露出，依旧没有发芽，不过上面的绿意又增加了一些，带着生命气机。

终究是没有蜕变，生出根须来。

黄牛也凑过来，跟着一起仔细观察。

“这一颗，其实变化也算很大了。”楚风说道。

刚在昆仑山脚下发现时，它枯黄没有光泽，并且十分褶皱。

现在，很多地方不再褶皱，被绿色斑纹缭绕，绿莹莹，有一种难以说清、但可被感知的奇异生机。

种子上的斑纹十分特别，竟显得有些繁奥，鲜绿中带着说不清的韵味。

楚风再次挖土，让人失望，另外两颗种子什么变化都没有，依旧死气沉沉。

一颗乌黑，且干瘪，略微变形。另一颗呈紫褐色，扁圆，像是被压扁的。得到时，它们就这个样子，缺少生机。

这两颗种子想生根发芽难度太大。

“将异土都集中在一起，供第一颗种子用。”楚风决定这么做。

黄牛点头，表示同意。

有些麻烦的是，种子发芽生长需要时间。

而白蛇在太行山，让人忌惮。

黄牛消失了，它去找大黑牛，再一次询问这片区域是否还安全，因为它也不想种子生长时发生什么意外。

它去的快，回来的也快，告诉楚风，短时间内没什么问题。

异兽中的王彼此最了解。

“希望早点长出东西来！”黄牛希冀。

因为，大黑牛告诉它，不久后将带它一路西行，前往火焰山，它时间不多了。

“它真是牛魔王！？”楚风发呆。

黄牛摇头，它不知道。

所谓的火焰山，是毗邻昆仑山的一片火山区域。

黄牛一直想进昆仑，自然不会放过这次机会。

“那株小树怎么样了？”楚风询问，扎根在昆仑青铜山上的小树，给他留下了深刻的印象。

“老神棍没有细说，只告诉我，日后可以带我去。”黄牛写道。

楚风将那颗绿色斑纹渐多的饱满种子塞进拳头大的异土内部，而后埋进一个木桶里。

早先的那几块指甲盖大的异土也没浪费，都放了进去。

如果情况不对的话，他准备带着木桶走。

浇过水，一人一牛就坐在这，眼巴巴的望着，恨不得它立刻生根发芽。

可以想象，他们有多么的急切与渴望。

楚风满怀希望，无比期待，也正是因为有这种寄托，他暂时没有服食紫金松子。

他觉得，这颗埋在土里的种子或许能带给他惊喜！

黄牛跟百爪挠心似的，走来走去，每隔一会儿都要到木桶前观看片刻，这导致楚风都跟着闹心了。

忽然，楚风的通讯器响了，是他母亲打过来的。

“妈！”楚风接通。

通讯器那一端，他的母亲非常焦急，都快哭了，很急切的问他是不是还在青阳镇。

现在，外界都快炸开了，一片沸腾，因为太行山的动静闹的实在太大，在最短的时间内传遍各地。

一条大白蛇足有数百米长，连导弹都炸不死，横行太行山，杀死数千名异人，震惊世界各地。

这已不是一国一地的事，传遍各国。

可以说，影响太大了，这是天地异变以来发生的最严重的一次大事件。

世界各地都在谈论。

“妈，我没事，你放心好了，我马上就会去找你们。”

楚风不断安慰，甚至说了善意的谎言，比如，告诉他们自己早已离开这里，在另一地的同学家中。

很长时间后，他才结束通话。

随后，楚风浏览各种新闻报道，果然外界已经喧沸，这件事的影响实在太大了。

白蛇的少量照片被传到网上，那么庞大的蛇躯直接绞断山峰，破音障，横空而行，实在震撼人心。

再加上亲身经历过这一役的异人口述，讲解经过，举世皆惊。

人们忧心忡忡，白蛇的出现，源于太行山一直有它的传说。

而国内不却这样的传说，甚至有的地区传闻更离奇，更可怕，难道那些地方都藏着传说中的生物？

国外也不能安宁，因为世界各地有不少神秘传说，真要一一成为现实的话，那简直要吓死人。

楚风看了很久，直到太阳落山，他才放下通讯器。

“楚风，出大事了，救命啊！”

就在这时，周全惊恐大叫着，闯进楚风家的院子。

他满脸苍白，一副很恐惧的样子。

“出了什么事？！”楚风大吃一惊，很明显周全遭遇了什么，眼神有点散，像是被吓坏了。

黄牛十分警觉，直接跃上墙头，朝着太行山方向张望，它怀疑是不是那条大白蛇出现，冲向这个方向了。

“晴天霹雳啊，噩耗！”周全在那里嚷着。

“你哥哥出意外了？”楚风知道，周全有一哥哥，一直在外，由于现在很多地方的道路都断了，至今都没有能回来。

“不是！”周全摇头，他颤抖着，指着他自己，道：“是我出事了。”

什么情况至于这样失态？楚风狐疑的看着他。

“我的犄角又长出来了！”周全哀嚎。

不久前，那两根犄角断掉，他觉得解脱了，恢复了正常。

可是，吃完楚风送给他的两粒松子，睡了一觉后，他发现头皮发痒，断角竟开始重生，又冒出一小段。

楚风无语，这算什么大事，他其实早有预料，周全多半会恢复过来。

黄牛很生气，还以为白蛇杀到了呢，险些给他一蹶子。

“不就是两根犄角吗，没什么大不了！”楚风拍了怕他的肩头安慰道。

周全顿时泪流满面，道：“不是两根犄角啊，真是那样的话，我也不会这么着急。”

“你们看，又多了一根，现在是三根犄角了！”他掀开自己的大背头，指着头顶。

果然，除了断角重生外，在头顶最中央那里，又出现一支新角，笔直向上，跟梳了根朝天辫似的。

“怎么多了一根？”楚风也快无语了。

周全仰头，无语问苍天，原本的两根犄角都让他很烦了，谁能想到现在变本加厉，又冒出第三根！

楚风颇为同情，第三根犄角如果“太平点”也行，居然跟朝天辫似的，太另类了。

黄牛咧着嘴在那里笑，还凑过来，摸了摸周全的第三支角。

周全气的想咬它，都这个时候了，这头无耻的牛还在嘲笑。

“哞！”

黄牛低叫了一声，在地上刻了一行字，这是好事，明确告诉他，以后或许可以在牛氏家族中有一席之地。

“你，走开！”周全气的牙疼，将摸他头的那只蹄子拨开，带着愤懑，跑回后面那座宅院去了。

夜晚，楚风跟黄牛在院子中坐着，似是在赏月，其实是在盯着木桶，真恨不得立刻出现奇迹。

“有人！”

突然，楚风警觉。

事实上，黄牛也早已发现，它而今实力涨了一大截，直觉更加敏锐。

“你躲起来，不要出来！”

楚风说道，并快速将院子和房间整理了一遍，避免有什么不该出现的东西暴露。

明月高挂，夜晚很静。

楚风的家在镇子的最东边，挨着一片果园，大片皎洁的月辉洒落，这里一片洁白，非常安谧与宁静。

一个女子身材修长，踏着月色而来，她极美，在如水的月光下，身上有一层朦胧的光晕。

林诺依，竟然是她来了。

第七十四章 黄牛哭了

? 黄牛思忖，仔细考虑，想以最准确的语言描绘出这是怎样的一个地方。

竞逐之地！

它写下这样四个字，但像是不满意，最后又擦去，再次刻写。

枷锁之地！

还是四个字，可是考虑再三，它又一次抹去。

圣殒之地！

依旧是四个字，可它依旧摇头。

绝望之地、曙光之地、百战之地、璀璨之地、恐怖之地、凋零之地……

它不断的写，又不断的擦去，有些描述相互矛盾，颇为对立，显然它也很头疼，不知道怎么阐释清楚。

“其实我也不知道！”最后，它终于停笔，留下这么一行字。

什么意思，说了这么多，最后又都否定了？楚风很不满意！

不过他已看出，黄牛没有欺骗，它在努力描述这个世界，但总觉得不够精准，不够全面。

“我踏上这条路时还太幼小，一些繁琐的事印象不深，我只需记得在这里崛起，最终成圣作祖就行！”黄牛告诉他。

“一条特别的路，可以通向这里？”楚风惊讶，这里面似乎有什么说法。

“有很多条路，无数生灵各自踏上，但九CD要死途中，没几个能平安到达。”

黄牛告知这些真相。

洪荒巨山，原本就是这个世界的，属于折叠空间，自始至终都存在，山中的凶禽猛兽属于“土生土长”，并非黄牛所说的上路的生灵。

“你来自哪里？”楚风问道。

黄牛不愿说，走到窗前，遥望星空，它开始出神。

楚风看向大黑牛。

大黑牛翻白眼，道：“别问我，我是土生土长的！”最后，它又补充了一句：“吾乃大力牛魔王是也！”

楚风觉得，也就是他神经足够坚韧，不然的话，换成其他人遇到这两头牛，估计早已头大如斗。

很长时间后，黄牛才回过神来。

楚风想继续问，但它的谈兴已经不高。

不过，黄牛想了想，还是决定告诉他一些事。

“以后还会有其他厉害的生灵陆续赶来！”

显然，它所说的生灵肯定不是现在洪荒大山中的那些，而是另有可怕来头。

楚风很想知道，这片地界的机缘到底有多么的非凡，竟引得其他世界的生灵纷至沓来，不惜赴死。

“在这里一年的收获抵得上其他地界十年、百年，怎能不疯狂？”黄牛写道。

楚风心中波澜起伏，难以平静，那意味着可以在最短的时间内造就出绝顶强者！

这的确可怕，会让人疯狂！

“你要找的究竟是什么？”楚风问道。

“无尽天机，我要进化！”黄牛眼中非常热切。

“比如？”楚风让它说的具体一些，了解的足够多，他才能规划好未来的路。

既然已经踏上蜕变之路，他不想终止，想进化下去。

“最顶级的花粉，成片的灵根，甚至传说中的几株圣树，还有其他……都可能在这里。”

黄牛一口气写出很多，那些都是它想要的！

这里有那么多非凡之物？楚风严重怀疑。

战争曾经将大地摧毁，险些彻底化作废土，经过漫长的恢复，才又生机盎然。

但是有很多植物都已经消失，缺失了不少种类。

那么可怕的事情发生后，这片地界还能有多少所谓的奇药、灵根等？

“哪怕冰封千年，火烧万载，埋葬地下深处千万年，它们也还在，终有一天会复苏，从枯寂中诞生，在灰烬下发芽，再次重现世间！”

黄牛笃定，坚信它们会再现。

“所以啊，本王注定会成圣！”大黑牛坐起，一副舍我其谁的霸道样子。

自从看到黄牛霸占一张大床后，它也没什么形象了，每次来到楚风这里，都直接侧躺在沙发上。

那么庞大的躯体，躺靠在上面，沙发嘎吱嘎吱响个不停，让人心疼。

大黑牛走了，告诉黄牛，再给它最后三天时间，不然的话短期就别指望再去昆仑山了，会有大变故。

一天、两天……

时间过的很快，一转眼三天就过去了，可大木桶中的种子还是没有发芽，黄牛急了，因为到了约定的日子。

“上路吧，去昆仑山，那里还会少的了奇异小树？要知道，那可是一处圣山，神话传说最多！”楚风开始赶牛。

黄牛走来走去，心中烦闷，它知道大黑牛就要回来了，最后的时间马上就要到了。

它也知道，昆仑山肯定有神异小树等，但还是对三颗种子有种莫名的渴望。

最后，黄牛眼冒凶光，蹭的一声窜了过来。

“你想干什么？！”楚风戒备。

黄牛一蹄子踹裂大木桶，直接将那枚绿莹莹的种子挖出来，而后向嘴里塞去。

楚风大怒，要跟它拼命。

黄牛快速在地上刻字：一人一半，我保证给你留半颗！

它彻底失去耐心，决定吃掉种子，在它看来这也算是一种神秘果实。

“你敢！”楚风向前扑，他比黄牛还在意种子，一直在期待，绝不能容忍“牛嚼牡丹”。

但是，黄牛等不及了，直接下嘴。

喀！

当这种声音发出，楚风的心都跟着一颤，恨不得活煮了黄牛。

然而，下一刻黄牛的表情让他惊诧。

黄牛哭了！

“你少装可怜，赔我的种子！”楚风逼近。

“呜……”黄牛抹眼泪，真哭了。

并且，它用一只蹄子捂着嘴，不断的揉，满脸痛苦之色，最后直接将种子吐出，落在地上。

黄牛泪眼汪汪，张开嘴，居然流血了，它摸了摸牙齿，撕心裂肺的痛！

地上，一枚绿莹莹的种子，完好无损，连牙印都没有留下，也没有染血，很干净。

楚风赶紧冲过去，将它放在水龙头下面，一口气洗了十遍！

而后，他警惕着，防备黄牛，将种子收了起来。

“别想再吃！”他警告。

黄牛一听这话，又哭了，吃毛线啊，牙都快掉了，还敢啃它？！

它赶紧漱口，洗净血迹，跑到镜子前不断的照，总算放心，牙没有断，也未裂开，只是牙龈出血而已。

楚风确定，它不敢吃了，终于放心，并且笑呵呵，主动将种子放到它眼前，道：“要不你再试试，看一看能否咬破。”

“哞！”

黄牛怒了，要跟他对练大力牛魔拳。

楚风赶紧躲避，道：“又不是不回来了，记住，真要是在昆仑看到成片的灵根，将所有异土都挖回来，到时候三颗种子肯定能生根发芽。”

黄牛闻言，重重地点头。

同时，它很生气，一颗破种子而已，让它受伤了，等真正长出来，它不仅要得花粉，还要将根茎、叶子等都吃个干净，一定要报仇！

“牛犊子，到底还走不走？”大黑牛来了。

楚风早已藏好种子，不敢让这头牛知道。

黄牛点头，决定上路。

“我告诉你，昆仑山都快杀成尸山血海了，都是一些老东西。知道我为什么跑路吗？因为不想掺和，你要是跟我去的话，只能见机行事，别跟个二愣子似的向前冲！”大黑牛告诫。

楚风吃惊，昆仑山这么惨烈？大黑牛说的好听不想掺合，其实是跑路了，估计这次是因为吃下松子又进化了，它想杀回去。

黄牛点头，神色严肃，表示知道。

而周全一家人早已准备好，眼巴巴的望着呢，已经下定决心要西行。

“保重！”

“再见！”

楚风送行，他们互道珍重，希望各自平安。

天下开始乱了，谁都不知道会怎样，是否还能相见都不好说了。

当日，西方再次震动，因为又发生一起大事件，一只魔犬出世，横行一座小镇中，将那里化成人间地狱。

它拥有两颗头颅，踏着岩浆而行，喷吐毒液，走在镇中，简直是世界末日一般。

整座小镇都被岩浆焚毁，无一人逃生，数千人全部死亡。

这引发轩然大波！

随后，拥有两颗头颅的犬王横行那片地带，一日内连毁两城，造成可怕的恐慌。

两座小城，虽然人口皆不足十万，但接连被毁，影响太大了，无人能逃生，这只犬王极度凶残。

据闻，这只狗年岁很大，没有蜕变前，有人在野地中看到过它守着两株小树，那个时候人们对所谓的异果还不知呢。

现在回想起来，那两株小树太非凡。

一株小树通体乌黑，另一株小树鲜红如血，都结着果实。

那时，异变才开始，普通人根本不了解。一位中年人路过那里，出于好奇拍下小树与老狗的照片。

并且，他尝试将狗赶走，觉得发现了植物新种类。

当时老狗发狂，跟他拼命，中年人无奈退走，想去找人挖走两株小树，结果回来时果实不见了，那只狗也消失了。

“天啊，两株小树被挖走，最后都枯死了，那只犬王在追踪挖树人的踪迹，一路杀了过去！”

最后，人们得出这样的结论。

毫无疑问，这是一场大灾难，西方再次调动兵力，对犬王围剿。

结果，它凶性大发，又屠杀两座小镇，而后逃进洪荒大山中，就此不见。

西方，人们忧心忡忡，不少人都生活在恐惧中。

接下来，西方一处高地，出现另外一头凶兽，不容外人闯进那片领地，它发出人类的语言警告，胆敢冒犯者杀无赦。

西方接连出现几头兽王！

很快，其他地区也都有类似报告出现。

印度出现一头白象王，统领上万头异兽，实力庞大无比，震惊了世人。

这很突然，早期竟无觉察，等到发现时它早已成了气候，周围聚集大量异兽。

蒙古大草原出现一头银狼王，呼啸天地间，万兽颤栗。

西伯利亚……

……

一时间世界各地接连出现兽王、禽王，形势仿佛在一夜间严峻到极点，许多城镇突然面临巨大威胁。

至于国内，那就更复杂了。

龙虎山、武当山、嵩山、终南山、崆峒山、峨眉山都出现恐怖生物，彼此厮杀，也跟人类中的大势力激战，争夺灵山。

这才多少天？整片世界都变了，格局在被改写。

各地都有血雨腥风在上演！

楚风收拾东西，准备离开青阳镇，前往北方的那座巨城——顺天。

他将异土收进石盒，并将三颗种子埋进土中，方便带在身上。

“咦？！”

让人吃惊的事情发生，种子与异土放入石盒后，竟散发出生命精气，有绿光腾起。

“什么情况？！”楚风心中剧震。

石盒来自昆仑山脚下，原本就是收藏三颗种子用的。

第七十九章 灿烂进化

? 瘴气散开后，皎洁月光洒落，山地间像是有一层薄烟，朦朦胧胧。

一株鲜嫩欲滴的奇藤，在月光下越发绿的晶莹。

顶端的花蕾流淌绿霞，迎着月辉，散发清香，氤氲缭绕，无比神秘。

楚风浑身毛孔舒张，精神饱满，像是在被净化，身心舒泰。

不过，短暂的出神与放松后，他又绷紧了神经，双目如电，密切注视周围的环境。

他在担心，这株奇藤一旦开花，清香外泄时，可能会招来非常可怕的生灵。

唯一庆幸的是，这株藤刚诞生，并没有在这里成长很久。

不然的话，它这么的奇异，只要在这里扎根上几天，估计这片区域的猛兽肯定漫山遍野了。

楚风手持大雷音弓，严肃戒备着，已经做好心理准备，即便最惨烈的厮杀到来，他也不能退缩。

期待已久，怎能放弃！

这颗种子来历神秘，曾埋在昆仑山脚下，他想亲身体验，到底会有怎样的效果。

附近有动静了，楚风将大弓张开，严阵以待。

他过去紧张了，那只是一只蟾蜍，从草坑中跃出，拳头那么大，并非异种。

不过，楚风皱眉，一旦花香弥漫，说不定就是这等蟾蜍也能进化。

他以神觉探查，感应周围的生物。

就在五米外，便有一窝蚂蚁，个头都不算小，现在就有手指肚那么长，若是整体异变，多半会成长为一个很可怕的族群。

数十米外的树上，栖居着一对野鸟，半米多长，在这大山中很普通，算不上猛禽。

可是它们一旦变异，也肯定不是善类。

更远处还有几只松鼠，在乱石堆中钻进钻出。

突然，楚风心头一跳，在百米外的石窟中，有一条大蛇，通体斑纹密布，足有水桶粗，早先他专注于奇藤，竟没有发现它。

这是一条冷血生物，近乎蛰眠，身体机能降到最低，一动不动，很容易被人忽略掉。

现在，楚风全身绷紧，仔细感应，这才发现。

他皱眉，这条大蛇本身就不弱，如果再次异变的话，多半会十分厉害。

庆幸的是，附近没有什么巨兽，也无特别强大的凶禽出没，暂时还没有受到生死威胁。

不久后，楚风露出疑色，那条大蛇应该不凡，为何没有动，根本就没有理会这边。

同时，刚才所发现的那些生灵，也都无动于衷，并没有被花香吸引，不曾觊觎。

这不太对劲儿！

黄牛提及过，许多生物远比人类敏锐，对那些可以促进它们进化的花粉、异果等，会在第一时间有所觉察。

什么情况，它们怎么会没有反应？

难道说，绿藤顶端的花蕾对它们无用，并不能促进它们进化？

这不太可能！

楚风收回目光，开始盯着奇藤上的花蕾，很快发现异常。

一缕又一缕雾气透出，飘向他的口鼻间，馥郁芬芳。

他稍微偏头，躲开雾丝，那香气立刻就会消失。

“这么古怪？！”

楚风吃惊，花香有形，可以看到？

他数次试验，证实了猜测，花香就是那些雾丝，都弥漫在他的近前，并没有飘出去。

即便是他，在奇藤这么近的距离内，一旦离开雾丝，也闻不到花香。

楚风惊疑，这株藤很古怪！

这让他放心不少。

他最怕的就是花蕾真正绽放时，花粉飞扬，四处都是，天知道会造就多少头异兽进化。

万一跑过来几头特别生猛的，经过花粉刺激，成为兽王的话，那就麻烦大了。

“赶紧绽放吧，趁着现在安静！”楚风祈祷，他很紧张，已经到了最后关头，真的不希望出现意外。

因为，时间越长变数越大！

一旦惊动这片区域的霸主，惹得万兽咆哮，一起奔腾而来，那景象……当真让人毛骨悚然。

突然，花香浓郁了数倍不止，花蕾缝隙变大，它即将绽放，飘出的雾丝在快速变多。

下一刻，一种特别的声音发出。

绿莹莹的奇藤发生惊人的变化！

一瞬间，它由鲜绿变得雪白，通体璀璨！

楚风发呆。

刚才藤蔓还在绽放绿霞，鲜嫩欲滴，怎么突然间就通体银辉普照了？

一刹那，它彻底变了！

奇藤雪白，无论是叶片还是花蕾都如此，熠熠生辉，太醒目了，就连根须也是银光流淌。

同一时间，那朵花绽放了！

就像是种子发芽时一般，不动则已，一旦复苏，无比激烈，在最短的时间内完成。

雪白的花也是如此！

一刹那间，所有花瓣全部绽开，银辉如光焰，照亮这片山地！

浓郁的花香涌向楚风的口鼻，他大口吞咽着，感觉身体滚热，那香气像是有形的物质，向体内钻去。

“吼！”

远方传来兽吼，终于有厉害的生物被惊动了

楚风皱眉，预感会有一场血雨腥风！

因为，这片地带太不一般了，银辉流淌，普照山林，在夜空下很明亮。

雪白的花朵晶莹剔透，从里面不断散发白雾，将楚风笼罩，包裹着他。

他想都没想，第一时间动用特别的呼吸法。

果然效果极佳，白雾流转，快速从他的口鼻中钻了进去，同时，他的身体跟呼吸法共鸣，在轻微的颤动，所有毛孔张开，跟着吸收白雾。

花香浓郁到极致，楚风被淹没在里面，周围一片雪白。

让他深感惊异的是，白雾在附近缭绕，没有扩散向远方。

数米外的一窝蚂蚁，以及远处的蟾蜍、松鼠、夜鸟、大蛇等都没有嗅到花香，不再这个范围内。

楚风不满足，想要剥开花，直接触及花粉。

很快，他发现真相。

花粉消失，混在白雾中，不断弥漫而出！

夜空中，有一头猛禽极速飞来，身体足有十几米长，散发着火红的光芒，它双眸凶戾，向下俯冲。

楚风在进行特别的呼吸法，神觉比平常更敏锐，第一时间弯弓射箭。

砰！

这一箭比以往威力更猛，那头火红的凶禽中箭，噗的一声，半截躯体被撕裂，坠落下来。

而这仅是开始，大地震动，远处有巨兽嘶吼，响彻山林，向着这片山地奔来。

楚风让自己冷静，有条不紊，在这里进行特别的呼吸法。

白雾弥漫，将他包裹。

这一刻，楚风感觉浑身暖洋洋，像是被泡在温泉中，温度变高，渐渐酥麻。

他体会到，自身正在发生惊人的变化，心跳强劲有力，如同擂鼓，不知道是他的听觉大进，还是心脏更有力了。

随后，他体内的暖流加速，四肢百骸像是过电般，血肉与筋骨在被梳理。

又一声禽鸣，大风呼啸，一头浑身乌黑的异禽，非常凶猛，像是陨石砸落下来，冲着楚风而去。

它的利爪张开，寒光闪闪，想一击必杀，取代下方那个人类，出现在奇藤旁边。

咻！

楚风开弓，射出的箭羽带着电弧，伴着雷鸣声，威力比刚才的第一箭提高一截，砰的一声，箭羽射穿这只凶禽的头颅。

砰的一声，它直接栽落下去，来的快，死的也快！

短暂中断呼吸法，楚风明显感觉到，吸收白雾速度变慢。

他赶紧继续，同时戒备。

他让自己静心，哪怕有外敌干扰，也不能中断那种特别的呼吸法。

白雾芬芳，沁人心脾，不断钻入楚风的体内，很明显感觉到自身在快速变化。

这比在昆仑山得到的四片花瓣猛烈的多。

主要原因是，他在进行特别的呼吸法，令花粉在最短的时间内发挥出作用。

接下来，楚风的感受更深刻了。

花香扑鼻，芬芳浓郁到极致，他觉得如同置身在大火炉中，正在经受淬炼。

在此期间，异禽不断出现，楚风冷静无比，一箭又一箭的射出，很快地上就多了不少尸体。

远方，陈海看到了这边的异象，露出惊容。

那片山地，银辉绽放，一头又一头猛禽俯冲过去。

并且，附近各种猛兽咆哮，全都在奔跑，震动整片山地，一起朝那里猛冲。

景象有些骇人，大地在轻颤，山林在摇动，许多大树上的叶片被震的坠落，更有不少树体直接被巨兽撞断。

疯了！

野兽汇聚，全体暴动。

嗖！

陈海是什么人，狠辣而果决，他觉察到那里非同小可，甚至猜测到，多半是楚风手上的异物引发的。

他的速度极快，堪比飞鸟，远超巨兽，沿途，他施展形意拳，大开杀戒，胆敢阻路的凶兽，都被他格杀。

他的身上染着兽血，几个起落间，就在数百米外了，超越很多猛兽，极速赶向那片山地。

刷！

陈海赶到，速度骇人，他一眼就看到了不远处的楚风，还有那株银色的植物，双眸顿时射出可怕的光束。

“好，它是我的了！”陈海激动，无比兴奋。

前方，楚风已经站了起来，不得已才如此，因为四周来了太多的恐怖凶兽，足有数百头，将这里包围。

地上，满是尸体，足有二十几头巨禽，死在附近，都是被箭羽射杀的。

此外，还有十几头巨兽，都非常强大，是被他黑色短剑斩杀的

他身上的箭羽都射光了，主要是早先跟陈海对决时，耗去了太多。

“滚开！”

陈海喝道，他向前走去，一脚将挡在前方的庞然大物踢开，那是一头巨象，结果被他一脚蹬四分五裂，惨死当场。

他很冷酷，盯着场中。

“我的机缘到了！”陈海说道，瞳孔如同刀子般锋锐。

楚风诧异，他居然没有立刻杀过来。

不过，即便陈海现在闯过来，楚风也不担心了。

这株奇藤开花迅猛，刹那完成，而花期也极为短暂，现在已开始凋零，白色雾霭没有剩下几缕了。

他刚才动用特别的呼吸法，效果惊人，将浓郁的花香都吸收了。

此刻，他身体轻灵，体魄强健，不用多体会，他就已经知道，自己他的体质大幅度提升，完成一次进化！

现在他耳聪目明，神觉远超以前，浑身像是有用不完的力量！

而且，身体依旧在变化中，如同在被洗礼，血肉齐震，脏腑共鸣，体表晶莹，他觉得自身还在变强中。

一种很古怪的洗礼，让他持续蜕变。

特别的呼吸法结束了，每次的有效时间都很短暂。

砰！

楚风挥动拳印，将冲过来的一些猛兽击杀。

这些兽类可不像陈海那般冷静，全都躁动，疯狂向前冲，要跟他争夺。

噼啪声不绝于耳，楚风开始动用大雷音呼吸法，这是残缺的法，但对他也非常有用。

最后的几缕白雾也没入他的口鼻间，楚风非常满足！

此时，陈海依旧很镇静，闯过猛兽区域，脚步很稳，刚才根本没看那几缕白雾，他的眼中只有一物。

银藤上，花瓣凋零，那里结出一枚种子！

陈海盯上了它！

楚风也很吃惊，整株奇藤逐渐暗淡，看样子会枯萎，唯有那颗种子雪白，散发光辉。

居然会是这样的结果，下次还可以继续栽种？楚风震撼了！

只是，那颗种子跟以前完全不同了，它雪白通透，像是换了一个种类，下次如果再生根发芽，会长出什么？！

“哈哈，它也算果实吧，马上就要成熟了，属于我！”陈海大笑。

他以前也发现过一株奇花，可是开放后就凋零了，根本没有结出果实，曾让他遗憾很久。

还好，那一次在附近采摘到一枚普通的异果，被他服食。

现在，他看到这样一株神秘的银藤，结出果实，怎能不激动？他认为不会比奇异小树上的果实差！

楚风立刻明白了，不是所有人都知道花粉的重要性，很多异人眼中只有异果，包括陈海在内，根本不知道触媒的说法！

“哈哈……”楚风也忍不住大笑。

附近，所有凶禽猛兽都在咆哮，足有数百头，这些异类眼睛都红了，显然要发狂了，准备争夺那枚雪白的种子。

“你笑什么，马上就要死了，谢谢你为我守护这株奇藤上的果实，没让它被异兽糟蹋，等到我赶来！”陈海冷笑着。

楚风确认，他不知道花粉的重要性，不然的话以陈海的阴毒与狠辣，早就发疯一般跟他争抢了。

“吼！”

异兽咆哮，有几头不弱于陈海，格外的强大，也向前逼去！

第八十九章 父母异变

? 清晨，朝霞洒落进房间中，照在身上暖洋洋，楚风睁开眼睛，这一觉睡的很香。

昨夜的血还有负面情绪早已被他抛开，他是一个乐观的人，懂得时时为自己减压，新的一天开始了，他精神奕奕。

楚风没有进行特别的呼吸法，起床后直接跑到父母那里敲门，他很期待，想看一看一夜过去后两人怎样了。

显然，这两人服食紫金松子后，身体确实在蜕变，睡的比平日时间要长，不然的话这个时间点早起来了。

“啊！”

楚风听到尖叫声，顿时吓了一跳，连忙拍门，喊道：“妈，别想不开，长犄角怎么了，大不了咱去美容，把犄角锯掉。”

他还真担心，怕王静一时想不开。

“这是……”

很快，他又听到楚致远的声音，也像是因为心惊而在张口结舌，只吐出两个字就没有声音了。

“爸，你要是长犄角，那不不用锯掉，多威风啊，快开门！”楚风赶紧喊道，在门外催促。

“臭小子，有你这么说话的吗？”王静来开门，听声音居然不再恐惧，还竟略带笑意。

“啊？”门被打开后，楚风也叫了一声，相当的惊讶。

因为，王静不仅没有长出犄角，而且气色非常好，感觉一下子年轻了很多岁，眼角的皱纹都消失了。

“这是谁啊，我什么时候多了一个姐啊？”楚风夸张的叫着。

王静听到这句话，顿时更开心了，但嘴上却说着：“没大没小，怎么说话呢！”

看得出，她连眼睛都带着笑，特别的高兴。早先的担忧早已无影无踪，因为这种变化让她非常满意。

“妈，你变年轻了，再感觉一下还有什么变化。”楚风催促。

他也非常高兴，自己的母亲将近五十岁了，岁月不饶人，她终究不再年轻，眼角早就有鱼尾纹了。

现在皱纹消失后，气色特别好，顿时精神焕发，整个人真的年轻了十几岁。

王静现在看起来像是三十七八岁，这让她特别的喜悦与激动。

没有一个女人不爱美，尤其是青春不再、岁月逝去的人。

“这是……真的吗？”都很长时间了，王静还在镜子前出神呢，怎么都有点不敢相信。

至于楚致远，早已跟楚风在客厅了，父子两人心情都很好，正在交谈。

楚致远的变化也十分明显，两鬓微白的发丝都不见了，现在满头黑发，精神头十足。

明显年轻了不少，他看起来像四十岁的样子，脸膛红润，以前的黑眼袋都不见了。

“我感觉精神充沛，身上像是有用不完的力量，比年轻时的感觉还要好！”楚致远在说自己的感受。

“爸，仔细看一下，有没有多长出来什么。”楚风笑着提醒。

“你这小子，还真盼着你爸妈长出鳞片，生出犄角啊？”楚致远瞪眼，说着他自己也笑了。

“真的太好了，没有变的怪模怪样，还年轻了很多！”王静的情绪终于稳定，满脸是笑，走了过来。

“你们父子俩想吃什么，我去早市买些菜。”王静说道，那意思是想做一桌子大餐，庆祝一下。

“早餐没那么多讲究，把小风带回来的那些肉都红焖掉吧，如果再能买只老鸭炖熟也不错，另外看一看有没有羊肉，对了，鸡蛋和牛奶别忘了。”楚致远说道。

王静顿时瞪他，道：“这就是你说的没那么多讲究，你要吃多少？”

“不知道怎么回事，我特别饿。”楚致远老脸微红。

这时，王静也感觉饥肠辘辘，饥饿感非常强烈，特别想吃东西。

“这很正常。”楚风笑着告诉他们，体质进化后，最初时会胃口大开。

“我没感觉到其他特别之处，就是觉得自身精气神很足，力量变大许多。”

吃早饭时，楚致远很详尽地说着自己的感受。

王静点头，她确信自己也是这样，没有获得什么神秘的手段。

楚风皱眉，这有些不太对，服食异果后不是会拥有一些近乎神通般的本领吗？父母居然都没有。

他试了试自己父亲的力量，非常大，比几个壮小伙加在一起都要强，但这算不得什么神秘能力。

旁边，王静不在意，已经很满足，能够变年轻一些，对她来说这就是上天最好的恩赐。

楚风打开通讯器，短暂犹豫，向林诺依发了一些文字消息，问她是否只要吃下异果就会发生异变。

天神生物在这方面了解的很深，在天地剧变之前，就已经知道很多秘密。

很快，林诺依就给了回复，告诉他，并不是这样，有些人体内缺少神秘因子，服食异果也不会异变。

楚风发呆。

由于他和林诺依的关系，天神生物曾有人拿他的发丝去检验，早已得出结论，他不能异变。

不过，他自己并不知道。

“为什么会这样？”楚风再次发了一条消息。

林诺依告诉他，这很复杂，但也不能确定是坏事，需要时间去检验。

自始至终，楚风都没有提自己是否异变，林诺依也没有问。

“小风你不用皱眉，顺其自然就好，那些如同神通般的本领，就是给了我们，也用不上啊。”楚致远说道。

“是啊，你还指望我和你爸去打打杀杀？还是算了吧，都老胳膊老腿了，哪里经受的了那些惊吓。”王静也说道。

“我和你妈都想太平点，你想啊，我们这个年龄段，难道还要跑到荒野中去跟怪物厮杀？”楚致远宽慰。

楚风点了点头，的确是这样，哪怕父母获得神秘能力，他也不可能让他们去那样做。

他只是想让父母有些自保的能力。

但现在看来，情况很复杂，不同族姓的人体内的神秘因子不同，这种事现在还难以弄透彻。

很快，楚风释然，道：“有我在，自然不需要爸妈你们去经历危险。”

他觉得只要自己足够强，便能震慑其他人，不敢再针对自己的父母，他要变得更强！

楚风思忖，如果有必要，他可以向一些人露出锋芒了，甚至“獠牙”。

忽然，他又想到，他身上还有呼吸法！

“爸，妈，还有一条路，不知道你们想不想试。”

早先不行，因为这两人没有接触过神异的花粉，现在吃了异果，应该可以试试了。

“黄牛，你是怎么传我呼吸法的，就是那种秘传之法，赶紧告诉我。”楚风联系黄牛，想让它告知。

呼吸法分为“形”与“神”，“形”可以模仿，跟着学就是了，楚风当初学的很快。

但想要真正掌握，还得需要得到“神”，当初黄牛秘传，以奇异的力量让楚风心魄共鸣，这才真正彻底得到。

那种手段犹如“灌顶”。

而大雷音呼吸法，楚风跟黄牛都模仿下来了，但效果却不理想，原因只有一个，那就是没办法得到“神”，无人帮“灌顶”。

远方，黄牛大怒，立刻回复楚风，告诉他，想都别想，传他已经算是破例，绝不能再外传！

“你别这么严肃好不好？”楚风厚着脸皮，向它求取。

“哞！”

黄牛狂戳通讯器，告诉楚风，这不是玩笑，它绝不会再传，掌握这种呼吸法，说不定将来它和楚风都会有杀身大祸。

楚风看它急眼，不好再索要，赶紧询问具体情况。

黄牛告诉他，这种呼吸法来头太大，号称绝顶，跟完整的大雷音呼吸法媲美，都是无上不传之秘。

它告诫，有幸得到后，最好低调，千万不能外泄，否则有一天必有杀身大祸！

除非有一天，成圣作祖，才能抵消那种恐怖压力，这是黄牛的告诫，无比严肃。

楚风吓了一大跳，他所掌握的特别呼吸法，来头貌似大的过分，有种要压迫苍天的感觉！

黄牛又补充了一句，它还好说，算是半光明正大得到的，但楚风就不同了。

楚风一阵头大，好半天都没有出声，此事关乎甚大啊。

不过，他也不担心，黄牛曾说过，这片天地异变后，将会非常惊人，在这里呆一年的收获顶的上其他地方十年、百年。

“成圣作祖，我拼了！”

这本是黄牛的目标，现在被楚风给借用，他也要做到才行。

随后，他又问道，没有神，只传形是否可以。

黄牛表示没问题，就如同那大雷音呼吸法般，外界也有“形”在流传，算不得绝密。

趁着阳光还不盛烈，楚风开始教自己父母特别的呼吸法，这种法很适合在清晨时进行。

“咳……”

果然，两人进行这种呼吸法时，也有楚风当初的问题，险些呛到自己。

虽然只是“形”，只能算残缺的呼吸法，但想要精通，也要花费一番工夫。

楚风暂时没有教他们大雷音呼吸法的打算，因为，它太霸道了，极其容易伤到己身，如同雷霆震骨，冲击血肉。

两人渐渐掌握，楚致远长出一口气，感觉很不可思议。

“小风，你别为我们忙了，这种呼吸法用来养生倒也不错，我们根本就没想成为高手。其实，我们更在意的是你，这段日子你究竟经历了什么？”

平静下来后，楚致远终于开始询问。

楚风想了想，决定告诉他们，当然一些特别惊险的事，他一两句就带过去了，不想他们担心。

夫妻两人震惊，当听完楚风讲完近期的经历后，久久没有说话，这太不可思议了。

“小风，你没伤到哪里吧？”王静非常后怕。

“我没事，现在算是一位绝顶高手。”楚风笑着说道，想让他们宽心。

“穆家还有那个姓许的女子，都是不小的麻烦。”楚致远沉声道。

“是啊。”王静也露出忧色，她也在很短的时间内想到很多，道：“这次，小风出手将十三名异人连根拔起，那个女人肯定会瞬间惊醒，知道有大问题。”

楚风点头，十三名异人高手消失，肯定会让那个女人震惊，心痛，同时也会意识到他有大问题。

不过，他没得选择，只能这么做，怎么可能会放过他们。

“你是不是已经有什么打算？”楚致远问道。

“是！”楚风点头，既然可能要暴露了，自然要早作打算。

“让我想一想。”楚致远沉思，这关系到儿子的安危，他要帮着谋划，确保一家人都安全。

“你现在很强，他们短时间不见得能奈何你，但是，人心叵测，鬼蜮伎俩太多了，防不胜防，而且多半还会以我和你妈来要针对你。”楚致远说道。

“其实，我自己倒不怕，就是担心你们。”这是楚风的软肋。

“你很强，可人单势孤，应该有所选择了。”楚致远说道。

楚风点头，这正是他的打算。

“菩提基因足以对抗天神生物，还有先秦研究院、地外文明所、通古联盟……这些势力都很强大。”楚致远筛选。

最近，一些大财阀与大势力都渐渐浮出水面，血战嵩山，争夺金刚菩提圣树，虽然失败，但依旧让人心惊。

“其实，还有一家更厉害，值得加入。”楚致远忽然笑道。

“哪一家？”王静问道。

“老大嘛，肯定是国家。”楚风开口，但也在皱眉，道：“被人管着的话，我怕有些受不住。”

“不一定，现在国家招募异人，实力足够强的话，有充分的自由，甚至根本不会限制你，只是关键时刻你肯出力就行”楚致远说道。

“那还等什么，赶紧向你那个老同学打听啊。”王静催促。

父亲有一个老同学在部队，楚风还曾见到过一次，但却没有了解过，只知道父亲和他关系还算不错。

他露出古怪的神色，难道那是一个军衔不小的人？

“不是你想象的那样，他只是在后勤部门。”楚致远笑了，知道楚风多想了。

“不过，他了解军队那些事，知道的比较多，我找他问一下。”楚致远转身，去和那位老同学联系。

很长时间后，他才从卧室回到客厅，说出一些重要消息。

“我了解到，白虎就是他们的人，平日很自由，没有任何限制，只需在关键时刻帮忙。”

这意味着，要有金刚、火灵、白虎王那个级数的实力，就可以不受限制，有足够的自由。

“这没问题！”楚风直接点头，关于实力的定位，他丝毫不怵。

“真要加入的话，据说也有很多好处，比如古武秘笈，各种最新消息，家人的保护等，都包括在内。”楚致远告知。

楚风当即就心动了，不仅可以保护家人，还有古武秘笈可以观阅？条件太好！

在这片土地上，还有谁掌握的秘本比国家多吗？肯定没有！

“不是白给你看，需要看贡献，付出的越多得到的也越多，如果什么力都不出，那就什么也没有。包括对家人的保护力度也是根据贡献大小来斟酌待遇的。”楚致远告知。

这些话肯定不会在外面传，也只有内部能讲。

“危险吗？”王静问道，这才是她最关心的问题，怕楚风发生意外。

“就看自己的选择了，有些贡献是不好完成的，比如现在正有大动作呢。”楚致远郑重地说道。

“什么大动作？”楚风问道。

“知道云贵高原的苍狼王为什么疯狂吗，还有蜀地的兽潮，以及很多异兽攻向顺天，都是因为想让国家分心。”

“嗯？”王静不解。

“现在都在争名山大川，国家也肯定要出手，最起码也要掌握两处以上的名山才行，现在打的无比激烈。甚至，那两三处如果实在得不到，可能就会动用大杀器，直接毁掉。”楚致远说道。

这么激烈？楚风吃惊。

“其中有一处，必须要得到，而且不计代价，无论如何也得掌握在手！”楚致远说道。

“哪个地方？”楚风问道。

“历朝历代都要去的封禅之地！”

而今那里血流成河，最为惨烈，山体虽然在发光，无比神异，但却也伏尸无数，各方都杀到胆寒了。

第一百零二章 追猎

? 山中死气沉沉，什么都没有，核爆中心温度可达一亿摄氏度，任何生物都无法生存下来。

可惜，当时苍狼王避开了中心位置。

原本这片地带古树参天，可是现在中心地连灰烬都没有，全部熔化了干干净净。

几人向里走去，一路上生机绝灭，根本看不到什么，葱郁的原始林地彻底毁掉了。

辐射非常厉害，在这块区域有种压抑感，虽然看不到，但是能觉察到无数射线在密集的交织。

如果常人进来，必死无疑。

楚风、陈洛言、叶轻柔几人都是高手，在异人中算是顶峰级的，哪怕不穿防核服也问题不大。

可是在这片死亡之地还是感觉一阵心悸。

光秃秃的山地，没有一头野兽，草木消融的很彻底，这是一片绝灭之地，如果换作他们被核武锁定，最终会是什么结果？

兽王都那么凄惨，一般的异人更不行，分秒钟就会气化，蒸干！

“找到了，在这里！”突然，千里眼杜怀瑾开口，向前跑去。

他说的找到，并不是发现苍狼王，而是寻到了那条地缝，就是当日苍狼王躲避过核爆的藏身之地。

地缝漆黑，通向地底深处，让苍狼逃过一劫。

千里眼双目金光大盛，此时他很郑重，不再嬉皮笑脸，认真探寻苍狼王的痕迹，要从这里一路追寻下去。

的确就是这里，跟探测器捕捉到的照片相符，地上有苍狼留下的各种痕迹。

“有人来过！”

杜怀瑾皱眉，因为地上干涸在土石上的血迹被人取走了。

“滴落在地上的狼血应该早已失去活性，还有用吗？”顺风耳欧阳青疑惑。

“对于各大势力来说哪怕是死血，干枯了，也值得深入研究，毕竟他们还从未得到过王血样品。”陈洛言道。

目前为止，只有国家得到鹰王的尸体，那还是蜀山的仙鹤击杀的，被军方在第一时间运走。

国内几个超一流实验室正在全力以赴，化验与分析鹰王血样，传闻王血神秘莫测，有不少功能。

外界有人推断，那种血可以帮助兽王开启近乎神通般的本领，此外还能促进生物体进化！

各大财阀都非常动心，国外的势力更是无比眼红，都恨不得立刻抢走，带回去研究。

“不同的王血拥有不同的神效。”叶轻柔说道。

他们再次上路，追查苍狼的行踪。

追了十几里后，千里眼杜怀瑾开始诅咒，因为有人在路上做了手脚，将苍狼留下的痕迹清除了。

“太可恶了，他们确信自己一定能对付的了苍狼吗？！”顺风耳欧阳青愤懑。

这样干扰后来者，耽搁别人的时间，如果狼王因此而得到喘息的时间，最终恢复过来，会有大祸。

叶轻柔的脸色也变了，道：“那些人太独了，想阻挡其他人的脚步，独自去得王血，如果成功也就罢了，失败的话后果不堪设想！”

狼王复原，那将是天大的灾难！

“还会有线索，不可能彻底断掉！”楚风说道。

他们前行了数里远，很仔细地寻找。

杜怀瑾神情严肃，双目如同两盏金灯般，特别的璀璨，不时有光束飞出。

半个小时后，他露出喜色，道：“又有发现了！”

一行人跟着他，冲向数百米外的土石间，他捡起一根狼毛，带着少许焦痕，弯曲着。

“这你都能发现？”楚风惊讶，他开启神觉后，双目的敏锐程度不弱于千里眼，但是这样的精细捕捉，却有所不如。

“这是我的能力，专注于某一事物，烙印在脑海后，双目便可以在一定范围内感应到它的各种细微之处。”

杜怀瑾的这番话让几人都大吃一惊。

其中，叶轻柔反应最大，警告他以后不准对她开启特殊能力，否则天天暴打一顿。

杜怀瑾干笑，双目中金光闪耀。

一刻钟后，杜怀瑾在两里地外有了惊人的发现，他盯着一片浮土，而后蹲下去扒开土石。

淡淡的血腥味飘出，那里的岩石上有血迹，呈黑红色，早已干涸。

“王血！”几人震动。

苍狼王曾在这里逗留，它有着不弱于人类的智慧，将自身留下的痕迹还有血埋上了，不想让人追踪。

“能值多少钱？”顺风耳欧阳青问道。

“王血无价！”叶轻柔说道，如果卖给国外的话，肯定会有很多大势力拼命竞价，打破头颅也要得到。

王血太稀少，目前国外根本没有人得到过。

欧阳青负责收集岩石上的血痕，小心翼翼，如同在面对最稀有的珍宝。

“这边还有！”千里眼杜怀瑾接连发现数处地方，显然狼王曾在这里休憩，它所匐卧的地方都粘着血。

可以想象，它的伤势多么的重，伤体一直在向外渗血。

几人分散开，收集狼血。

“仅这些收获，就能卖出天价！”叶轻柔很确定的说道。

突然，楚风身体绷紧，而后猛的跃起，喝道：“躲开！”

他感觉到危机，神觉已经开启，此时后脑略痛，根据以往的经验，有人在用热武器瞄准他。

楚风抓着千里眼杜怀瑾，将他扔到一块岩石后面。

他们几人分散在不同位置，楚风救下离他最近的杜怀瑾。

叶轻柔、陈洛言很强，排位在全国异人五十强内，不需要楚风照顾，听到示警后迅速避开。

顺风耳欧阳青寒毛倒竖，虽然在躲闪，但却没有避开，噗的一声，被子弹击穿，一串血液溅起。

楚风带着狂风冲来，他的速度太快了，已达到亚音速。

他一把抓住欧阳青，带着他避过接下来的子弹，冲到巨石的后面。

欧阳青左臂被射穿，鲜血流淌，还好没有伤到要害。

这一刻，他面色苍白，但一双大耳朵在飞快的颤动，恶狠狠地低语道：“东面，共又七个人！”

他发飙时，听力似乎更厉害，因情绪波动剧烈，特殊的能力开启越发厉害。

楚风惊诧，此时就是他也只能大概感觉到，那里有六七个人，想不到顺风耳的听觉能超常发挥。

“他们身上有重型热武器，在东面一千五百米开外！”千里眼躲在岩石后，窥视到了那边的人。

能在一千五百米外狙击，这绝对是神枪手，很厉害，不是一般的人。

“太可恶了，无冤无仇居然对我们下杀手！”欧阳青气愤，他险些就死在这里。

“他们发现我们收集苍狼王的血，眼红了，想要抢走！”陈洛言开口。

几人都怒了，那些人心思歹毒，太可恨了，为了夺走他们的苍狼血，竟要直接杀人夺王血。

嗖！

楚风动了，无视凶猛的火力，极速奔行，身体躲避过恐怖的火光，冲向那座矮山。

叶轻柔也跟了上来，展开雪白双翼，如同天使横空，美丽而又强大，散发可怕的杀气。

矮山上，那几人瞳孔急骤收缩，心中发毛，因为那个人居然能躲避过他们的子弹，简直不是人。

楚风太快了，每秒钟可以奔行二百六十多米，早已达到亚音速，迅猛如雷电，将可以飞行的叶轻柔都甩在了后面。

嗖的一声，他闯上矮山。

砰！

有人冲他开枪，但是楚风直接伸手，砰的一声，将子弹抓在掌心，肉身无损。

“啊……”那人惊恐大叫。

楚风出击，那几人全部骨断筋折，大口喷血，摔了出去。

他们非常恐惧，跟活见鬼一般，一个人的速度为何会这么快？而且他不怕子弹！

刷的一声，叶轻柔降落在地，收起羽翼。

接着，陈洛言也冲上矮山，也赶到了。

“你不怕子弹，刀枪不入？”叶轻柔惊吓了一跳。

“还行。”楚风微微一笑。

陈洛言当真是无言，这也算还行？热武器对他都失效了。

过了片刻，千里眼和顺风耳临近这里，冲到矮山上。

“你们几人为何对我们动手，太恶毒了，不去杀苍狼王，却在暗中射杀我们，还是人吗？！”欧阳青捂着手臂，愤怒的吼着。

地让的几人心中惧怕，他们知道，踢到铁板了，这几位异人太厉害，根本对付不了。

楚风简单询问，知道了这几人的来头。

他们只是一队普通的“狩猎者”，听闻苍狼王未死，想来这里分一杯羹，刚才用望远镜观察时，意外发现楚风几人寻到狼血，想杀人夺血。

“这种人太歹毒，留着也是祸害，杀了吧！”陈洛言开口。

他很英俊，看起来跟凶神恶煞丝毫不沾边，但是真正动手时却毫不手软，很无情。

“噗噗噗……”

陈洛言抽出长刀，斩掉他们的头颅。

苦主欧阳青还没动手呢，那几人就毙命了。

他们再次上路，穿过这片寸草不生的赤地，终于看到树木，发现它们都在发光，很是诡异。

“神树吗？”杜怀瑾发呆。

前方，郁郁葱葱，那些树从树体到枝叶都在发光，非常神秘。

叶轻柔撇嘴道：“没文化，这是因为核辐射太厉害，它们吸收了太多放射性物质导致的。”

尤其是，背着阳光、较为幽暗之地，树体发光最明显。

“原来这样啊，我还以为遇到神树了呢。”杜怀瑾嘿嘿笑道。

他们进入山林，踏进洪荒大山，这意味随时要面对各种猛兽与凶禽了。

接下来一天多的时间，他们都在追踪，千里眼发挥了很大的作用，他双目如电，总能发现一些蛛丝马迹。

在路上，他们看到一些人类的尸体，有的彼此厮杀导致的，还有的是被凶兽撕碎的。

“最起码有十几支队伍进入这片原始山林深处，还没有寻到狼王，彼此间就有争斗，小心戒备。”楚风说道。

“咦，这是外国人？”不久后，他们在山林中发半截尸体，金发碧眼，这是一个西方人。

随后，他们又陆续发现几人，都是西欧人种，显然来自同一支队伍。

“这支队伍很厉害，竟然寻到了苍狼王，不过都被杀死了。”千里眼说道，他在草丛中发现狼王的毛发。

这说明他们在接近目标！

“欧洲那边的强者怎么过来的？”楚风惊疑，要知道现在两地相距太遥远了，飞机航线都断了。

到到目前为止，还没有开辟出安全的航道。

而这里却有一队西欧的人马，实在古怪。

接着向前走，他们又发现不少尸体，多以这片土地上的人类为主，但也有西方人的面孔，

“有先秦研究院的高手，也有通古联盟的人，还有地外文明所的人……”

一路上，他们发现不少死去的异人，这次行动不需要隐藏身份，根据他们的遗物很容易查出出身。

“情况不妙，这些人大多都是遭遇狼王死掉的！”千里眼杜怀瑾说道。

“嘘！”突然，顺风耳欧阳青脸色惨白，示意他不要说话。

他的大耳朵在动，仔细聆听，到了树木茂密之地，他的作用比千里眼就大多了，能听到很远之地的声音。

楚风惊异，林中这么多杂音，包括猿啼虎啸等，顺风耳都能逐一辨别出，这一点胜过他。

他也能听到远处的声音，但是不能这么的细致入微，全都分辨开来。

“我们多半……遇到了它！”欧阳青的大耳朵不断在动，他的面色越发的白了，道：“我听到了一种特别的呼吸，虽然声音不大，但对我有种恐怖的压制，让我颤栗。”

他指向原始森林深处，正南方一千六百米外，那里有一头可怕的庞然大物在蛰伏。

“你们等在这里，别过来！”楚风也有所感，说完他就消失了，手中提着一口长矛，极速冲了出去。

这杆武器是玉虚宫配给的，以稀有金属炼制，极其坚韧，锋锐无比。

一千六百米的距离，眨眼即到！

楚风知道，别的办法都没用，这头兽王神觉太敏锐。

前方，苍狼早已抬起头颅，眸子冷冽的望着这个方向。

或许，它更先一步发现楚风等人。

轰！

楚风还没有临近，先给他来了一记火箭筒。

巨大的爆炸声在前方响起，火光滔天，巨木崩断。

恐怖气息弥漫，苍狼王哪怕断了半截身子，只剩下一只独眼，感知与速度依旧快的吓人。

刷的一声，它横移出去数十米远，躲避了过去。

楚风眼皮直跳，这头狼可是断了半截躯体，动作还能这么迅疾？

“嗷……”苍狼大吼，震动山林，许多树木都折断了，乱叶翻飞。

苍狼硕大的头颅足有房屋那么大，它张开血盆大口，残体并向前扑来，狰狞无比，带着恐怖的罡风。

“嗖！”

楚风也直接冲了上去，手持青金色的战矛，向着苍狼的眸子猛刺，整个人快到不可思议。

第一百零六章 全灭

? 山林深处，几个金发人正在笑，有些肆无忌惮，因为对他们来说，收获的时刻到了。

那可是一头兽王，是稀世之宝，虽然不是他们亲手猎杀的，但最终却成为他们的战利品，各国都要眼红！

“哈哈……”

他们畅快的大笑着，在山林中回荡着，早已吩咐手下，去收拾战利品，准备火速撤离。

两道身影极速冲来，是东方面孔，跟几人汇合，显然也是头领，这两人也很激动，因为收获太大了。

“李，这次行动堪称完美！”一位中年金发男子大笑着，身材很高，有一种野性。

被称作李的人点头，带着笑，道：“非常顺利，现在兽王属于我们，值得庆祝。不过，我们得赶紧走，免得夜长梦多。”

“不错，带上兽王速速离去。”一名金发老者点头，他发音很古怪，显得有些生硬，但却在笑，道：“这让我想起东方的一些诗句，很应景，事了拂衣去，深藏功与名，哈哈……”

他们的那些手下背着热武器，行动敏捷，快速向前奔去，准备将苍狼的尸体运走，每一个人都很激动。

这对他们来说，太顺利了，并没有伤亡惨重，便得到了最惊人的宝藏，每一个人都很兴奋。

他们不是头领，但也能分一杯羹。

这些人种族很杂，既有西方面孔，也有典型的东方人，身上有相似的气质，那就是彪悍。

“杂碎！”

千里眼杜怀瑾在远处低吼着，一边发足狂奔，一边手持某款为“战神”的热武器，直接开火。

“砰！”

远处，一人的头颅像是烂西瓜一样破开，尸体栽倒在地上。

砰砰砰……

杜怀瑾接连开枪，他的双目有金色光束射出，视觉远超正常的人类，可以说是天神的神枪手，一枪一个，接连毙掉六七人。

山林中一阵骚乱。

“为老大报仇！”顺风耳也在低吼，他倚仗惊人的听觉，判断出哪里分布着高手，接连开枪。

至于叶轻柔就更恐怖了，展开洁白羽翼，得到千里眼与顺风耳的提示后，极速而进，展开杀戮。

轰！

陈洛言也发飙，不断向前轰击。

山林中，血花迸溅，那批人损失不小。

“影响不了大局。”

金发老者面色略沉，这般说道，他们极速而动，接近苍狼尸体那里了。

“先退走吧，这片山林中肯定还有其他狩猎者，转移走兽王最要紧。”

轰！

山林中，爆发可怕的火光，火力凶猛，这批人开始反击。

他们运来了重型武器，称得上凶狂，横扫山林，想压制叶轻柔、欧阳青他们，稍微争取一点时间就足够了。

他们人数众多，而且外面还有接应的人。

“该死，怎么会有这么多人，这不是一般的凶徒与悍匪，他们是怎么到东方来的？”杜怀瑾吃惊。

足有一百多人，分布在山林中，跟他们交锋。

“人再多也要死，为楚风报仇！”叶轻柔说道，在山林中穿行，展开诛杀行动。

“你们两个小心，我去杀几条大鱼！”陈洛言道。

他从千里眼和顺风耳那里得到提示，判断出那伙人的头领所在的方向，想杀了他们。

“放心，虽然不如你们，但我们两个也算是高手！”欧阳青说道。

……

外界沸腾，群青激愤。

人们对于最终的结果感到难受，同为人类，那个高手拼命杀死苍狼王，精疲力竭，却遭人狙杀。

对于正常人来说，无法接受。

一些大势力先后得到禀告，了解到大山中的一些情况。

“我们人手不算很足，真要杀上去的话，估计占不到便宜，请速遣高手来援！”有人报告给总部。

“不许妄动！”一些大势力内，得到禀告的高层，有人直接黑下一张脸，下了死命令，别去掺乱。

显然，大山深处的人很不甘心，觉得兽王近在咫尺，不去争夺的话实在难受。

“那位高手已经死了，我们又不是从他手里抢，没什么心理负担。”

“闭嘴，有人直播了山中的大战，现在外界都翻天了，所有人都在愤怒，现在冲上去，这是是在找死！”

山中的人马闻言，全都呆住了。

类似的对话与命令发生在各大势力间，都下了死命令，让各自的人马千万不要惹事，不然的话会死的很难看。

此时，很多人出现在苍狼的尸体前，将这里包围。

他们行动有序，动作迅速，搬运苍狼的尸体，哪怕流淌在地上的血液也在被收集。

所有人都眼热，一个个激动无比。

西方人中的四名头领，还有两名东方面孔的头领也到了，哪怕他们凶悍无比，此时也都近乎颤抖。

兽王成为他们的战利品！

“那个高手呢？”那名金发老者问道。

“在那里。”有人指向狼尸旁。

“嘿，可惜了，你们这里有句古话，叫出头的椽子先烂，你很不幸，安息吧。”金发老者嘿嘿的笑着，并开启拔枪，准备将楚风打烂。

楚风身上有很多血，有的是大战时从嘴里咳出去的，更有狼血溅上去的，染红他破烂的衣衫。

除了手掌虎口附近被震裂外，他身上并没有其他伤口。

“看起来很年轻，居然这么强大，真是出人意料啊。”一名金发女子舔了舔红唇，她也是头领之一，像是略带遗憾。

她也抬起了手，准备补上一枪。

“啊？！”就在此时，许多人大叫。

因为，楚风忽然坐起，睁开眼睛，冷漠的看着所有人。

“天啊，他……他怎么活了？！”

众人早已看到，他身上的衣服弹孔太多了，且染着血，以为他早已死去，怎么也没有料到他会活过来。

每一个人都吓了一大跳。

要知道，这可是敢杀兽王的存在。

几名头领反应最迅速，刹那开枪，一个个都如坠冰窖般，感觉惊悚，阵阵发毛。

这些人意识到，出了大问题。

然而，所有子弹都落空，那个人太快了，带着狂风而来。

噗噗噗……

楚风手持黑色短剑，神色冰冷，一剑一颗头颅，可以说是横扫而过，眨眼间倒下一片尸体。

这里几乎都是异人，可是却挡不住他一击。

只有几名头领反应迅速，他们快速逃遁，想要离开。

一个拥有东方人面孔的头领被楚风追上，一剑扫来时，他大吼着，转身迎击，但可可惜根本不敌。

砰！

这个人被楚风一剑劈为两半！

“天啊……”另外几人大叫。

楚风恨透了他们，不管是本土人，还是西方人，居然在他跟狼王大战后狙杀他，怎能忍受？

换一个人的话，绝对死掉了，难以幸免。

陈洛言、叶轻柔也杀到了，目标就是几位头领，结果却看到了楚风死而复生，在这里大开杀戒，眼睛都直了。

“天啊，老大复活了！”千里远与顺风耳在远处怪叫。

暗中，还有其他势力的人马，都无比震撼，那个人如一道狂风般，带着土石与落叶，横扫山林，他实在太快了。

那里足有数十上百人，结果被他一口气干掉过半人马。

他绝对如同魔神一般！

“看不清他的动作，怎么感觉比以前更勇猛了？”

“废话，这些人又不是兽王，这可是敢杀苍狼的狠角色，杀这些人还不是轻而易举！”

无人敢妄动，楚风复活，震慑这整片山林，没有一个人敢乱动，都怕被误会，被误杀掉。

并且，不相干的人在退，不想在这里待下去了。

噗！

另一方东方面孔的头领被楚风一脚蹬在脊椎骨上，结果他整个人折断，横飞了出去。

“魔鬼啊！”

那个金发女头领大叫着，她的背后浮现一对羽翼，早已冲天而起，根本就生不出一丝对抗的念头，实在被下坏了，转身就逃。

叶轻柔阻击，拦住她的去路。

“天啊……”

就在此是，很多人失声惊呼。

因为，楚风带着落叶，飞沙走石，踏着一座矮山，直接腾空而起，冲上高空。

“去杀那些逃走的人，这里交给我！”楚风说道。

他借助矮山，一下子跃到高空中，太迅猛了，一拳轰来。

“啊……”

那金发女子吓的大叫，面孔上毫无血色，这个人在她看来如同鬼神般，不可力敌。

按照黄牛的划分标准，她最起码是觉醒境界五段的高手，结果现在被震慑住，反击都显得慌乱。

砰！

楚风一拳贯穿而过，打穿她的胸口，带着很多血，他都没有再回头看，坠向一片山林。

事实上根本就不用看，那种拳印，一般的异人怎么能抵挡？

金发女子惨叫，一头栽落下去，刹那身死。

叶轻柔很震撼，她身在半空中，心脏咚咚跳的剧烈，这样的绝杀景象，让她都有些发毛。

不过，她没有耽搁时间，冲向远方，追杀那些逃走的人。

千里眼和顺风耳怪叫，觉得楚风太彪悍了。

陈洛言也离开这里，追杀了下去。

至于山林中其他势力的人马，都缩头了，不敢呆在这里，悄悄后退。

现在，苍狼附近只剩下那名金发老者和中年男子，其他人都被击杀了。

不是他们不想逃，而是被楚风截杀了回来。

这里静悄悄，其他势力的人都吓跑了。

“别杀我们，可以告诉你一个天大的秘密。”金发老者说道，他胆寒，没有任何办法了，尝试和楚风沟通。

楚风脸色冷漠，没有说话。

“我们知道一条密道，穿过一条满是迷雾的峡谷，就能瞬间从欧洲抵达你们这片土地上。”老者快速开口。

这让楚风心头一惊，这绝对是大事件，穿过一条迷雾峡谷，东西方就能贯通起来？

“你得先放我们走，到达安全区域，我才能告诉你。”老者咬牙说道。

“不想说就死，逃向山林那么多人，总有人会愿意说。”楚风平淡地说道。

老者嘶吼，快速变化，头上生出恶魔角，身体覆盖黑色鳞片，体形庞大了起来。

而那金发中年男子更是怪异，身体银白，散发金属光泽，猛然冲来，跟楚风拼命。

这两人的确很强，但在楚风面前根本不够看，被震的浑身龟裂，大口咳血。

噗噗！

最后，两人的头颅飞起，被楚风毫不留情的斩掉，战斗结束。

欧阳青、杜怀瑾冲了过来，激动无比，看到楚风死而复生，这就是最好的消息。

楚风感觉一阵虚弱，瞬间坐在狼尸上，接连大战，他耗去了太多的体力。

顺风耳欧阳青来了精神，继续开始拍摄，不过楚风没让他拍自己，坐在远处休息，恢复精力。

外界，突然间看到直播画面又出现了，顿时一阵紧张，所有人都盯着屏幕。

“啊，这是……”

地上是一具又一具尸体，有些吓人。

“天啊，那不是欧洲那边的通缉犯吗，怎么出现在那里？”

有人惊叫，认出几个西方头领正是多年来的通缉要犯，如今异变，竟成为了异人。

“刚才是他们放冷枪？”

“可是，他们都死了，这意味……”

外界，很多人在猜测，网络上沸腾。

叶轻柔与陈洛言一路追杀，将剩下的人追赶到大山外，杀的差不多了，不曾想又有一股人马冒出来，接应残余的人。

只是，后面发生的事让那批人胆寒，大山外武装直升机轰鸣，疯狂扫射他们。

军队出现了，将他们包围！

这批人并不知道，大山中的事被直播，惊动了各方，不仅普通人激愤，就是军队中的人也都怒了。

不久前，苍狼在这里“被杀”，山外远离辐射区之地一直有军队驻扎，怕发生意外，现在得到消息后第一时间派军中的异人赶来。

可以说，这批人很倒霉，想逃都逃不了。

“经查，他们的头领是西方通缉的罪犯，还有，他们掌握一条秘密通道……”

当俘虏这些人后，得到的消息让人震惊。

第一百一十九章 异类酒会

? 叶轻柔、杜怀瑾、欧阳青几人也都是正装，都是为参加这场酒会准备的。

“老大，你得多谢轻柔妹子，在路上帮你精心挑选衣服。”欧阳青笑道。

楚风点头，没什么可抗拒的，既然来参加酒会，就得穿正式一些，非要跟人家宴会格调反着来，那是成心找不自在。

“叮！”

电梯到了高层，几人先后走出，这里安保很严，那些人仔细看他们的请柬，认真对照了一番。

郊外别墅庄园区不能去了，因为有异兽出没，现在这样的地方是最好的选择。

麒麟大厦十八层装修讲究，称得上富丽堂皇，十分奢华。

场地很开阔，水晶灯饰精心布置，将这里映衬的很有气氛。

金碧辉煌的宴会厅中，宾客的谈笑声传来，气氛非常热烈，早已来了很多人，甚至有点密集。

这些人三五成群站在一起，热络的交谈着。

“那不是三流天后吗？”杜怀瑾眼尖，一眼看到那位天后，因为不久前她还嘲讽《牛魔大圣》呢，结果惨被打脸，更被楚风冠以三流。

熟面孔不少，有红极一时的女星，哪怕没有当面见过，也曾在银屏上看到过，被请来一些，周旋于贵宾之间。

“不少重量级人物啊。”叶轻柔对这种场合很熟悉，如鱼得水，在这里辨认着，看到一些财阀的高层。

“喏，连林夜羽都来了。”她提醒楚风。

天神生物的重要人物也来这种场合了，他是林诺依的小叔叔。

看得出，林夜羽谈兴颇高，正跟一些人站在一起，不时发出笑声，很融洽。

楚风没有过多关注他，而是看向他身旁的那个女子，身材不错，一袭红色晚礼服，将她衬托的越发妖娆。

显然，许婉怡很敏感，早已看到楚风，此时见他望来，眼中露出一缕精芒，什么也没有说，慢慢转过身去。

“诶，你不是楚风吗，牛神王，太好啦，竟然在这里遇到你，快跟我们来张合照吧。”就在这时，两个小女生跑来，才十几岁的样子，面对楚风时非常兴奋，扑闪着大眼。

“老大你自求多福，我们看美女去了。”杜怀瑾、欧阳青很没义气，转身就跑了，混入人群中。

叶轻柔笑容灿烂，回眸一笑，袅袅娜娜而去，也不管这里了。

陈洛言摊了摊手，表示无能无力，同样消失在宴会人群中。

楚风无奈，跟两人合影，结果还没有逃离呢，又有一些人过来，对他很好奇，哪怕没有见过，也上前攀谈。

“楚兄，你跟姜洛神到底什么关系？”一位年轻人笑道，直接这么问。

“我看到姜洛神也来了，就在不远处哦。”要求合照的小女生叽叽喳喳，指向远处。

楚风有些后悔来了，估计会有麻烦。

“楚风？”正在这时，陌生的声音传来，一个男子手持着酒杯，非常英俊，二十六七岁的样子。

“你是？”楚风不认识他。

这个人很沉稳，慢慢走来，英俊中有种老练，看得出不是一般的人，他的眉心居然有一道竖纹，很古怪。

这也为他增添了一种奇异的魅力！

“我叫穆天，是穆的哥哥。”他很直接，上来就这么自我介绍，看得出，这是一个从容而冷静的人。

他见到楚风后没什么掩饰，告知来头。

楚风瞳孔微缩，这就是穆的兄长？二十一年前就早已成为异人，据说深不可测，想不到他们竟在这种场合相见。

穆天的确很不凡，镇定而沉稳，英俊的面孔上，眉心那道竖纹像是有奇异的力量弥漫，让他看起来很神秘。

“太行山一战，你表现不俗，我个人对你颇为欣赏，不过你杀了我弟弟穆，这终究是一笔账，让我很难办。”穆天摇头说道。

“希望能有化解之法。”他笑了笑，拍了怕楚风的肩头，就这么离去了。

楚风诧异，这个穆天很不简单！

这个人举重若轻，上来仅跟他简单说了几句话，根本没有发难的意思。

“他是谁，穆天？难道是天神生物那位笼罩着迷雾与神环的恐怖年轻人？据闻，十几岁时就徒手击毙过一头发疯的大象！”

“是他，到现在根本摸不清他的底细，只能用深不可测来形容。”

附近，有两人在低语，谈论穆天。

楚风发现，有几个非常出众的年轻人，附近围着的人颇多，如同众星捧月般。

他估计，那多半就是兽王子嗣，已经化形，让他一阵感慨，异类崛起的太迅猛了！

他没有过去，拿了一杯酒，又选了一些食物，向较为偏僻的地方走去，不想跟着凑热闹。

有人跟他一个目的，也很低调，正好走过来，坐在他旁边，笑道：“你是楚风？”

“你是？”楚风讶异。

这是一个银发年轻人，一看就与众不同，英俊的过分，远超一般的人类男子，双眉如剑，眼睛非常有神。

这不是柔美，有一种阳刚气息，再加上一头银色长发，他想不引人瞩目都不行。

“你可以叫我白川。”银发男子笑着自我介绍，虽然很灿烂，但是也有种迫人的气息，绝对的强大。

不过，他很好的控制着自己的力量，蛰伏在体内。

“我来自蒙古大草原上。”白川说道。

楚风心头一凛，他一下子想到了某头兽王——银月狼王！

这位兽王号称北方大草原异类中的第一个高手，所向披靡，杀的四方臣服，恐怖无边，是绝顶兽王。

“银月狼王是我爷爷。”白川微笑，没有什么隐瞒。

“久仰！”楚风客气一番，其实，他还真不知道怎么跟这个异类强者打交道，不明白他抱着什么目的而来。

尤其是，他可是杀了苍狼王，如果让对方知道，估计会敌视他，毕竟同为狼族。

白川的眼神很炽热，道：“别紧张，我找你没有恶意，真的很喜欢的你电影，那部《牛魔大圣》我看了三遍，回去还准备看第四遍！”

这让楚风愕然，跟他想象的完全不一样。

来时，他总觉得兽王子嗣一个个会很骄横，难以相处，谁知道，遇上的第一个异类年轻强者竟对他极为欣赏。

“我很认真，不是开玩笑，有机会我们或许能合作一番，拍一部更雄浑壮阔的史诗级大片，当然不能在片中太敌视其他种族，要更有深度才行，而且战斗完全真实，那样才热血，激昂！”

白川非常投入，银发披散，眼神璀璨，阳刚气息很盛，弥漫着令人心颤的力量，他滔滔不绝，在这里跟楚风谈着自己的想法。

楚风觉得太怪异了，一个异类年轻强者要跟他合作拍大片？实在古怪！

但是，他不能拒绝这种善意，也很认真，在这里跟对方交谈，说着自己的看法。

“哈哈，楚兄你太合我胃口了，这些想法很棒，看来我们以后一定能愉快合作！”

楚风问他，为什么执意要拍大片。

“也算是一种修行吧。”白川告知，他们来人类社会是为了历练，想要融入进来，体验各种人生滋味。

他对《牛魔大圣》非常喜欢，所以想从这方面找突破口。

“你们人类的活动太丰富，各种知识更是海量，彻底融合进来，也算是一种炼心吧。”白川坦言。

很多人侧目，向这边望来，因为白川气质太非凡，银发流动光泽，体内像是藏着一口火炉，弥漫恐怖力量。

白川直接起身，道：“算了，我要走了，以后联系。说实话我不喜欢这样的场合，我们狼族粗犷，奔放，狂野，在这种规矩较多的地方我很不适应。”

终于，有人认出他，一些财阀的高层带着热情的笑，相继走来，跟银月狼王的子孙交谈。

白川应付着，但最终还是快速离开了。

不少人认出楚风，但不可能如那两个小女生般跑过来热情地要合照，这些年岁很大的人身份背景等都很不一般，根本不看重这些。

所以，楚风乐得清静。

“老大，刚才那个人是谁，银月狼王的子孙？”欧阳青跑了过来，相当的吃惊。

叶轻柔等人也走来，都表示惊讶，那些财阀的大人物都没能跟白川长谈，楚风却与他聊得那么投机。

“碰巧遇上。”楚风说道。

“嗯？”他抬起头看向远处，感觉到一股敌意，因为他的神觉太敏锐了。

那边有许婉怡、穆天，更有几名非常出众的年轻人，被拥簇在中心。

事实上，那几人也是整片酒会的中心，包括一些身份非凡的人等，全都在围绕着他们。

甚至，楚风还看到姜洛神也在那里，正在跟一位极为漂亮的女子交谈。

“兽王子嗣，他们过来了！”杜怀瑾低声说道。

酒会的中心开始转移，那几个年轻人向这边走来，目标就是楚风他们。

楚风心头一沉，许婉怡、穆天都在那边，跟那几人站在一起交谈，楚风不了解穆天，但许婉怡那个女人绝不会说什么好话。

为首的一个年轻人太俊美，拥有一头紫发，披散到腰际，穿着人类的晚礼服，看起来超尘脱俗。

他比一般的美女都要漂亮，这是一个罕有的美男子。

“他叫孔盛，应该是孔雀王的后人！”叶轻柔轻声道，在楚风耳边告知。

这让楚风心头一凛，孔雀王极其可怕，连嵩山的老猿那么强大都自叹不如，可以想象他的厉害与恐怖。

封禅之地作为人类必争之地，不可能放弃，而孔雀王却敢参与，一直想要拿下来。

可以说，孔雀王是一头无敌王者！

孔盛太俊美，紫色的长发，妖异的气质，修长的躯体，太出众了。

在他旁边还有一男一女，男子浓眉大眼，英气勃发，身材强健有力。

“他是云豹王的子孙，叫云飞！”叶轻柔告知，显然她在酒会上转了一圈，了解到足够多有价值的信息。

“旁边那个女子叫苗菲，不知道出身，但肯定是兽王后人。”叶轻柔告知。

那个女子一头短发，很清爽，也非常漂亮，大眼睛如同宝石般，略微发出绿色光华，很是妖异与美丽。

她叫苗菲，跟姜洛神比较谈的来，边走还在边说话。

“稍微落后一步的男子叫黄小仙，很讨厌！”叶轻柔说道，轻声告诉楚风最后一名异类的名字，不知道种族。

黄小仙或许是唯一一个长相一般的异类，没有英气，更谈不上俊美，中等身高，偏瘦，一头黄发，下巴很尖，眼睛不时出现精光。

整个人看起来有些妖气，他的长相着实不是多么的讨喜。

“你就是牛神王楚风？”黄小仙第一个开口，嘴角微翘，略带轻慢，虽然长相很一般，但他很自信。

“是！”楚风很平静的回应道。

附近，自然跟过来很多人，都在拥簇着几名年轻人，尤其是孔盛，最被看重，财阀的高层等都站在他不远处。

许婉怡也在，跟几人站的颇近，露出一缕微笑。

“久仰大名，我们可以好好聊一聊。”黄小仙说道，虽然初步融入人类社会，但他很快就适应了，语言沟通等都无障碍。

他眼中精光闪烁，干瘦的躯体向前走了几步，看着楚风，道：“听说你在《牛魔大圣》中杀了各族很多高手？”

楚风没有说话，就这么看着他，这明显是来挑事的。

“我对你颇为感兴趣，要不我们出去单独聊一聊？”黄小仙带着笑，眼神中略有不屑，看着楚风。

太行山一战的电影他也看了，但是，他对所谓的牛神王的战力不屑一顾！

顺风耳欧阳青打圆场，道：“算了，我们还是在这里聊吧，酒会本就是结识朋友的地方，不用换地方。”

他怕兽王的子嗣将楚风诓出去，找没人的地方下毒手。

“你算什么东西，我和牛神王谈话，有你插嘴的地方吗？！”黄小仙翻脸特别快，直接而冷冽，不给人留面子。

顿时冷场，所有人都没有想到，他这么的霸道与不客气。

“你很过分！”楚风上前，欧阳青是为他出头，怎么能让他受辱？

千里眼杜怀瑾也气愤无比，道：“朋友，这里是酒会，我们彼此间还是和和气气比较好。”

“笑话，我在跟楚风说话，轮得到你们出头吗？”黄小仙说到这里，看向在场的人，道：“我想知道，刚才说话的两人是谁，也是被你们邀请来的吗？”

显然，他故意发难，就是要找茬儿。

几名兽王子嗣本就来者不善，只不过这个黄小仙最为霸道，翻脸很彻底。

酒会举办方顿时擦冷汗，根本就没有预料到这个结果，不想难为那两人，但也得罪不起兽王后人。

“真是无趣，什么破酒会，连阿猫阿狗都混进来了！”黄小仙冷笑，轻声说道，虽然是在说欧阳青与杜怀瑾，但是眼神却瞟向楚风，分明是要针对他。

明眼人一看就清楚怎么回事！

此时，欧阳青、杜怀瑾脸色阵青阵白，从来没有这么被人侮辱过，而且是当众，实在窝火、难受。

楚风冷声道：“你说他们两个是阿猫阿狗，你又是谁，什么出身？！”

这等于对上了，显然，黄小仙是异类，自然也是飞禽或野兽化形的，真要说出身份，也等于被羞辱。

“你……”黄小仙眼中射出光束，凝视楚风。

叶轻柔上前，揽住楚风的一条手臂，怕他冲动，跟兽王子嗣开战，轻声道：“算了！”

黄小仙忽然笑了，有些妖邪，并且眼中光束大盛，带着淡淡金色，道：“我正好缺个舞伴，美女可否赏脸？”

他在对叶轻柔笑，并冲她招手。

这一刻，叶轻柔竟然直接松开楚风的手臂，走了过去。

许多人都露出异色，黄小仙这一手太过分了，当众抢走楚风身边的舞伴，盛气凌人。

“你……在侮辱我们，轻柔回来！”陈洛言都忍受不住了，在后面喝道。

楚风起初惊异，而后猛然变色，一声轻叱，道：“醒来！”

一刹那，叶轻柔停住身形，略显迷茫，而后惊呼，快速倒退，回到楚风的身边，像是见了鬼一样盯着黄小仙。

“还是过来吧！”黄小仙微笑，眼中淡金色光彩更盛了。

楚风知道了，这个人的精神力非常强大，能惑人心神。

他杀意弥漫，将叶轻柔挡在身后，大步向前逼去，这个人本就是找茬而来，一而再地挑事，他怎么可能会退缩。

“你虽然是兽王子嗣，但记住，这里是人类的城市！”楚风寒声道，杀意不加掩饰！

第一百三十六章 王级碰撞

? 黄云颤栗，他感受到那种压迫感，以前只在盘山老祖的身上体会到过，现在这个年轻人也有这样的气机弥漫，让他忍不住要发抖。

他很想大吼，到底招惹了怎样的一个怪物？

他还曾跟人去追杀过这个年轻的人类，撕毁客机，半路截杀，这才几天而已，楚风就进化了，成为了王级生物！

黄云倒退，一只脚着地，内心中充满恐惧，他比别人更害怕，因为就是他亲自出手去杀楚风父母的。

其他异类听到他的话语后，怎么不害怕？一个个都惊悚，金色的皮毛都蓬松起来，全都炸立着，不断倒退。

“我与你们无冤无仇，你等不仅截杀我，还想害死我父母，真是够了！什么孔雀族，什么盘山一脉，触我逆鳞，伤我父母，今天便捅破天给你们看，我来平山灭寨，从此抹除你们这一脉！”

楚风喝道，直抒心意。

未来的路会怎样，他不知道，但他可以确定经过这一役后如果谁再想动他的亲人都要掂量一番，敢牵连他的父母，他就踏破一族，给予这些凶残的异类最恐怖的警告！

嗖！

黄云哪怕只剩下一条腿，但依旧是准兽王，在地上猛然一蹬，如离弦之箭飞了出去，实在快的不可思议，他想逃向后山。

然而，楚风的速度更可怕，这一次没有动用大雷音弓，已经背了起来，因为感觉到强敌临近了。

天地中，像是一道惊雷炸开，楚风横渡长空，跟飞行没有什么区别，超越音速，身后的空气炸开，发出爆鸣声。

当他落下时，已经横空近二百米远，砰的一声踏在黄云仅存的那条腿上，王级肉身相当的恐怖。

“啊……”

黄云惨叫，翻滚了出去，显然那条腿断了。

他是准王，可是在楚风面前根本没有一丝还手之力，太脆弱了。

不仅如此，地面上的铺着的青石全部炸开，这里跟发生过大地震似的，整座山峰都在摇动。

一切只是因为楚风跃起，猛力一脚踏下，震撼了山巅，可以想象这种力量有多么的可怕！

楚风没有立刻杀掉黄云，留下他的性命，丢在孔卓的身边。

其他黄鼠狼简直吓的魂飞魄散，那可是一头准王，仅次于盘山老祖，跟黄贤并列，结果下场却这么惨。

哧！

就在这时，一道可怕的赤霞冲起，那一道剑光贯穿烟尘，直接斩了过来。

那冷飕飕的寒光，慑人心魄，像是要剖开虚空般，拥有惊人的破坏力。

楚风相信，这一剑落下或许可以劈开山顶，这是传说中的御剑术，古代传说中可杀敌于百里之外。

他早有准备，右手中出现一柄黑色短剑，猛力挥出，发出恐怖的乌光，在这虚空中绽放。

当！

火星四溅，虚空仿佛要崩开一般。

那柄赤霞般的飞剑，嗖的一声不见踪影了，短暂接触，刹那遁去，可谓来无影去无踪。

但是，这种冲击波依旧在这个地方掀起土石大浪，这块区域的山地破烂了，山石尽毁，古树崩碎。

最后这里安静了，楚风站在山顶，面色冷漠，道：“你早就来了，却不救你的子孙黄云，真是天性凉薄。”

下一刻，山体上笼罩迷雾，这里一下子不同了，遮蔽了阳光，整片山体都云蒸雾绕，朦朦胧胧。

就是黄云与孔卓都不惨叫了，全都闭嘴，他们非常紧张，盘山老祖已出手，能否迅速斩杀那个人类？

楚风站在原地没有动，双耳倾听，双目则神光暴涨，要穿透迷雾，看清一切景物。

同时，他的神觉开启，额头上仿佛有光焰在跳动，那是饱满的精神力在溢出，扫荡四方，警戒着。

这头黄鼠狼老祖果然道行高深，隐在暗中，若隐若无间，有几处地方居然都有他的气息，在故布迷阵。

尤其是，王级生物争锋，彼此间的神觉像是对冲了，很难锁定对方。

哧！

突然间，在楚风的背后有一道赤霞暴涨，几乎刹那间就贴了上来，斩向他的脖子，要削掉他的头颅。

这是一口赤色的飞剑，晶莹而璀璨，巴掌大，无坚不摧，远远超越音速，如果等听到声音在反击的话，头颅早已坠落在地。

当！

楚风在转身的同时，黑色短剑就已经劈出了，再次命中赤红色的飞剑，两者间爆发出刺耳的金属摩擦声。

“啊……”

远处，一些黄鼠狼惨叫，因为这种摩擦与碰撞还伴随着神秘能量，那是王级生物开启枷锁后所溢出的。

虚空中，有一层又一层涟漪扩散，那些数米长的黄鼠狼翻滚着，惨叫着，滚落下山峰。

咻！

赤红霞光再次隐去，消失在迷雾中。

楚风手持黑色短剑，放在眼前仔细观察，上面没有缺口，剑刃并未损伤，但是他很吃惊，对方的赤色剑体坚硬的过分，疑似也无损，竟能挡住黑色短剑。

这是从未有过的事，楚风做过很多次试验，除却他身上的石盒外，几乎没有什么物质能挡住黑色短剑。

“有意思，难道是跟盘山传承御剑术所对应的一柄古代飞剑？”楚风没有恐惧，反而露出异色。

他知道，一些名山大川有传承，更有古器留下，他严重怀疑那口赤红的飞剑是盘山地宫开启后出现的。

“小兄弟果然了不起，这么年轻便成为王级生物！”就在这时，不远处的迷雾中走出一个老人，身穿黄色道袍，脸上红扑扑，雪白长发飘舞，瞳孔带着淡金色，气质出尘，颇有一种仙风道骨的韵味。

这就是盘山老祖？

他继续叹道：“想我在二十一年前的那次小规模异变中才成为准王，到如今才踏足王级境界，真是辛苦。”

后文明时代，曾发生过数起神秘变故，较近的一次就是二十一年前。

然后就是如今，天地彻底异变。

盘山老组摇头轻叹，意兴阑珊，向楚风这边走来，穿过迷雾，居然都没有祭出飞剑。

轰！

刹那间，楚风横移身体，突破音障，在惯性的作用下冲出去数十米远才驻足。

在那原地，一道赤霞劈落，噗的一声将山峰劈开一道巨大的黑色裂缝，仿佛要生生分为两半般。

这飞剑之威可想而知，实在太惊人了！

“不愧是黄鼠狼，天性狡诈、残忍！”楚风说道，那个老者看起来鹤发童颜，气质出众，但很冷酷。

所谓的身体只是虚影，并非真身，想麻痹楚风，真身在后方袭杀。

“年轻人不知道太高地厚，让你来盘山请罪，你却敢大开杀戒，今日了我必斩你于飞剑下！”盘山老祖冷漠地说道，他的声音忽左忽右，干扰楚风的判断。

“杀！”

这一次楚风捕捉他的真身气机，在地上奔行，接着直接就离地而起，横渡虚空上百米，向前杀去。

一个老者出现，催动赤色飞剑，对楚风横斩竖劈，威势惊人，那璀璨的剑光照亮了整座盘山之巅。

近距离接触后，楚风直接就给他来了个龙虎争霸，动用形意拳中的绝招，轰杀向盘山老祖。

隆隆隆！

楚风右手握着黑色短剑，就当作龙形来用了，左手则捏虎形，交织在一起，爆发出轰鸣声。

空气爆开，发出惊雷之音，而后伴着虎啸龙吟声，一条龙与一头虎同时显形，在楚风身前浮现。

随着他向前轰去，声势骇人！

这就是古武的威力，当人体打开枷锁后，它们能焕发出更为恐怖的力量，龙虎争霸，竟然显形。

砰砰砰……

老黄鼠狼一边催动飞剑一边出掌，对抗这一绝招，不断交击。

噗！

赤红的飞剑划过，险些劈中楚风的脖子，他侧身避了过去，但肩头却被触及，顿时溅起一串血花。

御剑术，驾驭飞剑，在古代传说中可以斩杀敌人于百里之外，果然恐怖，楚风遭遇一击，肩头火辣辣的痛，鲜血流淌。

不过他左手的虎形也砸在盘山老祖身上，让他一个踉跄，嘴角溢出一缕血。

高手过招没那么繁复，简单而粗暴，几乎都想在第一时间伤到对手。

王级生物的搏杀非常恐怖，如果准王参与进来，估计都会化成血雾。

楚风不敢大意，原本还想观察一番，亲身领教兽王的所有门道，但现在看来稍微一疏忽就会有危险。

他的口鼻间，白雾弥漫，吐气如龙，而后呼吸节奏变了，他在运转特别的呼吸法。

盘山老祖想拉开距离，在远处用飞剑劈杀他。

但是，楚风提速，风驰电掣，动用特别的呼吸法后，他的力量与速度都暴涨了一截。

当当当……

两剑交击，楚风有几次都将赤色飞剑狠狠地劈中，撞飞了出去，赤色飞剑劈斩，毁掉了山头上的石壁。

轰！

楚风贴身到近前，捏拳印，舒展身体，狂暴出击，一边防御飞剑一边压着盘山老祖猛攻。

砰砰砰！

这是一次非常激烈的搏杀，拳印对轰，剑体碰撞，神秘能量爆开，这里雷声轰鸣，响声巨大无边。

吼！

关键时刻，楚风发出一声莽牛吼，突兀的爆发，震慑对方的心神。

在盘山老祖稍微一恍惚的刹那，楚风迅猛而又霸道的出手，若非有飞剑挡住，他手中的黑色短剑多半就刺中对方的身体了。

即便如此，楚风的拳印爆发后，依旧如同排山倒海般，倾泻出无比恐怖的力量，砰的一声将盘山老祖打的飞了出去，让他咳出一大口血。(未完待续。)

第一百四十三章 天下震动

? 当真是石破天惊，谁能想到孔雀族还有盘山一脉想杀掉的楚风竟然会闹出这么大的动静。

天下沸腾！

盘山一脉如今在哪里，还有那头兽王呢？全都被楚风平掉了！

这则消息如九天落雷，撼天动地，震惊世间。

人类中再次诞生一个王级强者，干净利落的出手，击毙一头强大的兽王，只身一个人打下一座名山！

“真的有些不敢相信。”

别说普通人，就是各大财阀内一些高层都在叹气，全都懵了，怎么也没有料到会是这样一个结果，初次听闻时几乎傻掉。

这才多长时间？楚风就打破身体桎梏，挣断部分枷锁，成为真正的王级生物！

许多人后悔，如果知道他有这么大的潜力，早就该多接触了，这比殷勤接待兽王子孙要强的太多。

楚风这样年轻就已经可以同各地兽王平起平坐，有了进攻天下名山的可怕能力，更具有屠城的威慑性力量。

这样的人谁不想笼络在自己这一边？

“真不愧是楚神，盘山一脉的兽王让他去请罪，结果怎样？将自己搭进去了，敢惹楚神，一代兽王被生生打爆！”

许多人大笑着，心情畅快，这几日总看到异类飞扬跋扈，截杀楚风后又去害他父母，最后还要让他去赔罪，实在让人窝火。

现在好了，楚风强势登临盘山，平山灭寨，将整座名山都打下来了，镇杀一族人马！

有些照片已经流传出来，所有人都被镇住了，那一头又一头体形庞大的黄鼠狼全被一箭射杀，着实让人心颤。

尤其是那头兽王，被生生打爆，四分五裂，血染山峰，更加震撼人心！

“那些异类有没有吓死啊？楚风强势崛起，如今成为真正的王级强者，大放厥词的异类还敢露面吗？”

“真是神勇啊，这一战意义重大无比，我想很多异类都被震慑住了！”

人们都非常高兴，因为这一战打出惊世威势，任何异类如果再想翻风浪的话都要先掂量一番。

举世皆惊！

这件事影响太大了，楚风独自镇压一族，将盘山一脉彻底灭掉，不仅在人类社会中引发大地震，所有人都在热议。

就是在异类中也引发海啸，这件事对他们的触动太大了。

所谓兔死狐悲，一位兽王的殒落，直接镇住不少强者，让各地兽王都感受到了威胁，身体一阵发寒。

“这是一个非常危险人物，一旦触及他的底线，铁血无情，一杀到底，不能轻易招惹！”

“平日他倒也人畜无害，看着照片笑容十分灿烂，能成为他的朋友的话更是可以把酒言欢。”

仅在这么短的时间内一些兽王的案头就出现楚风的资料，在被认真研读，了解他的性格与底线等。

任何一位王级生物都值得各族重视，尤其是“楚魔王”更需要重点关注，这一战太铁血了，他竟然灭掉一族！

别说一般的异类，就是兽王也发怵，都在担心，万一跟他起了冲突会有什么样的后果。

显然，楚风的立威达到效果，所有人都知道他是为父母而怒闯盘山，平山灭寨，打爆那里的兽王！

一些人意识到，针对楚风的家人比直接与楚风为敌后果还严重。

只要楚风还活着，那就不要去动他的父母！

人类这边自然也在评估，各大财阀调动各种资源，想了解盘山一战的详细经过，同时他们都在第一时间遣出人，想去跟楚风接触，这样的王级强者无论如何都要拉拢。

天神生物，林家的一些人正在商讨。

一位皮肤呈淡金色、精神矍铄的老人开口，道：“我想知道当初是谁非要阻止楚风接近诺依，这么好的上门女婿都被你们赶走，眼皮子太浅，现在作何感想？”

“叔祖你别发火，我们当时并没有去干预，再说谁能左右诺依？根本都不敢啊，诺依有自己的想法，她觉得和楚风成为知己更好，那就随她吧，我们谁都猜不透，也不敢去管。再说，终有一天她可能会离开。”

会议室内，他们的声音很低。

外面，许婉怡面色苍白，她真是吓怕了，无论如何也没有想到楚风竟然已经挣断一道枷锁，成为王级王者！

这对她来说简直是晴天霹雳，当楚风的战绩曝光后她眼前发黑，险些昏厥过去，现在她茶不思饭不想。

菩提基因，一些人也在讨论。

一位满头银发的老者带着微笑，道：“听说洛神这孩子和楚魔王关系莫逆，前阵子两人还偷偷摸摸在一起吃过饭，结果被人抓个正着，都报道出来了，我们是不是要撮合一下？”

一群人都有想擦汗的感觉，这位老爷子怎么哪壶不开提哪壶？是不是觉得姜洛神真在族中安胎呢？这要是被她知道还不跟老爷子急眼，扯断他所有胡须。

“二爷，这事可以商量，您最好亲自找机会跟洛神提一下。”

一位三十几岁的中年人说道，在高层中他年岁算是小的了。

别人都瞪他，就是姜洛神的父亲都在斜睨，觉得这位族弟未免童心太重，这是成心要让姜洛神跟老爷子“掐架”吧？

“我认为可以，但要循序渐进！”有其他人说道。

通古联盟、地外文明所、先秦研究院等也都在迅速行动，哪怕不能将楚魔王请到自己的阵营中，最起码也要拉近关系！

可以打爆兽王的存在，无论走到哪里都会被各大势力供起来，让人敬畏，值得极力拉拢。

释迦门徒、雷震子，就是各大势力的底蕴，而楚风现在可以跟他们平起平坐！

当日，不要说楚风的通讯器，就是他父母的都快被打爆了。

楚风关闭通讯器，在家中休息了一晚，便躲进玉虚宫参悟御剑术。

他很清楚，再多的赞誉与橄榄枝都基于他的强大实力，如果他不敌盘山的兽王，那一切就都将改写，或许已经死了。

“御剑攻击，或许可以称之为精神控物法！”楚风盘坐在练功室中自语。

嗖！

一道赤红剑体飞过，如同红色的闪电般，太快了。

楚风操控着，这是一种“精神武功”，催动巴掌长的赤红飞剑，横斩竖劈，方圆百米都在它的笼罩范围内。

嗖！

如同红珊瑚般的飞剑晶莹而灿烂，极速飞舞着，楚风越来越熟练，如臂使指，他觉得自己的实力增长了一大截！

锵！

他以精神能量操控飞剑，斩向远处的冷兵器架，在铮铮声中，一排精铁铸成的长矛都被削断，飞剑锋锐无匹，流淌赤霞。

哧！

随后，在他精神力的控制下，赤红剑体落下，将两尺后的钢铁墙壁轻易剖开，断面平整而光滑。

“所谓御剑，就是以精神力操控剑器，这就是其本质，神话故事不过是将之夸张化了。”楚风自语。

他很清醒，并没有将御剑术神化，可以称之为精神武功，而如果真按照神话传说去练，只会被误导。

事实上以精神武功来控物，兵器不限于飞剑，也可以是短矛、飞戟等。

轰！

他以精神能量搬运起一座铜鼎，砸向远处，威势骇人！

楚风的身体一阵摇动，头昏脑涨，这样操控重物，瞬息突破音障，超越音速，但对精神能量消耗极大，他休息一段时间才恢复过来。

“太沉重的器物现阶段还不适合作为我的武器，等到精神力更强大时可以考虑！”

他掂量手中的赤红色剑体，真的不重，不知道是何种材质，远比任何一种金属都要轻灵，跟木剑差不多。

但是，它却极其坚硬，而且无坚不摧，可以跟沉重的黑色短剑对击，丝毫不损。

“看来‘精神武器’很有讲究，需要特殊的材料炼锻造，一般的势力根本找不到！”

最起码，他过去从未见到过，不用多想也知道这种材料极其罕有，世间无价！

楚风起身，不再练精神武功，开始练大力牛魔拳，顿时觉得身体暖洋洋，就连精神也渐渐饱满，非常舒泰。

早先消耗掉的精神能量全部滋生回来了！

这让他有所领悟。

“肉体拳法，精神武功，两者交替进行似乎效果不错。”楚风讶异。

接下来他不断尝试，肉身拳法与练精神武功不断更迭，效果竟然出奇的好，王级肉身发光，精神能量灿烂。

“两者可以彼此促进。”他露出笑意。

随后，楚风想到特别的呼吸法，越是了解越是发现它的恐怖之处！

“它太神秘了，以前只是肉身呼吸，但盘山一战时竟然连精神都可以藉此‘呼吸’。”

这桩呼吸法等于是肉身拳法与精神武功的结合，只要掌握它，肉身与精神都可以实现超级进化！

楚风仔细揣摩，接连两日都在在玉虚宫中闭关，收获极大，实力在激增。

外界都要吵翻天了，楚风不露面的这两日各方都在寻找，想要跟他接触。

到最后陆通实在受不了，直接来找楚风，告诉他顶不住了，老头子这两日真是受够了，快被各方人马烦死了。

哪怕他抬出玉虚宫这块金字招牌也镇不住！

也就是在这个时候，异类中有强者发出声音，竟有兽王恫吓，扬言要对付楚风。

随后，孔雀王也强势表态，说该族的准王不会白死。

接着，老黄鼠狼所在的联盟，又有兽王发声，进行警告。

几乎同时间，玉虚宫之主远在封禅之地直接开口，道：“敢妄动者，斩！”

八景宫之主话语非常简单，只有一个字：“灭！”

碧游宫之主则杀气滔天，道：“杀，杀，杀，杀，杀！”

接着，一个人攻打下武当山的太极老宗师也站了出来，针对那几头兽王开口，称敢动楚风也等于同他开战！

一时间，人族四大顶尖高手一起声援，震动天下！

这时，楚风自己也站了出来，走出玉虚宫，向各方传达自己的坚定意志！

“谁敢出手？放马过来！我要再打下一座名山！”他强势无匹，根本无所畏惧！(未完待续。)

第一百八十五章 再临昆仑

? 从新疆的盆地出来后，楚风开始谨慎，万一要跟东征军遭遇那就麻烦大了，他一个人在外，凶多吉少！

沙漠中胡杨树一株又一株，很耐旱，生命力顽强，树干苍劲，叶子有的碧绿，有的金黄，组合在一起，有生命的蓬勃朝气，也有盛年过后的沧桑。

楚风背着一大袋红色晶石走在大漠中，他想到很多，当初第一次来西部地带时曾看到过蓝色的彼岸花，刹那开放，刹那消失，极其妖异。

他一直在想，当时铺天盖地的蓝色花瓣到底对他是否产生了影响？

他曾问过黄牛，这种花绽放后其花粉能否促进人体进化，黄牛当时皱眉称这是一种非常诡异的花，遭遇后吉凶难料。

黄牛推测，蓝色花海看似铺天盖地，其实只有一株古花，它的根茎埋在那片大漠的地下深处，天地异变，它初步复苏，造成的诡异景象被楚风看到了。

那种花非常神秘，也异常可怕，让黄牛都很忌惮，坦言即便是它也不知道这东西的真正“根脚”！

依照它所说，蓝色彼岸花很可能跟某位圣人有关，需要回到它所在的那个世界仔细查阅古籍才能洞悉。

烈日炎炎，沙漠火热的如同烤炉。

楚风施展神足通，虽然没有刻意提速，但依旧非常快，每一次迈步都从原地消失，在很远的地方出现。

终于，离开大漠，渐渐进入山区，这让楚风长出一口气，在山林中行走不容易被发现。

他开始长途跋涉，在路上，他一直踅摸，想要降服一头猛禽，不然的话山岭起伏，大岳横亘，哪怕他速度再快也放不开。

楚风很倒霉，一路上别说猛禽，就是一般的异类都较少发现。

他从一头野狼的口中了解到，东征大军过境，曾征调一些较强的异类跟随，敢不从者都被杀了。

沿途，诸多异类听到消息后全部逃了。

楚风恼恨不已，想找一头猛禽载着他飞回昆仑都不行，只能靠他自己狂奔。

“早知道我留下灰鹰王或者秃鹫王的性命就好了，当作坐骑。”

最后，他衣衫褴褛，蓬头垢面，靠自己的一双腿狂奔到昆仑山，这一通折腾下来让他腹诽不已。

“就当是巩固境界了！”

路上，他不断以极限速度飞奔，如同超音速飞行器般，一路轰炸过来，踩碎矮山的山头，蹬裂山谷，景象恐怖。

楚风拼尽全力，每一次熬到血液沸腾，周身滚烫，实在受不了时他才会放缓。

所以这一路上也算修行了，哪怕夜里他都没怎么休息。

“终于回来了！”

在数十里外他发现东征军，很警觉的避开，绕道走进昆仑山中。

“站住！”

而今是非常时期，戒备森严，昆仑山内的强者在轮流值岗，哪怕是山口这里都有王级生物坐镇。

情况不对的话一声长啸，诸王会一起杀到！

一些异类化形，手持各种兵器，寒光闪烁，虎视眈眈，这俨然成为一片妖族圣地。

“你是谁？”

连坐镇在此的王级生物都被惊动，亲自赶到。

那是一个中年人，头上长着硕大的犄角，目光射出电芒，盯着山口这里。

楚风一看到他就乐了，这不是藏羚羊王吗？被他削掉的犄角这么快就长出来了。

“是我！”

楚风现在的样子的实在太狼狈，衣不蔽体，化成烂布条，蓬头垢面，满身尘土。

他的脸上汗水混着尘土，形成大片污迹，不细看还真认不出。

“你……”

藏羚羊王盯着他，整个人蹬蹬蹬向后退了几步，吓了一大跳，万万没有想到会是他，这个魔王不是死了吗？

“你不是……”

“嘘！”楚风向他示意，而后他大步流星的走了过去。

藏羚王对他有心理阴影，上一次被折腾惨了，养了好多天才恢复，现在看到这个楚魔王死而复生，他心情复杂。

“守好山口，有事立刻发出警报！”藏羚羊呵斥那些异类。

他亲自领着楚风向山中走去，心中惴惴，小声询问楚风什么情况，外界都是传他死在梵蒂冈了。

“这事回头再说。”楚风告诉他，不要走漏风声，先去牛王宫，他想先见到来两头牛。

“准没干好事！”藏羚羊王腹诽，同时，一瞬间而已，他就想到很多，这魔王消失很久太不正常了，依照他的性格在梵蒂冈吃了那么大的亏，不可能不反击。

当想到这里，藏羚羊王眸子大睁，打了个冷颤，暗自震惊，不会吧？难道说最近欧洲那边的大动静都是这家伙闹腾出来的？

他寒毛倒竖，决定以后再也不能对这个魔王心有敌意，这家伙太可怕了，简直就是个“人魔”啊。

一座磅礴的大山上矗立着恢宏的宫殿，这里就是牛王宫。

山上灵气浓郁，清泉汩汩，一些些树上叶片绿的晶莹剔透，挂着通红的果实，芬芳扑鼻。

“啊，兄弟你回来了，怎么不通知我们！”大黑牛一声怪叫，冲了过来。

“楚风！”黄牛也跑来。

他们都化成人形，热情而激动，这段日子称得上生离死别，两头牛曾经以为他死了，愧疚很长时间。

“哈哈，回来就好，不过你怎么这个样子，也太狼狈了吧？”大黑牛笑道。

“你不分白天黑夜的跑两三万里试试看。”楚风没好气地说道，关键是还经常跑偏方向，需要纠正。

两头牛这里有客人，这个人也跟了过来，当看到是楚风后，嘴巴张的很大，一副活见鬼的样子，正是黑熊王。

当初，楚风来昆仑时就是这头黑熊亲自陪着，用一头银色巨禽送过来的。

黑熊王震惊，看着死而复生的楚风，二话没说，转身就走，跑到一边去跟人通话。

楚风无语，以为这头老熊要跟他表示亲热，上来套近乎呢，没有想到居然是这个反应。

黑熊王心中不安，直接拨通他孙子熊坤的通讯器，劈头盖脸，吼道：“熊崽子，你这次没坑爹，坑爷爷吧？”

远在顺天的熊坤发懵，这老头发什么疯？不分青皂白就吼他，耳膜都快被震裂了。

“爷爷发生什么事了？”熊坤小心翼翼地问道。

黑熊王压低声音，道：“你最近没有在外边骂楚魔王吧？”

远处，楚风现在的耳力格外强悍，直接就听到了，顿时无语，很想说一句，狗熊你大爷的，原来是心虚。

顺天，熊坤觉得莫名其妙，早先他虽然很想骂楚风，让自己心里痛快一下，因为当初镇压惨了。

可是，最后他又犹豫了，受胡生影响，他也有点神神叨叨，没敢大肆诅咒，同时也是怕昆仑山上的两头牛找他爷爷麻烦。

“没有，这次我没说什么，怎么了？他不是死了吗？”熊坤说道。

“没有最好，闭上你的嘴巴，以后不准说楚王的坏话！”老熊王警告，严厉无比，而后直接挂断。

顺天，熊坤直接石化。

他的一群狐朋狗友都不解，询问他什么情况。

“有点不对劲！”熊坤虎背熊腰，看着是一个壮汉，但也不傻，他琢磨自己爷爷的那些话，激灵灵打了个冷颤，产生怀疑。

当胡生、陆晴等人了解到怎么回事后，一个个都发毛，彼此面面相觑，有些不敢相信，他们都被吓傻了。

当日，顺天城内一则小道消息在流传，称楚魔王可能没有死。

“这是哪里的来的消息，真是可笑，梵蒂冈那边都已经证实，他已经死去，怎么还会有人说他活着？”

孔雀一脉、苍狼族等都在嘲笑，根本不相信。

“他还活着？”姜洛神吃惊，睁大眼睛。

“不可能吧，早有确切消息说他死在西方，现在又活了？肯定是谣言，不可信。”夏千语摇头。

各大势力听到这则消息后也持怀疑态度，因为这根本没有什么根据。

昆仑，黑熊王跟自己的孙子熊坤通话后，顿时放下心，底气足了，一张大黑脸笑开花，冲向楚风，来了个熊抱，不断说各种吉利话。

“大难不死，必有后福，楚兄弟注定要成圣作祖，以后全靠兄弟你提携了！”黑熊王热情到肉麻。

他正式进入昆仑山，成为这里的一员。也算是没有办法，因为他距离这里太近，被征调过来，不敢不从，以后这里有他的一座山头。

如今他算是绑在昆仑这辆战车上，大胜他好处多多，败了的话他会跟着很惨。

楚风活着回来，惊动诸王，时间不长一群王者就闯到牛王宫，亲眼看到他后，一个个都非常震惊。

马王是一个光头大汉，高足有一丈，哈哈大笑道：“我就知道楚兄弟不是早夭之人，福大命大造化大，是我女儿的良配。”

居然又提到他女儿，一群人哄笑，楚风无奈。

“楚兄弟，到底是什么情况，给我们讲一讲。”一个满头绿发的宫装丽人袅袅娜娜而来，肤若凝脂，大眼水灵灵，正是盘丝洞的盘王。

昆仑山的一群王者询问，楚风不可能瞒着，他简单说了一下经过。

半晌之后，这里依旧一片寂静，所有人都震惊，倒吸冷气，这段日子他们一直拍手称快，称赞那个祸乱西方的猛人，没有想到居然是楚风！

一桩桩惊天大事件，实在挑战众人神经的坚韧程度。

“各位，暂时不要泄露我兄弟的情况，先稳住！”大黑牛告诫。

这是他跟黄牛、楚风商量后的决定，因为大战在即，如果直接爆出楚风就是大闹西方世界的神秘人，必然会引发巨大风暴。

到时候，老狮子、黑龙王、老吸血鬼瓦王等一群挣断六道枷锁的恐怖强者估计会眼红，都会盯上他，必然要想办法先杀之。

“等我们除掉那几头老怪物就不怕了！”黄牛说道。

“好！”獒王点头，他是挣断六道枷锁的绝世强者，在昆仑山的话语权非常大。

当众王散去，楚风立刻让黄牛帮他查看，境界是否稳固，有没有问题。

“很稳！”黄牛惊奇，只能归为楚风在西方经历诸多大战，巩固了进化成果。

“好，那我就放心了！”楚风大喜，准备栽种那颗种子，让自己再次进化。

晚间，一则消息震动天下，据传老狮子、老吸血在昆仑山附近观察地形，这是在为大决战做准备！

同时，另有消息传出，印度的古瑜伽大师梵林也早已抵达昆仑，这两日来不断吐纳，让自己的力量攀升到最高层次。

接着，又有一则消息让人动容，席勒居然也动身了，即将抵达昆仑战场！

所有人都意识到，最后的大决战要爆发了。

第一百九十章 绝世争锋

? 雄浑的昆仑山脚下，大战越发激烈。

“吼……”

昆仑山的雪豹王非常迅猛，他化出本体，如一道白色的闪电在移动，纵横冲杀，最后跃到一头巨兽身上，砰的一声，一爪子下去后将其头骨掀开，击毙对手。

战场中，王者嘶吼，巨兽倒在血泊中，大战惨烈。

十场大战下来，昆仑山这边死了三名王级生物，而西方阵营那边也差不多，伤亡相近。

这不是结束，而是开始！

双方又各自派出人马，继续大战！

活着回来的人都很高兴，尤其是那些外界来的王者，带着兴奋之色，按照事先的约定，帮昆仑战胜一场，就可以在这里选一座山峰，当作道场，以后有机会跟着昆仑诸王进入被迷雾笼罩的万神之乡。

昆仑遍邀外界强者来助阵，有些是朋友，义不容辞就来了，还有些是陌生的王者，则给予足够的好处。

当然，也有人不请自来，直接来帮忙，只因为同为东方的强者，不想看到昆仑山被西方人马践踏并占据。

昆仑山脚下，香气扑鼻。

大战回来的王级强者边走边笑，一番生死大战过后，凯旋回来彻底放松了，结果走到这里全都愕然。

谁在烧烤？

很快，他们看到楚风！

天地复苏后，昆仑磅礴而不失秀美，飞瀑流泉，自然不缺少水源，所以一代禽王早被楚风收拾干净了。

此刻，蜂鸟王被架在火堆上，已经烤的金黄，涂抹上蜂蜜后香气越发浓郁，眼看就快要熟透了。

“我说兄弟你刚才好像也去大战了，体力消耗太大吗，居然在这里烤火鸡吃！”一位王级强者笑道。

他也去大战了，曾看到楚风最后一个上场，但没有想到比他们都先回来。

“兄弟，给我只鸡腿，看的我都有食欲了。”雪豹王走来，洗去身上的血迹，银发披散，带着笑容。

周围，许多人都无语，显然刚从战场下来的这些人还不知道那被烤的是一代禽王呢。

“老哥，不是我小气，实在是僧多粥少，我都快饿晕过去了，回头等我再去杀一头兽王，分你们享用。”楚风说道。

他相当的不满意，这头禽王个头也太小了，抱回来时翎羽炸立着，还有一米多长呢，可褪掉毛后发现跟只鸡差不多。

“这是一头禽王？！”雪豹王等人都大吃一惊，这几人都被镇住了。

这头禽王被去掉那蓬松而艳丽的羽毛后，袖珍的一塌糊涂。

不过仔细想想楚风也释然了，蜂鸟本就是世界上最小的鸟类之一，正常情况下也就几克左右。

这头禽王能有这么大，也算是“成精”了！

最终，蜂鸟王被烤熟，楚风像是饿死鬼投胎，狼吞虎咽，三下五除二就给吃光了，骨头被啃的干干净净。

“好香，还想再吃啊！”他叼着一根光溜溜的骨头，还在回味呢。

蜂鸟王，味道着实不错，表皮金黄松脆，内里晶莹肉质鲜美，入口即化，一点也不腻人。

不远处，喜鹊王、金丝猴王看的头皮发麻，他们想到昨夜，楚风在他们的居所外面转悠了大半宿。

他们暗自庆幸，东西方大战及时爆发，不然的话说不定他们已经跟这头禽王一个下场。

“我还要出战，再去杀一头！”楚风说道。

周围的人神色怪怪的，别人出战是因为有任务，想在昆仑立足就得做出贡献，他这是要干吗？完全是为了去满足口腹之欲！

“谁敢与我一战？！”

就在这时，西方阵营那边传来恐怖的吼声，震的诸多王者都灵魂悸动，身体不由自主的绷紧。

而且，没有达到王级领域的人，则承受不住，瑟瑟发抖，几乎要软倒在地上。

“我来！”一声断喝，击破那种恐怖吼声，使之不能影响到昆仑山这边的人马，獒王站出，要亲自出手。

楚风吃了一惊，对面有挣断六道枷锁的绝世强者要下场？他赶紧分开人群向前走去。

这一刻，整片战场都安静下来。

对面，北极王走来，身材高大，白发披散，看着很粗犷，眼眸炽盛的如同太阳般，整个人爆发出惊天动地的气机，让整片战场都颤栗了起来。

这就是挣断六道枷锁的生灵，血气滚滚，从身体中溢出，简直要遮蔽日月，此时的他极度危险。

獒王走出，高大挺拔，一头黑色的长发十分浓密，眼神犀利如冷电，他的脸庞如同刀削般，一看就知道是坚毅之辈。

这两大高手出场，双方人马全都向后退去，给他们留下的战场居然比刚才大十倍不止！

远方，那些情报人员还有记者一个个都惊悚，有人大叫了一声：“快退！”

这批人疯狂逃向远方，都知道这两人一旦出手可能会非常恐怖，惊天动地，波及的范围超出他们的想象。

一般的王级强者已经交过手，彼此掂量过了。

现在轮到绝世高手争锋，双方都想了解东西方挣断六道枷锁的生物比较的话，实力究竟是否也相仿。

“杀！”獒王咆哮，化成一道乌光向前冲去，速度太快了。

“吼！”北极王咆哮，震动山河，白光炽盛，茫茫无尽，他也奔了过来。

这片地带无数人头昏脑涨，在两大强者的恐怖喝吼声中不少人险些昏死过去，一个个都都头皮发炸。

咚！

大地在颤抖，群山在摇颤，双方相遇，大战了起来。

拳掌撞在一起迸发的能量光芒比之太阳还要炽盛，这一刻许多人都闭上眼睛，不敢直视那里。

山地剧烈摇动，宛若陨星砸落在大地上，让这片地带动荡不安！

砰！

他们激烈厮杀，碰撞在一起后景象恐怖。

吼！

伴着大吼声，两大绝世强者争霸，让人见识到挣断六道枷锁的生物到底有多么的惊人，的确可以俯视诸王，差距太大了。

他们的移动速度非常快，风驰电掣，如同雷暴般，空气不断炸开。

楚风神色凝重，他撕裂四道枷锁后，身体全方面进化，由接近四倍音速，提升到四倍半的音速。

他以为在速度领域可以站在最高峰上，现在却发现，这两大王者也都有四倍音速，每一个作动都突破音障，如同九天惊雷不断落下，这里爆炸声不绝于耳。

嗡！

虚空都在颤动，两人速度太快了，剧烈交手，并且不时显化出部分本体。

北极王大吼，右手突然化成一只雪白的大爪子，足有数米长，突兀的拍击向獒王，将他笼罩在下方。

獒王神色不变，依旧是人身，可是右手突然化成一只黑色的爪子，也有数米长，迎上北极王。

轰！

震天之音如同雷霆，在这里激荡！

两者之间，神秘能量崩开，大地直接被撕裂！

刹那间，他们的手掌又恢复原状，成为人类的手掌。

轰隆！

音爆震耳，他们极速移动，一刹那而已，就冲到战场的一侧，如同横空飞行一般，降落在山峰上。

“砰！”

山峰直接炸开，在他们的脚下崩塌，断裂下去一大截，两者力量雄浑而刚猛。

他们再次横渡，依旧如同飞行般，在这片地带大战。

远方，那些记者还有情报人员脸都绿了，暗自庆幸大战发生在另一侧，而不是他们这一边，不然的很多人都将死无葬身之地。

这些人火速倒退，赶紧再次撤离，因为刚才所谓的安全距离根本不够看，万一那两人杀到这个方向来，那就麻烦了。

“嗷……”

北极王咆哮，他依旧是人身，但是他的头颅突兀的变成一只巨大的雪白熊头，张开巨大的嘴巴，獠牙瘆人，猛地向着獒王咬去。

獒王飞退，身后那里轰的一声巨响，北极王化出巨大熊头张开的嘴巴，将一座山体的山头给咬断，那景象骇人之极。

下一刻，北极王的头颅再次化成人类的样子，眸光冷冽，向前扑杀而来。

砰！

獒王霸道而强横，主动迎击，大手乌光滔天，化成獒爪，一下子放大，将整座山体都笼罩在下面，向着北极王碾压而去。

“天啊！”

见到这一幕的人都震撼莫名，无不颤栗。

这一刻，全世界都在关注，东西方的人都在看时断时续的直播，正好见到这一幕，所有人都颤栗了。

轰隆！

獒王的大爪子将那座矮山覆盖，将山体拍碎在下方，土石乱崩。

北极王横移出去，避过这一击，他张嘴长啸，猛地吐出一片白光，茫茫无边，一刹那间寒冷刺骨。

人们惊呆了，那片地带被冰封，几座山峰还有开阔的山林都被冰寒笼罩，成为冰雕。

獒王立身在远处的一座山峰上，早已躲避出去。

那寒气很恐怖，内蕴致命的杀伤力，这是一种古怪的能量，不是寻常的冰雪那么简单。

两位挣断六道枷锁的绝世高手再次开始激战，越杀越远，进入茫茫昆仑山中。

没有人敢临近，都只能等待。

相反方向，那些情报人员还有记者焦急，这种级别的战斗，代表了最强争锋，这是绝世大战，他们居然捕捉不到镜头。

外界，直播画面中没有那两大强者的身影了。东西方都短暂寂静，而后一片喧哗。

昆仑山脚下，东西方大军对峙，这里反倒宁静了，没有激战，所有人都在等待两位绝世强者分出胜负。

“我好饿啊！”

楚风捂着肚子，那只蜂鸟真不是理想的猎物，太袖珍了，根本就填不饱他的肚子。

西方阵营中有人盯着这边，一人喊道：“蜂鸟王呢，你们将它怎样了？！”

“吃了！”楚风回应。

“你找死吗，到底怎样了？！”那边的人大怒。

楚风目光冷冽，如果不是黄牛拉着他，真想要出战了。

“你在挑衅吗，一会儿保障将你斩杀！”楚风回应道。

“别冲动，等席勒、老狮子出手后，都被对手缠住时，我们再杀过去。”黄牛说道。

这是他们早就商量好的，避免被挣断六道枷锁的王者算计与谋害，尤其楚风在西方闹出那么大的风波，如果被人猜出，会很危险！

“不用担心，有我等在这里，还怕他们吗？”就在这时，一道声音在他们身后响起。

这是一头老猿，看起来慈眉善目，如同一个得道高僧般，站在那里。

楚风当时就吃了一惊，认出他的身份，这是嵩山大林寺的老猿，第一个开宗立派的异类！

“老兄弟，我们这边挣断六道枷锁的高手到底来了几尊？”

大黑牛脸皮太厚了，居然凑上前去跟老猿套近乎，他以前就跟楚风吹牛，说是跟这头老猿是他的结拜兄弟。

但是，黄牛曾揭他老底，说大黑牛潜入嵩山想去偷金刚菩提树上的果实，结果被老猿胖揍一顿，打跑了。

“放心，你们尽管出手，不用忌惮什么。”老猿神色平和，带着笑意，道：“这里是东方，由不得他们撒野！”

当说到这里，老猿很霸道，眸子中射出两道金色光束，道：“虎有伤人意，人亦有伏虎心，既然来了，他们就要付出代价！”

当听到这些话，楚风、黄牛、大黑牛彻底放下心，他们知道东方这边准备肯定很充足，不用担心西方的绝世强者过多。

但楚风还是提了一句，道：“我在西方闹出的动静有点大。”

“你尽可去出手。”老猿很平静，但还是问了一句，他到底做了什么。

“我整了一个美食排行榜，同时把梵蒂冈给抹平了。”楚风说道。

老猿发呆，强大如他也有点无言，闹了半天那个在西方搅闹起无尽风云的“猛人”就是这个小家伙。

他有点头大，还真的需要留心与注意了，要防着席勒。

“去吧，没什么大不了！”老猿语气很坚定地说道。

“好！”楚风放下心。

其实他也不是多么惧怕，万一席勒出手，先用金刚琢给他来一下，以楚风现在的力道真要打中的话，挣断六道枷锁的绝世强者也得负伤！

此时，西方阵营中，那些人正在挑衅，甚至开始叫阵了。

黄牛、大黑牛已经向前走去，准备出手了。

而楚风也出现，隔着很远就喊道：“聒噪，哪个不服尽管过来！”

嗖！

当即就有一位强者冲来，身材高大，体形魁梧，他由一头兽王化形而成，眼睛射出冷电。

“你真将蜂鸟王吃掉了？”

“是！”楚风吐出叼在嘴里的一根细骨，道：“味道不错！”

“你受死吧！”这个人大吼，震动天地。

“我看你也很美味的样子，抓走去烤熟！”楚风说道，而后冲了过去，主动出手。

远方，那些情报人员还有记者，一个个都震撼了，那个人很像是死去的楚风，这次捕捉到的侧身照较为清晰！

“那个人难道真是楚风？！”有人怀疑。

昆仑山脚下，这片战场上，西方阵营有个别人也觉得情况不对。

“那个人是楚风，不是死了吗？！”

“不会是我想多了吧，西方那么大的风波是否跟他有关？！”

月初，求月票啦，大家有月票的话请投给圣墟吧。

感谢！

第二百零四章 又一次相亲

? 一大清早楚风就爬起来了，习惯成自然，迎着红彤彤的太阳，运转呼吸法，这成为他必修的功课。

不久后，他神清气爽，通体浮现诸多神秘纹路，跟太阳火精一个颜色，金灿灿，并且热烘烘，让楚风舒服的想哼哼。

接着，他又动用大雷音呼吸法，动静有些大，肉身如雷，发出隆隆声，血肉共振，绽放刺目的光。

“不知道喜马拉雅山的古刹中是否真的有完整的大雷音呼吸法。”楚风琢磨。

很快，他就结束了“早课”。

现在，他足够的强大，舍老喇嘛、獒王等人外，其他挣断六道枷锁以下的生灵都不是他的对手！

掌握有神秘呼吸法，对他体质进化有极大的好处！

吃过早饭后，楚风发现王静已经开始着手安排相亲事宜，顿时头大，立刻起身赶往玉虚宫。

“见完陆老头后赶紧回家，别耽搁正事！”王静在后面提醒。

玉虚宫内，当那些人看到楚风到来后，一个个眼神火热，像是看到刚出土的国宝似的，全都围了上来。

“楚神，好久未见，你终于回来了，你可不知道这些日子我们一直在念叨你，特别是通过直播看你在昆仑山脚下屠龙，全都激动坏了！”

“楚神，有人说整出美食排行榜的猛人就是你，真的假的？！”

……

一群人围住楚风，都想从他口里得到确切答案，同时还有很多其他问题。

比如，龙肉什么味道？对此，楚风直接分发给他们一袋龙肉干，惹出一片惊呼声，一群人全都赞叹美味。

“这就是龙肉？天啊，我竟然吃过龙了！”

“楚神，梵蒂冈是不是被你推平的？”

一群人狂轰滥炸，让楚风落荒而逃，冲进陆通的办公室。

老头子早就发现他来了，正等他呢，现在陆通也不能平静，看着楚风，眼神火辣辣，道：“有没有带回来一些龙血？”

“龙血没有，肉倒是带回来不少，喏，给你！”楚风扔给他一个大包裹。

“真带回来了？”陆通振奋，用力握紧拳头，道：“意义重大！”

可是，当他打开包裹，看到这么一堆黑乎乎的肉干后，脸色顿时垮了，没好气的瞪着对面那个小子。

“你要是嫌弃的话，我送别人去！”楚风想收走。

……

半刻钟后，陆通的办公室飘出酒香。

他从开始时黑着脸，瞪着楚风，到最后尝了一口龙肉干，结果一下子吃上瘾了，干脆拿出一瓶百年陈酿，让楚风跟他一起小饮。

楚风眼睛都直了，那酒坛子满是岁月气息，陆通也太奢侈了，随便打开抽屉都是这种老窖珍品。

“你太腐败了！”

“什么腐败？沾你光而已，这都是送你的，我没事先帮你消灭一点。”陆通脸不红心不跳地说道。

“啥情况？”楚风狐疑，摸不着头脑。

“还不是那些大财阀，得悉你要回顺天了，现在跟闻到血的鲨鱼似的，一窝蜂全冲过来了，找不到你，便堵在玉虚宫，让这里礼物堆积如山。”陆通告知。

楚风闹出那么大的动静，死而复生，击杀挣断五道枷锁的龙族，并参与西征等，让各大势力都坐不住了。

在他还没有回来前，各大财阀边开始伸橄榄枝，先后找上陆通，想通过他跟楚风一见，极力拉拢。

陆通带楚风去看了看，好几个房间都满了，全是礼品，让人眼花缭乱。

“我身在玉虚宫，没打算投靠他们啊。”楚风说道。

“并不一定非要让你过去加入他们，只是希望拉近关系，他们这是在示好呢。”陆通说道。

这些礼品从美酒到拳经，再到兵器等五花八门，什么都有，可是楚风翻了翻，并没有自己特别需要的东西。

所谓的拳经都是残经，玉虚宫中有类似的收藏，比如那形意拳，礼品中送的拳谱上只有形意十二形中的虎形，楚风早练成了。

拳经太珍贵，真有完整无敌的秘笈的话，各大势力肯定不会外泄出来。

“就这些？”楚风问道。

“还有几个美女，我以为是送礼物的，但看样子好像自己也要留下，让我赶走了。”陆通说道。

“老头，我要跟你绝交！”

陆通听到后，瞠目结舌，道：“你脸皮有多厚啊，这也敢要？！”

……

两人边喝小酒边聊。

“你居然敢核平教廷，欧洲各国都抗议了，觉得你太危险！”陆通告知。

“那不是我做的！”楚风一口否认。

陆通鄙视，道：“你就装吧，在我面前还假正经，外界都一致认为是你做的，这种事不需要什么证据，猜出就足够了。”

当然，虽然都猜测是他做的，但也没有人敢对他怎样，尤其是东方很多人则拍手称快。

“你小子太邪性了，一个人而已，居然闹出那么大的风波，对了，你那美食排行榜还更新吗，吃了你的龙肉干后，我强烈建议，龙肉为第一美食！”陆通说道。

“那也不是我做的！”

“装，你接着装！”陆通鄙夷。

各大财阀之所以向楚风伸橄榄枝，就是因为猜测出他做出一系列大事件，实力过于恐怖。

楚风离开玉虚宫时带着少许酒气，他想去外面转一转，结果稍微向外看了一眼，便彻底没敢冒头。

居然有不少人等在玉虚宫外，看样子是各大势力的人，都在这里盯着呢，时刻注意他是否回来了，想要拉拢。

楚风悄然退回，跑到陆通那里，将百年陈酿抱走一半，直接回后面的家属区。

“爸，我给你带回来一些好酒。”

王静告诉楚风，今天晚上就可以去相亲。

“妈，不能随便相亲，怎么说我也杀出一定的凶名，一眼就能被人认出，要是有居心叵测的人故意接近怎么办？”楚风尽量将事情说的严重一些。

“还用你说，我早想到了。我已经委托一家猎头公司帮忙，而且，到时候你先别急着出现……”

楚风听的目瞪口呆，相个亲而已，还找猎头公司，专业完全不对口，人家哪管这个！

同时，他很想喊出，谁着急啊，我压根就不急！

“放心，人家答应了，保证靠谱！”王静说道。

“我觉得不靠谱，坚决反对！”楚风一百二十个不乐意，他可不想以后传出去被人笑话。

“那好吧，我再重新联系，找那些专门组织相亲的公司。”

傍晚时，王静喊道：“小风，出发！”

“怎么这么快？！”楚风真的服气了，他老妈也太雷厉风行了，这么快联系好了，给他报名参加一个相亲会。

“我跟你说，这次都是精英美女俊男，号称钻石级相亲会，如果不是我的一个好姐妹认识那里的负责人，根本就报名不进去。”

按照王静所说，这是一次精英相亲会，不是钻石王老五，就是美女高管或者学霸等。

楚风听的眼皮直跳，越听越不靠谱，还有这样的相亲会？

王静告知详情，道：“我了解过，很不错，你们年轻人都喜欢，到时候带着面具聊天，不以长相论真情，保留神秘感，最后真谈得来，才会揭开面具，互相选择。”

天色微黑，楚风他们赶到摩云大厦二十九层，早已提前戴好面具，准备进场。

“还是我想的周到吧，这样你就不用担心别人认出你了，这个相亲会简直就是为你准备的。”王静笑道。

“呦，真自信啊，为你们准备的专场相亲，自恋，切！”

后面，一个带着女王面具的女子走来，正好听到王静后面的那句话，非常不屑，看不到她的容貌，不过眼睛确实很漂亮，人也很高，身材极佳，踩着高跟鞋先一步进去了。

“小风，我跟你说，这样的女人千万不能找！”王静叮嘱，她无法进去了，得去另外一个休息室去等。

哪知那女人听到了，袅袅娜娜走了回来，看着楚风嫣然一笑，大眼眨动，道：“帅哥哥，我们一起进去吧，好好聊一聊。”

“好啊。”楚风跟她一起向里走。

“我说你这小子！”王静在后面气的想用手指戳楚风后脑勺。

“妈，放心吧，你在外等我吧！”楚风直接远去。

“我放心才怪！”王静真想追进去，这小子太禁不起诱惑了。

事实上，这个女人跟楚风走了一段，离开王静的视线后就说了声抱歉，要径自离去。

然而，让她诧异的是，楚风只是点了点头，都没有关注她，顿时让她颇为不满，也有些好奇。

楚风盯着远处一道美丽的背影，露出疑惑之色，喃喃道：“不会吧，挣断六道枷锁的绝世强者也跑这里来相亲？”

他略微迟疑，向前走去，想看个究竟，他有些怀疑自己可能看错了。

场地很大，他走进去后，并没有发现那个女人，早已不见踪影。

“应该不是她！”楚风仔细想了想，觉得那道美丽的背影缺少那种强大气场。

“卢诗韵，你少吃点，来这里是相亲，不是让你吃东西来了。”一个很高大的男子带着面具，看着不远处一个白衣白袜非常出尘的女子。

“哥，是你来相亲好不好，我只是陪你过来！”白衣女子说道，自顾在那里吃食物。

“你就是贪吃，上次在太行山乱吃别人的羊肉串，结果……”

“白虎，不许你再说，不然我跟你急！”那女子不再叫哥了，有些气急败坏。

……

摩云大厦一楼，一名身材修长婀娜的女子很不情愿地带上面具，进入电梯。

“洛神，这次又不是真正的相亲，有什么好抗拒的，只是看你闲着无聊，带你来这里凑热闹，听说很好玩。”

“希望吧，千万不要无趣。”

第二百二十一章 大能手笔

? 卢诗韵笑起来很甜，也很青春富有活力。

而林诺依虽然也有笑，但却如同万丈冰雪圣山上的雪莲，冷艳而让人觉得高不可攀。

这是两种截然不同的气质，但她们却相处融洽，一边用早餐一边交流，蓬勃的青春与惊人的美貌引得餐厅中的男士侧目，就是女人也都羡慕的回首，悄然观看。

“你太花心了！”白虎坐在楚风的对面，一双眼睛盯着他，低声说道。

“我说，大舅哥，你别冤枉我。”楚风不怵他，自从被白虎误会后，他也豁出去了，每次见到他都这么称呼。

白虎听到这个称呼，眼睛喷火。

毫无疑问，白虎每次都想揍他，但是武力值真的没法比，根本不是楚风的对手，真要冲上去，估计会先被揍一顿。

“很漂亮的手串。”林诺依看到卢诗韵手腕上晶莹剔透的手串，露出讶色，并很自然地扫了一眼楚风。

她已经认出，这是龙角打磨成的，因为在她白皙的手腕上也有一条，是昨晚楚风送给他的。

卢诗韵得意洋洋，像个骄傲的白天鹅，扬起雪白的下巴，微笑道：“这是我勒索过来的。”

王静也送了她一条，但是最后她没敢收，请陆通还回去了，不然的话那就坐实了她跟楚风不清不楚的关系。

她觉得自己还小还活力无穷，用她自己的话说，真要这么早被绑定，成为别人家的儿媳，想一想就觉得恐怖。

林诺依轻笑，瞬间的雪山解冻，让卢诗韵都觉得她现在异常灿烂，风采迷人。

“诺依你什么都好，就是太冷了，不过我估计很多男人偏偏就喜欢征服冰山，想改变为热情澎湃，但到头来都要被冻伤，无可奈何，哈！”卢诗韵调侃。

“别闹。我听说你对各种烤串有心理阴影，是真的吗？”林诺依带着笑打趣，这可真算是调戏了。

卢诗韵顿时瞪圆眼睛，气鼓鼓，并且望了一眼远处的食物吧台，那里似乎有一些烧烤类的特色食物。

“你不厚道！”

……

龙虎山，典型的丹霞地貌，是道家的发祥地。

挖开土层后，可以看到殷红色，山体以红色砂砾岩组成，因此也带来很多传说。

相传，这是红色的土质乃是古代大能的秘血浸染而成，从而也导致了这片灵山越发的诡异与神奇。

它为道教祖庭，是天下名山中极其重要的一处密土，各大势力无不想攻克，但是却没有人能成功。

楚风他们来了，先是飞到这片区域的一座大城，而后又一路坐车过来，出现在山下的一座镇上。

说是山下，其实如今也相距龙虎山数十里，因为折叠的空间的出现，整片广袤的大地都天翻地覆。

“小伙子，你们也是异人？看起来不像啊，我劝你们别去冒险，前前后后也不知道来了多少人马，到头来死的死伤的伤，全都失望而去。”

一位老汉劝楚风，告诉他如今的龙虎山太凶了，根本接近不了，谁上去谁死！

并且，他小声而谨慎地告知，如果是妖魔鬼怪去登山，会死的更惨，那山脚下经常有小山般的生物横尸。

楚风知道，那肯定是兽王。

镇上，大半人都逃了，不敢呆在这里，因为这段时间以来各种怪物都来借宿，简直是牛鬼蛇神的汇聚之地。

只有少数人留下，其中以老人为主。

因为这些老人坚信，龙虎山是圣地，会庇护他们，专门镇杀妖魔。

事实上，他们也知道进化这个说法，但更认可神话传说，坚信道教祖庭可压制所有的异类与怪物。

楚风他们没有贸然行动，在等援手到来，其中有两大绝世强者，为西伯利亚虎与凤王，现在都没现身呢。

他们准备先观察地貌，了解龙虎山真正的虚实。

几人在镇上休息一晚，养足精神。

第二日，迎着红日，一行人上路，接近龙虎山，不一定非要攻打，但可以接触这里究竟有什么。

沐浴朝霞的龙虎山，远远望去，神圣无比，整座山体都带着淡金色，宛若神话中的无上圣山浮现。

并且，随着临近，无论是两头牛，还是楚风，亦或是林诺依与卢诗韵等人，都感觉到一股特殊的脉动。

带着淡金色光晕的龙虎山宛若在呼吸，吞吐阳光，接引红日的能量，让自己越发的神圣，弥漫出神秘之力。

“好地方啊！”黄牛叹道。

就这么站在远处看着，就可以判断出，这里了不得，他漂亮而精致的小脸上写满惊奇之色。

因为，越看他越是吃惊，疑似有某种呼吸法烙印？不然的话，群山为何吞吐朝霞。

龙虎山，摩崖峭壁，古树苍劲，一派古朴而又恢宏大气的景象。

不用多想，山体跟昔日相比不可同日而语，大了也不知道多少倍，磅礴雄浑，抵住天穹。

随着他们前行，楚风、林诺依、白虎、卢诗韵都觉得很舒服，通体暖洋洋，但是大黑牛却脸色变了，黄牛也严阵以待。

“镇压异类！”

最后，黄牛咬牙切齿，说出这么几个字，他从来不将自己归位异类，按照他的说法，他才是正统。

但现在，他道出这句话，白净而美丽的小脸很难看，他感觉到了什么。

“怎么回事，我觉得心悸，在这里不舒服。”大黑牛说道，他有种浑身发寒的感觉。

“在这个地方，有古代大能留下的手笔，针对人族外的其他族群。”黄牛冷笑，非常不满，他认为这是歧视。

尤其是，像他这么骄傲，还算幼小，便活着闯过禁忌之路，第一个来到这片世界，它有自己的傲气。

“一座名山一条路，龙虎山让人又恨又爱啊。”黄牛自语。

楚风露出讶色，他想到了这个地方的来历与诸多史实，道教祖庭中一直以来都有天师坐镇，不轻易远离。

那些天师，在传说中可都是降妖除魔的好手。

这么说来，那些古代传闻不见得是假的？这里有针对异类的能量残留。

一缕又一缕紫气从红日那里飞来，没入龙虎山，让此山越发的恢宏，绽放光彩，如同要连接神话世界。

“紫气东来？”

楚风只在封禅之地、昆仑见过这种景象，山体自动接引紫气，这对人体进化有极大的好处，是一种惊人的能量。

“嗷……”

一声龙吟在远方传来，带着愤怒还有不甘，声音如雷霆，震的群山都在颤抖，这让在场的人变色。

大黑牛震惊，他自问没有这种能力，虽然没有接触，但是他感觉到了一股惊人的气机，实力远超他。

“这地方早已来了一个狠人，绝世强者在出击？”楚风惊疑。

声音传来的方向，在后山那片区域，并非这里，像是有恐怖高手负伤了，在发泄愤懑。

“正山对我们的压制太严重了，后山的猛人应该是一位兽王。”黄牛做出判断。

他们绕着龙虎山快速在山林中穿行，而后选了一个地势极佳的普通山峰，遥望龙虎山的后山区域。

那里云蒸霞蔚，气象非凡，龙吟阵阵，十分骇人。

轰隆隆！

山体在轻颤，谷地在抖动，有可怕的高手在出手，像是被困住了，想要打破山体。

“嗷……”

后来，一条黑色的大蛇飞起，横渡山岭，那场面着实惊呆白虎与卢诗韵，这是他们第一次见到绝世高手横空。

“一条长着犄角的黑色大蛇！”大黑牛瞪圆了眼睛。

黑色大蛇头上有一支独角，满身是血，甚至身体上某一处都要断裂了，不知道它在龙虎山遭遇了怎样的攻击。

它横渡出去数一两千米远，而后躯体稍微一接触普通的山峰，便借力再次飞起，向着远方逃遁而去。

“一位挣断六道枷锁的强者！”林诺依说道，她微蹙娥眉。

卢诗韵吹弹可破的脸颊上也写满惊容，小嘴张的很大，异常的震撼，一条大蛇简直像是在飞天。

偶尔间，那黑色的蛇躯刮到悬崖峭壁，会让山石粉碎，山崖崩塌，甚至直接削平一座山头。

这条黑色大蛇非常恐怖！

“这算是一条蛟龙吗？”楚风带着疑问，看向黄牛。

黄牛开口，道：“生有一支独角，脱离蛇的范畴，但还算不上真正的蛟，可以称之为蛟蛇。”

“南海黑龙太子！”林诺依忽然开口。

“什么，诺依你知道它的来历？”楚风惊讶，不过想到天神生物这样的大财阀，消息灵通，他又觉得正常了。

不久前，林诺依还曾跟他说过，几大财阀曾计划联手，出海去找扶桑神树，但又搁置了。

因为，海中的生物太可怕，有些强大的过头，最重要的是数量多，强者如林，远超陆地。

虽然没有真正出海远行，但是天神生物了解到一些消息。

其中，有传闻称，南海有个黑龙太子曾经放言，要登陆，抢夺大雷音寺这处佛门祖地，或者攻下道教祖庭。

当林诺依将这些说出后，几人都倒吸一口冷气，海族真的来了，要到陆地上争夺名山大川。

他们意识到，麻烦大了，未来的争夺大战会无比激烈！

很久后，大黑牛叹道：“南海黑龙太子，一位挣断六道枷锁的生物，刚才身体差点断为两截，死在龙虎山的后山，这地方未免太恐怖了。”

“看得出，它被困在里最起码一夜了，刚才算是侥幸逃脱。”黄牛做出判断。

这还是后山，并非龙虎山正面的登山之路。

这让几人都皱眉，一阵头疼，难怪龙虎山一直没有被攻克，确实可怕，各方都难以攻打下来。

“咦，诺依，你也在这里？真是有缘。”

一个年轻男子超尘脱俗，浑身都带着晶莹的光彩，双脚离地三寸高，飞过山石，掠过草木，近乎凌空虚渡，宛若神仙般，飘飘而来。

他看着林诺依，眼神热切，不经意间他扫了大黑牛、黄牛几眼，又瞥了一眼楚风，眼中的轻蔑之色一闪而逝。

第二百四十章 天下躁动

? 这个清晨注定无法宁静，尤其是江西大地上各路异人与所有异类，莫不震颤！

楚魔王一夜杀十王，震撼这片大地！

据闻，这则消息是那片森林中的异类传出来的，他们亲眼目睹那一战，吓到胆寒。

这样的大战简直是石破天惊！

“快，赶紧去现场拍摄第一手资料！”

“捅破天了，这位简直是个妖孽，听闻都已重伤垂死，结果硬是拖着疲累伤体，生生击毙十位王级强者！”

江西境内各路人马疯狂，许多机构都在行动，更有媒体参与在当中，恨不得肋生双翅赶到现场去了解真相。

可惜当他们赶到现场时这里早已一片寂静，所有尸体都被带走，一具也没有留下。

但是可以清晰的看到，这里发生过惊世大战。

满地的残枝败叶，山地四分五裂，森林被毁，血迹斑斑。

一些山头被削平，满目疮痍，一地狼藉。

残破的山地中有淡金色的鳞甲，也有染血的兽毛，更有少许碎骨，都属于王级生物！

许多人在拍照，将这里可怕而又真实的景象记录下来，发到外界。

其他地域，当人们清晨醒来后，无论是习惯看晨报的，还是喜欢网络新闻的，都被头条消息惊呆了。

“楚风垂死，夜斩十王！”

“绝世呼吸法，绝地反击！”

一个又一个劲爆的标题，异常吸引眼球。

这样的新闻非常具有冲击力，一夜间便有十位王级生物毙命，而且都是死在一个人的手中，让人们瞠目结舌。

前一天，还在传楚风身负重伤，跟南海黑龙太子一战后身体受损严重。

结果才过去一夜，就传出他大开杀戒，斩杀众王的可怕战绩。

在此之前，曾经有不少人都在评估，说以楚风现在的状态而言，最起码要虚弱上很长一段时期。

新闻头条，不光有文字，还有各种照片，显示那一战多么的可怕。

巨大的脚印，足有七八米长，踩裂山林。

可怕的猛禽爪印，直接撕裂一道山岭，留下可怕的缺口。

惊人的巴掌印，拍碎一座山峰。

更有闪电击毁成片的山林，熔化几座石山。

……

这些报道一出，震动各地，惊爆眼球。

“一大清早就看到这样的新闻，简直让我怀疑人生。”有老学究叹道，那些痕迹显示，夜间发生神话般的战斗，超自然之力骇人。

“还好我心脏够好，承受力足够强，不然的话还真要被吓住。”

“楚神这是要逆天吗？夜杀十王，我要是有这种绚烂的战绩，值得一辈子吹嘘，简直是神迹啊！”就是一些异人都在感慨，惊叹不已。

这个清晨，楚风大战江西的消息传遍各地，引发轩然大波。

“老大这是要封神吗？都受重伤了，居然还能宰掉十位王级生物，太可怕与惊人了。”

不要说是其他人，就是千里眼、叶轻柔等熟人知道后，也都目瞪口呆，吃惊的不得了。

当然，他们也很担心。

熊坤、胡生等人就更不用说了，一个个觉得头皮发炸，觉得这位小叔爷真的逆天了，恐怖的邪乎。

他们几个是异类，对于孔雀王号令江南诸王杀楚风的事很清楚，原以为楚魔王这次危矣，怎能料到，一夜间而已，楚风反杀十王，惊天动地。

“好小子，杀的好，真是痛快！”陆通得到消息时哈哈大笑不已，但是很快他又阴沉下脸，这么多人去杀楚风，实在可恨。

老头子迅速联系人马，跟他们通话，道：“不管你们用什么办法去营救楚风，一定要确保他安全！”

因为，陆通深知，楚风看似强势，一夜击杀十王，但是自身一定付出惨痛的代价，现在多半生命垂危。

此时各大财阀当真是目瞪口呆，因为最早就是他们对楚风眼下的状态进行评估的，认为他丢掉大半条命，谁能想到他居然还可以这么龙精虎猛地杀伐，震撼天下。

当然如果说谁心情最不好，那自然是孔雀王一脉，号令江南，请各路异类王者阻击，结果却得到这样的一则消息。

这实在有挫败感，一战之下，不管现在楚风自身状态究竟如何，但是他的声威绝对攀上到崭新高度。

这是辉煌之战！

一些大势力内部很沉闷，没有活捉楚风，相反自家的王级强者殒落，损失未免太大。

“一定要活捉他，得到呼吸法，最差也要将他斩杀！”某一大势力内部，一些人做出这样的决策。

因为他们担心楚风养好伤后会打上门来，将会有暴风骤雨，发疯的楚魔王必然会不计代价的报复。

“倒也无妨，没有留下什么线索，痕迹都已经抹除，一切都跟我们无关。”也有大势力内这样讨论，不在乎。

“杀，一定要斩杀楚魔王，这是最好的机会，各位不要担心，有孔雀王、金乌王这样的绝世强者号令，有什么可怕的，最重要的是呼吸法啊！”

一些异类很激进，尤其是参战的那些王者，他们知道没有办法善了，昨夜大战，没有拿下楚魔王，他们所有人都危险了。

这个时候有一些异类强者眼中虽然有杀气，但心中却没底，万一让楚风活下去，他们多半都要有大麻烦。

“还是那些人类狡诈，二三十位王者联手，在完全可以绝杀楚魔王的情况下，那些人都没有露出真身，可恶。”有兽王诅咒，不然的话他们可以拉人类的大势力一起下水。

“说起来真是耻辱，我们这么多王者去猎杀他，结果反被他连杀十位强者，逃遁而去！”

异类王级生物聚在一起，感觉愤懑。

甚至，他们觉得异常的憋屈。

起因是他们去截杀楚风，结果有人惨死，他们不曾反省，不怪自身做出这种决定，却对楚风更加忌恨。

午时，一则同样惊人的消息传出。

孔雀王同玉虚宫之主在临近江西时爆发大战，将一片山岭扫平。

这是绝世强者级大战，在安徽境内发生。

孔雀王一路南下，想要毙掉楚风，临近江西时竟被玉虚宫之主拦住，展开激烈厮杀。

可以想象，玉虚宫之主出动非常及时，且消息精准，不然的话不可能拦截到孔雀王。

不过这个级数的人物想要遁走，不愿意去生死搏杀，同级的人也不见得能彻底拦住，因此很多人的心都提了起来。

“要坏事啊，孔雀王已经赶到安徽境内，离楚风不远了！”

“糟糕，万一被孔雀王闯过去，楚风危矣！”

不少人担心，情况很不妙，如今楚风重伤垂死，万一被寻到的话必死无疑。

并且有消息传出，金乌王也动身了，一路南下，或许能先一步找到楚风。

不少异类躁动，很多都秘密行动起来。

昨夜一战后，都不用谁再去刻意传播，所有的王级生物都已经意识到，楚风身上必然有无敌的呼吸法。

不然的话，他们不相信一个垂死的人能在最后关头爆发出那样的威势，力敌诸王，大开杀戒。

这一战虽然成就楚风的威名，但也坐实他必然掌握有神秘传承，让更多的强者眼红。

甚至，有传言称，最早开山立派的那几个异类也都心动，有可能会南下！

要知道，这几位可都是挣断六道枷锁的绝世强者！

一时间风云暴起！

这样的消息一出，各路王者都躁动，莫不想掺和上一脚，如果抢先发现楚风，逼问出呼吸法，那么他们以后也能称霸一方。

天地即将再次发生异变，若是将无敌呼吸法抢到手，绝对算是一副强大的底牌，此后的进化之路将会异常顺利。

“谁敢为难我兄弟，牛爷废了他！”

大黑牛在西部地域咆哮，他与黄牛得到消息时，他们的航班都已经落地，两头牛直接要劫机，想再次东行。

还好最后关头他们克制了，让陆通帮忙跟人联系与协商，找到一架即将起飞的客机。

同时，两头牛跟昆仑山联系，呼朋唤友，请求支援。

“喵的，谁敢欺负我兄弟，虎爷饶不了他！”西伯利亚虎第一个跳起来，双眼放贼光，道：“那呼吸法是我们兄弟的，你们都想找死吗？！”

这家伙一向没节操，在昆仑山第一时间表态，最主要是因为对那呼吸法流口水。

昆仑山一群大妖被鼓动起来，相继站出，表示要东行，称楚风是他们的兄弟，想找死的话那就试试看。

毫无疑问，昆仑是一股不容忽视的恐怖力量，消息一出，震动东方！

很快，武当山的老宗师表态，他将南下，对抗想要杀楚风的异类，直指金乌王等人。

八景宫、碧游宫之主也都站出，声称孔雀王、金乌王、九命猫王等如果敢下杀手，他们也不介意去平山灭寨，扫荡异类诸王所在的山峰。

一时间，整片天下都不宁静，引发巨大波澜。

“呵，有意思，各路强者都坐不住了，姓楚的身上真有无敌呼吸法？比我的形意十二真形中藏着的绝世法还要厉害？”一个白衣男子露出淡笑。

他有自信，因为他得到的形意拳乃是刻写在兽皮上的原始拳谱，不是外界流传的那些。

而且，这拳谱上藏着一种神秘难测的呼吸法！

在白衣男子的身边是一个俊美而又妖异的三眼男子，他带着冷冽的笑，道：“海族中的诸多强者都将登岸，必然会赶去猎杀楚风，我也该行动了。”

“是吗，我也去走上一遭！”白衣男子目光灿灿，他也要行动。

求月票啦！

? 圣墟 求月票啦！

楚風面露笑容，有種收獲的喜悅感。

他真的成功了，沒有借助神圣花粉，只靠自身就掙斷第五道枷鎖，實力大進！

他清晰的感受到，自身實力激增，比以前強了一大截，無論肉身能量還是精神能量都稱得上暴漲！

深夜，山林寂靜，一片漆黑，楚風抬起手臂像是可以撐起天穹，邁出腳步仿佛能直接踏碎山川萬物。

當然，他知道這是實力大進后的錯覺，但是他真的強盛之極，戰力暴漲，無懼遠方的敵手！

此時，他的心臟跳動平穩，仿佛跟常人沒有什么區別，只有他自己明白，那是何等的有力，在為他輸送雄渾的能量。

楚風內視，那鮮紅晶瑩如瑪瑙的心臟中有一道又一道赤霞在綻放，宛若雷電，密密麻麻的交織。

那是力量源泉，是濃郁化不開的神圣能量。

心藏神，生之體，陽中之陽，蘊含著無窮的生命力，這是一座人體神爐，鍛造生之氣，滋養己身。

下一刻楚風動了，一步邁出后整片山林都在劇烈動蕩，砰的一聲，他沖了出去，原地發生大爆炸。

他的速速快到極致，一眨眼間，就消失在這里，而遠方的林木與山石炸開，沒有什么能夠阻擋他的腳步。

楚風橫沖直撞，就這么的遠渡數里地。

他的速度太恐怖，直到停下來，才漸漸聽到身后驚人的大爆炸聲，因為他自身遠超音速。

沿途，一片狼藉，無論是參天古樹，還是數萬斤的巨石等，遇到他時都被崩飛，而后爆碎。

“達到五倍半音速！”

楚風測試后，自己都感覺驚異，因為據他了解，現在還沒有人超過這個速度。

有些掙斷六道枷鎖的絕世高手，比如席勒，徹底拼命逃亡時也才接近五倍音速，但其實不到。

以楚風目前這個速度，真要盯上一頭生物，可以追的對方上天無路入地無門！

“南海黑龍太子，你死定了，看你向哪里逃！”他自語。

那頭黑色蛟蛇速度極快，但是，楚風相信真要再次殺到江西去，遇上那條黑蛟蛇，它逃脫不了。

楚風一躍而起時，地面炸開，哪怕是堅硬的巖石也承受不住他腳下的力量。

嗖的一聲，他輕松躍上千米高的山峰，這可不是飛行，而是從地上猛然沖起來的，直接達到這種高度。

這簡直驚世駭俗，被人看到的話一定瞠目結舌。

顯然，這還不是他的極限，但即便如此，也非常可怕，一個人居然可以如此超凡，凌空躍到這么高的地方，宛若神話中的生物出世。

楚風站在山峰上，猛力一跺腳，他如同一道箭羽般激射而去，沖向一千多米外的另一座山峰，瞬息而至。

身后那座高峰發生恐怖景象，先是龜裂，而后轟然一聲炸開，山頭直接消失，巨石翻滾，土石迸濺。

一道赤霞從楚風的身上飛出，那是一口飛劍，如今爆發出的光芒過于耀眼，看不到飛劍的本體，它如同一團赤光，極速電射而去。

轟隆！

赤紅的光團，從對面的石山上劃過，斬落下百余米高的一截山體，那景象有些恐怖，當真如同神話傳說中的古人般，可以斷山截江海。

楚風確信，自己實力暴漲，比之掙斷六道枷鎖的強者有過之而無不及，他有信心去大戰各路絕世強者！

他覺得，這一次的突破非常可觀，肉身之力增強的一塌糊涂。

以前黃牛曾告誡過他，現階段一旦撕裂六道枷鎖，就可以俯視這片大地，其他層次的生物毫無還手之力。哪怕掙斷五道枷鎖，跟絕世高手只差一個層次，真要戰斗起來，也要被輕易碾壓。

然而，眼下的楚風絕對無懼掙斷六道枷鎖的生靈！

他目前的狀態遠超其他掙斷五道枷鎖的王級生物，跟他一直以來只用花粉進化有關，也跟呼吸法有關，還跟這次靠自身撕裂第五道枷鎖有關。

其他生物大多都服食異果，藉此進化。

楚風收起飛劍，體悟自身的種種變化，這一次究竟獲得了什么樣的能力

每掙斷一道枷鎖，理論上來說都可以誕生出一種不可預測的能力。

這次進化后，他覺得體質大幅度提升，不光速度提升一截，更主要的是力量，增長幅度有些駭人。

舉手投足間，楚風覺得有用之不絕的神秘能量。

在他的心臟那里，赤霞流轉，滋養全身，讓他體內力量雄渾而霸道！

“難道是獲得了金剛力，讓我肉身力量暴漲”楚風自語。

事實上，這種力量的增幅過于驚人，遠勝速度的增幅。

“心臟，本就是力量的源泉地，造化生機，如今力量暴漲也是應該的。”

很快，楚風發現他的肉身之力雖然增長過強，不正常，但這竟不是他獲得的近乎神通般的能力。

“再生術！”

最終，楚風發現撕裂第五道枷鎖后，心臟鮮紅發光，力量暴漲的同時，他獲得的了一種十分稀有的能力。

他早先沖擊這道枷鎖，竭盡所有能量沖關時，結果負傷，還曾咳血。

然而，現在轉眼間，他便早已無恙，徹底痊愈，恢復太快了。

他用飛劍割向肌膚，很堅韌，瑩瑩肌體如果不用力的話，那鋒銳無比的飛劍居然也難以直接劃破。

當鮮血溢出，楚風不去理會，結果傷口簌簌而動，竟快速閉合，而后發出赤色霞光，接著很快就長好了。

到了最后，連傷痕都沒有留下，徹底消失。

楚風發狠，動用覆海蛟魔拳給了自己一下，用力非常猛，讓自己嘴角都溢血了。

然而，被擊中的部位疼痛感在快速減輕，恢復的非常快。

尤其是當楚風運轉呼吸法，配合這種能力時，那就更驚人了，沒過多長時間他徹底無恙，肉身晶瑩，血氣旺盛如海。

“好！”

楚風大喜，撕裂心臟附近的枷鎖后，他不僅力量暴漲的邪乎，有些不正常，而且還具有了這種神異的能力。

這簡直像是傳說中的再生術！

數次測試，他得出結論，身上如果出現傷口，他可以迅速止血并復原，不留疤痕，哪怕傷口很深也能迅猛修復，遠勝其他王級強者。

這讓楚風雙目燦爛，這種恢復能力太實用了，十分逆天，一旦與人交手，簡直像是多了幾條命。

尤其是萬一遇到同階大敵，可以直接耗死對方。

而如果遇到群王圍攻，也無所畏懼，即便難以躲開全部攻擊，也能在最短的時間內復原，可以藉此大殺四方。

“心臟，生之體，果然有道理！”

楚風很滿意，他不缺殺伐手段，無論是神足通還是閃電與光焰，亦或是他掌握的兩種拳法以及御劍術，都以攻擊力見長。

現在，楚風的恢復力因此而提升，其他人難以比肩，這讓他將更加強大與無畏。

“咕嚕嚕……”

終于，他的肚子叫了，預料到的饑餓來了，他這樣檢驗自身，不斷耗費力量，將超級進化后的弊端放大了。

饑餓，這是每次進化后都會出現的現象。

在自身體質進化時，他就有強烈的饑餓感，早先被他壓制，不去想，可現在稍微一放松，徹底壓不住了。

楚風的肚子咕嚕嚕叫個不停，到了最后宛若雷鳴般。

他知道，一般的食物沒用，吃再多也不解餓，唯有高能食物，才能緩解他這種可怕的饑餓感。

這一刻，他想到夜殺十王的那一晚，好多王級生物死后簡直太浪費了，我殺掉那么多居然一頭都沒有吃到。

“我要去……江西！”

楚風捂著肚子，雷鳴般的響聲讓他滿嘴都是酸水，那是從胃口里返上來的。

當想到金雕、山雞、麋鹿等王級生物后，他口水嘩嘩的，實在受不住了。

他一腳踏碎山峰，直接橫空而去一千多米遠，電射入山林中，而后發生大爆炸聲，他一路向東狂奔而去。

楚風一刻也等不了，連夜趕向江西，恨不得立刻見到他那些仇敵，他要大開吃戒！

現在他速度太驚人了，而且掙斷心臟上的枷鎖后，持久力也遠超以前，這簡直就是一個人形的超音速飛行器。

這一路上，他沖出很遠，身后才發出爆炸聲。

還好，他在山林中趕路，如果是在城鎮，被人發現的話，那注定又是頭條新聞。

因為這種速度比其他絕世高手還要快，駭人聽聞！

不得不說，為了大開吃戒，解決自身現在的嚴重問題，楚風一路狂奔，速度太恐怖了，除非肌體因為劇烈運動而滾燙的實在受不了時他才會放緩腳步。

最終，在太陽升起時，他趕到江西境內。

此時，江西風起云涌，各路高手都來了，更有絕世高手爭鋒。

就在這么幾天內，江西境內王級生物大量出現，很難說清究竟有多少位趕到。

所有這一切，最初都是因楚風而起！

有一批人對楚風最擔心，那就是當日圍攻他的那群王級強者，怕他逃過這一劫，以后強大起來找他們復仇。

“接連數日，這么多人都找他，都沒有發現蹤跡，他能躲到哪里去”

山林中，有王級生物出沒，并在小聲談論。

“唔，楚魔王該不會死掉了吧，畢竟那一夜我們出手很重，他當時的心臟都撕裂了，胸膛出現一個大窟窿，那種傷很難活下來！”

這是一只山雞與一頭麋鹿，山雞體形不小，羽毛鮮艷，帶著艷艷光華，麋鹿十分健壯，渾身皮毛流動光輝。

那一夜，它們曾經圍攻楚風，很幸運，沒有像黑猿王、山貓、穿山甲它們一樣斃命。

不過，顯然它們今日有些背運，巡視到臨近湖北的邊界，被連夜趕回來的楚風第一時間發現。

此時，楚風正站在遠處的密林中，一雙眼睛何其敏銳，早已覺察到這兩頭王級生物。

“太幸運了，剛趕回來就遇上王級食材，我要大開吃戒！”楚風已經忍不住流口水，雙眼賊亮。

小說鄰居：圣墟 求月票啦！

第二百五十八章 战神杀诸王

? 楚风这一掌太凌厉，光耀山林，若火山炸开，覆盖山林，直接将这个王级生物打爆！

炸开的刹那，临死前，这个王者都难以置信，这会是挣断四道枷锁的楚魔王？怎么会这般恐怖骇人！

他无法接受，哪怕自身被热武器打伤，也不应该这样脆弱啊，才一掌而已，就被解决掉。

可惜，他没有时间多想，身体爆开，就是精神体都被那煌煌光焰席卷，被彻底击散！

一位王者就这样被击毙，在楚风一掌之下葬送性命。

此时，楚风通体发光，异常的璀璨，威压山林，如同站在黄金大日中，耀眼之极，让人无法直视。

他宛若一尊神明，散发刺目的光辉，身影都快看不见了，只有圣光，震慑人心。

楚风不加掩饰，释放自己拥有的肉身能量，在山林中横渡，一步迈出就在三里地之外，光耀天地。

“吼！”

一声大吼，有强者挣脱出火海，从云落山跃下，那是一头山豹，非常矫健，动作敏捷，哪怕浑身血淋淋，负了重伤，速度依旧不减。

这是一头二十五米长的凶兽，原本化形为人，在逃命过程中为了速度更快，从毁灭之地向外扑时，化为兽身。

它带着惨烈的煞气，胸部有一个可怕的洞口，那是被激光打穿的，它咆哮着，震怒至极。

它自然知道，这种热武器是人类所拥有的，居然敢对它们这样的王者下手，就不怕报复吗？！

同时，它也很忌惮，略有惶恐，这一次神觉为何失效？居然没有能提前避险，这是它们可以藐视人族热武器的根本所在。

“人类，你们敢对我等出手，想被屠城吗，我要报复！”山豹大吼，声音震动天地。

然而，下一刻它惊悚了，看到一片山林中神光滔天，如同一轮大日在这里横空出现，极速而来，实在太快了。

山豹浑身皮毛炸立，转身就逃，现在容不得它发狠话为自己找台阶下，预感到大恐怖降临！

它的神觉恢复些许，脱离云落山后渐渐正常，感知到那个生物太过骇人，让它这样的王级生物都颤栗，要发抖。

“还想屠城？那就死吧！”简单的话语，代表了强大的意志，一团刺目的光掠过长空，截断前路。

山豹惊悚，它以速度快闻名于世，有几人可比肩？然而这个神圣光辉普照的人类却瞬间追上，太吓人了。

“你是……”山豹大叫，睁大眼睛，露出震惊之色。

它认出楚风，因为那一晚曾参与过围攻，让他重伤垂死，怎能料到险些被他们合力击杀的楚魔王竟这般恐怖了。

要知道，这才过去没几天，对方宛若换了一个人，真正的脱胎换骨，成为绝世强者！

山豹咆哮，张口吐出一道光，如同剑胎般向前斩去，同时它挥动自己的一双大爪子，爆发浩瀚能量，跟楚风拼命。

可惜，这一切都是徒劳的，那道宛若被骄阳包裹的身影，比魔神还可怕，抬起手，雪白晶莹，向前拍来。

轰！

楚风依旧只是一掌，刺目的光绽放，压盖山林，直接将它打的飞上半空，而后爆开！

太强势了，楚风一击之下，如日当空，神威不可匹敌！

“怎会如此？”山豹意识消失的刹那，心中大恐，它分明感受到，楚风多半不弱于无敌的孔雀王！

楚风迈步，出现在云落山前。

其他方位，至今还有激光瞄准那里，还有导弹飞去，毁灭性的攻击还未停下，相对来说只有他这个方位还算平静。

真有生物不死的话，多半都会朝这里逃。

果然，云落山不止一位王者逃出来，伴着兽吼，伴着惨叫，还有禽鸣声，接二连三冲出几道身影。

“啊……人类，你们好胆，竟敢这样谋算我等，不死不休！”

“你们都该杀啊，伤我筋骨，损我精血，我要让你们付出千倍、万倍的代价，去灭你百万人口！”

“屠城，杀到你们恐惧，颤栗，战战兢兢，我看你们怎么抵挡诸王的怒火，从今天开始，千百万人口等着覆灭吧！”

……

就这么片刻间，嗖嗖嗖冲出四道身影，咆哮着，愤怒之极，三头兽王，各自狰狞，露出利齿，咆哮震天，还有一头禽王展翅，要冲天而起。

“你们想报复？”

楚风声音不大，但是却清晰的传到它们的耳中，震的它们的精神都不稳固，要崩散般。

“那就都去死吧！”

楚风断喝，他抬起左手的刹那，掌心发光，雷电符号闪烁，炽盛无比，锵的一声，凝聚出一杆闪电长矛，像金属般冷冽。

而后，他对准天空中那只冲起的禽王，避免它逃走。

“你该死，敢算计我等！”那头禽王咆哮，它还没有看清璀璨光团中的人是谁，但却已经感知到这是一个恐怖的王者。

它提速，用尽一切力量向天空中冲去，并且释放体内能量戒备，防御着。

轰！

然而已经晚了，在楚风说出死字的时候，他便猛力掷出闪电长矛，雷霆炸开，虚空大震荡！

这头凶禽再快又怎么快的过闪电？

“啊……”它大叫着，双爪发光，向下拍去，想要阻挡闪电兵器。

“噗！”

然而，它抵挡不住，闪电长矛像是冷兵器般，刺透它的双爪，贯穿进的它体内，溅起大片的王级血液。

在禽王凄厉的大叫声中，闪电长矛发光，而后在天空中轰然炸开。

漫天血雨飘洒，还有羽毛凋落，这头凶禽毙命，第三位王级生物被楚风瞬杀！

“啊，是你，楚风，楚魔王！”

一头兽王怪叫，无比震惊的样子，它们原本等在这里伏击楚风，怎能料到，正主来了，却是要杀它们！

另外两头兽王也都悚然，起了一身鸡皮疙瘩，被重创的躯体上皮毛炸立。

“杀，一起上，毙掉他！”三头兽王彼此相视一眼，一起向前冲去，因为它们看到禽王惨死，意识到那种闪电长矛简直无解，谁都没有办法远遁，会被击中！

三头兽王冲来，其中以一头土黄色的大狗最为凶狂，二十几米长，皮毛虽然血淋淋，但也在散发黄金光，铜铃大眼中满是仇恨的冷芒，血盆大口张开，牙齿如利剑般，寒光闪闪。

“你是一只土狗异变的吗？”楚风略有意外，但是毫不手软。

此时，他大步向前走去，身上的光辉更加盛烈，心脏如同一轮骄阳，为他源源不断的提供能量。

他沐浴金色光辉，所有毛孔都舒张开来，跟天地间游离的能量沟通，彼此交融在一起，越发的璀璨。

“嗷！”狗王大怒，它愤恨别人提它的根脚来历。

另外两位兽王也咆哮，一同扑杀过来，各自释放近乎神通般的本领，掀起土石大浪，喷吐岩浆。

“都当诛！”楚风最后只有这三个字。

轰！

他动用形意拳，周围顿时光华暴涨，浮现几头生灵，龙、虎、鹤、鹰等一起围绕着他旋转，景象恐怖。

这是异象，也是真正的威能。

一头兽王冲的快，到了近前，它喷吐出的岩浆根本无用，被那旋转的几道真形绞的崩开，而且就在这一刻，鹰形展翅，虎形扑击，将它按住。

“啊，不！”它大叫出声。

因为它发现，那些不是虚影，形意十二真形浮现出的几尊能量体，都可以参与搏杀！

噗！

它被鹰形与虎形缠住，又被其他几形绞住，直接撕裂，那旋转的形意真形，将它生生绞杀在那里。

“砰！”

同一时间，楚风挥拳，形意鹤形飘逸，但该凌厉时也非常凌厉，他若仙鹤腾空，一拳轰向另一头扑击而来的巨兽，将它震的横飞，而后在远处解体，爆碎开来。

狗王亲眼目睹，见到两大强者几乎在瞬间毙命，它所有的凶焰都熄灭，恨不得立刻夹起尾巴逃走。

它简直不敢相信，这个曾被他们围攻的人怎么会一下子这么恐怖。

没有悬念，楚风从空中落下的刹那，猛力摆动右腿，如一条金蛇在伴着雷电舞动，啪的一声抽在狗王的身上。

狗王的筋骨当即就断裂，而后飞起，庞大的身体迅速瓦解，最后四分五裂，连惨叫都没有来得及发出一声。

就这么片刻间，楚风连毙王级强者，身上的光越发绚烂，如同一尊战神从远古大地上回归而来，沐浴王血，所向披靡！

云落山被毁，世间再无此山！

楚风盯着前方，他并不认为其他王者都葬送性命，在那山下的林地中有几道恐怖的气息弥漫开来。

真正厉害的王者从山上逃出来后，没有急着遁走，而是躲在那片密林中。

“楚风！”

伴着一声大吼，像是愤怒至极，一个满头紫发的男子走出，额头上有一只竖眼，身上带着血，他只负了轻伤，但却也怒极！

乾越出现，在他身后还有几名王者，一个个脸色铁青。

海族年轻强者乾越最为恼怒，原本坐镇在此，静等楚风上门送死，结果到头来却是他们死的死，伤的伤。

“楚风你该杀！”乾越爆喝。

在他的身后，又有一人走出，俊美之极，半边身子都是血，那赫然是孔雀王，目光冷冽。

这出乎楚风的预料，号称无敌的孔雀王竟也在此地！

“该死的是你们，哪个不服杀哪个！”楚风冷漠地回应，一个人面对群王，无所畏惧！

第二百五十九章 谁能阻

? 楚风虽然站在璀璨光团中，宛若被一轮大日笼罩在内，但也却也杀气腾腾！

他的话语很冰冷，即便对面对群王也丝毫不怵，要杀众王！

“哈……哈哈！”乾越被气的大笑了起来，这个不被他看在眼中的人类，原来要一巴掌拍死的，现在却要杀他们，让他瞳孔森冷。

尤其是想到今天这一番安排，付诸东流，到头来损失惨重，被人这样以热武轰炸，当真让他惊怒。

“楚风，你真是死一百次都难以抵罪，因为你而导致我的飞碟毁在龙虎山，今日还敢以激光武器等谋害我，你活不了！”乾越大喝，释放出可怕的杀气。

这片地带顿时飞沙走石，许多古木连根拔起，都是被他释放的能量所激荡而起的，在他那里仿佛形成一片场域，万斤岩石都浮现在其周围，随着他粗重的呼吸而起伏！

“是你！”楚风当即就怒了，他曾看到三眼海族强者跟白衣徐清在一起，但是却不知道他就是飞碟的主人。

上一次发现他跟白衣男子在一起时，若是知晓三眼海族强者的身份，楚风早就动手了，岂能容他活到现在！

楚风自问跟对方没有恩怨，结果却在龙虎山被飞碟追击，险些死在那里，最后也导致两头牛在山上重伤。

这样一个人，曾经用飞碟轰杀他，今日又在这里设局，想要伏杀他，真是不能忍受！

楚风双目冰寒，心中怒火中烧，分明是对方有敌意，先一步要杀他的，到头来反倒觉得是受害者，而现在还这样的张狂。

“三眼贼，滚过来受死！”楚风喝道。

乾越听闻此言，额头上的竖眼发出惊人的光束，开阖间，散发恐怖波动，让人心悸。

他身上染着血，手臂与腿上都有伤口，但是问题不大，很幸运，没有被重创。

“孔雀王，我们杀了他！”乾越回头，凝视孔雀族第一强者。

他恨极楚风，但是却也感应到对方的强大，跟他想象的不一样，难以一巴掌拍死，要联手孔雀王。

周围其他王者也都心动，现在楚风凶焰滔天，如果乾越与孔雀王联手应该可以很快击毙他吧。

此时，孔雀王半边身子都是血，他很不幸，被一道激光穿透右胸口，前后透亮，换做他人就熔掉了。

这一次陆通动用的激光武器，有几台功率大的骇人，根本不是血肉之躯所能承受的，就是绝世强者也不行。

不久前，在云落山上，所有人神觉都失效，无法提前警觉危险，因为山脚下布有锁龙桩。

没有人提前察觉，而漫天光束交织时，根本不是谁强大就能躲过的问题，谁能无恙，幸运的成分占了很大比重。

孔雀王虽然身负重伤，但他依旧沉稳，紫色长发沾染着血，面孔绝美无暇，双目深邃，他没有发怒，只是冷静的看着楚风。

此时，他的确想出手，击杀那个年轻人，但是却也知道，自身不在最巅峰状态，而且这里太古怪了，神觉竟然失效，所以他没有妄动。

“楚风，我就是为你而来，一路南下，要斩杀你，没有想到你成长到这一步，真的很快！”

孔雀王开口，没有掩饰，道出心意，冷漠的望来。

“孔雀王！”楚风也盯着他，这个号称无敌的孔雀王，在过去的确让他感觉到巨大的压力，但今日他不怵。

“过来一战，斩你！”楚风喝道，可以说江西境内的大战跟孔雀王有莫大关系，正是他号令诸王，才有引发一些列大战。

“请孔雀王出手杀了他！”在那片林地中，有一个身穿甲胄的人类站出，请孔雀王跟乾越一起出手，击毙楚风。

这一刻楚风眸子顿时凌厉了起来，他一直在盯着对方，早就看到了，居然是人类王者，跟异类勾结要杀他。

而且，他已经认出，这个人类王者正是那一夜围攻他的王者之一，想不到他今日也来了！

“还有一个！”楚风瞳孔越发幽冷，在那最后面还有一个人族王者，让他脸上的杀意越发的浓烈了。

异类跟他对立，相互争锋也就罢了，居然有两个人类王者跑来跟他们勾结，要谋害他。

究竟是哪两个大财阀？楚风杀意沸腾！

“我今日身体有恙，不与你争锋。”

谁都没有想到，孔雀王这样开口，眸子幽邃，面色无波无澜，十分的平静，很自然的说出这样的话。

“你都来这里准备伏杀我了，还想全身而退！？”楚风冷幽幽地说道。

事实上，他在调集全身的能量，准备暴起发难，哪怕对面有两位挣断六道枷锁的顶级王者，他也无惧。

“这是千载难逢的好机会啊，孔雀王你不应该退走，当出手杀了他！”依旧是那个穿着甲胄的人类王者开口，这样劝孔雀王。

躲在最后面的那名人类王者也点头，附和道：“没错，他成长太快了，现在就可匹敌挣断六道枷锁的王者，以后谁能压制他？在他的身上一定有绝世呼吸法，请孔雀王三思，应该趁此绝佳的机会拿下他！”

这让楚风杀意飙升，瞳孔射出的光束冷幽幽，通体散发的金光更加炽盛。

那两名人类王者都穿着金属甲衣，连面部都被头盔覆盖，只露眼睛，难以看到真容。

“藏头露尾，一个也走不了，都给我去死！”楚风盯着他们。

“楚风，在我面前岂能让你逞凶，容不得你放肆！”乾越开口，话语冷冰冰，目光阴寒。

他看出了，孔雀王身体遭受重创后，的确不想参战，而他身为海族强者，自信能杀楚风，犯不着去请求孔雀王非要出手。

“对，趁此机会杀了他！”一位人类王者说道。

“杀吧！”斑鸠王开口。

此时，除却孔雀王、乾越、两位人类外，还有四位异类王者，共八大强者。

“斩杀你等！”

就在这时，楚风终于动了，因为他一直在运转呼吸法，调集了最为旺盛的能量，恐怖无边，此时晋升到最巅峰状态，强势出击。

并且在这个时候，他的左手中还持着紫金雷电锤，不加掩饰，带着可怕的杀意，全力以赴的出击。

哧！

还有一口赤红飞剑，也被祭出，悬在他的头顶上方。

楚风一个人面对八大强者，主动发起攻击，尤其是当中包括孔雀王，这若是传出去，骇人听闻。

谁敢这么托大，谁能这样强势，一个人迎战八大高手，而当中更是有两位绝世王者。

轰！

雷霆炸开，向前轰击而去，一道可怕的闪电从紫金雷电锤飞出，炽盛无比，向着三眼海族强者打去。

“你！”

乾越目光阴冷，对方动用闪电攻击他，居然只是为了将他避退。

此时楚风一步迈出，刹那而来，突破音障，目标是孔雀王，爆发刺目的光束，如同金色火山喷发。

轰隆！

天摇地动，虚空炸开。

千米距离而已，楚风直接就杀到了，举拳轰杀孔雀王。

“大家一起上杀了他！”依旧是那两个人类王者最积极。

几名异类王者闻言，果断出手，不过乾越这个时候却没有动，他要看一看孔雀王到底会不会出手。

轰隆！

孔雀王很果断，在地面猛力一跺脚，冲上高天，一刹那就拔高数百米，还在继续向上。

楚风几乎跟他同一时间跃起，扑杀向高天！

“哧！”

地面上，两位人类王者还有四名异类强者全都出手，催动出可怕的能量光束，轰杀空中的楚风。

但是已经略晚，楚风腾上高空八百米，跟孔雀王硬撼。

并且，他毫不保留，轮动紫金雷电锤向着孔雀王轰去，雷霆光芒恐怖的骇人！

“当！”

孔雀王的手中出现一面铜镜，只有巴掌长，很古朴，翻手间抵住紫金雷电锤。

哧！

一部分雷电居然被古镜挡住，还有一部分被它吸收，令它绽放神光。

这很诡异，一面金属镜怎能化解雷霆？

楚风知道，这一定是法兵，可对抗紫金雷电锤，这种东西异常稀少，孔雀王居然掌握有一件！

咚！

两人拳印相交，毫无保留，在天空中大爆发，快速碰撞。

轰隆！

最终，孔雀王展翅，化出本体，在楚风下坠时，它则横渡长空而去。

天空中有翎羽落下，还有血水洒落，那是孔雀王的！

它早先被激光武器重创，胸口有个大洞，刚才在跟楚风的碰撞中，它的伤口崩裂！

孔雀王遁走了，一句话都没有多说，展翅而去，出乎所有人的预料，地上的的王者心中都非常不安。

哧！

激光交织，朝远空的孔雀王打去，但是它提前避开，因为脱离锁龙桩的范围后，它的神觉回来了！

“他走了就走了，没什么大不了，我杀他！”三眼海族强者乾越寒声道。

咚！

这个时候，楚风降落下来，速度极快，砸在地上后，地表全面崩裂。

楚风落地的刹那，没有先去杀三眼海族强者，而是盯上了两个人类王者，直接就杀了过去。

“在我面前岂容你撒野！”乾越断喝，向前冲来，阻挡他。

“滚，你算什么东西，我想杀谁，你拦的住吗？！”楚风断喝，周身光芒大盛，举拳轰杀。

砰！

光芒耀眼，两大强者碰撞了一记，楚风一冲而过，就那么杀向两个人类王者。

乾越脸色铁青，喝道：“你敢！”

两个人类王者转身就走，而且逃向不同方位。

轰隆！

楚风挥动紫金雷电锤，直接爆发出一道可怖的光束，打中其中一人，让他横飞，浑身都是电光。

“噗！”

下一刻，楚风冲了过去，一拳砸出，将身在半空中的那个人的下半截躯体打的爆碎！

围绕在他身体近前的赤红飞剑更是劈斩，断掉此人的双臂。

楚风没有取他性命，留下活口，同时保证他无法移动与逃走，准备大战结束后来探寻他来自哪个大财阀。

轰！

楚风冲向另一个方位，追上另外那个逃走的人族王者，给予重击，使之半截身子断掉，无法逃走了！

在此过程中，两位人类王者都曾反抗，但根本没用，远不是楚风之敌，都倒在血泊中。

“你敢！”乾越大喝，他怒极，就这么片刻间而已，楚风便接连动手，废掉了乾越想保的两人。

“有什么不敢，轮到你了！”楚风调头杀回，举拳轰杀三眼海族强者，道：“泥菩萨过河自身难保，还敢妄言，今日必杀你！”

逃走一个孔雀王，让楚风心中恼怒，他决定留下其他所有人。

第二百六十三章 错的离谱

? “嘿呦喂，吓死我了，云落山出大事了，到底什么情况？军队将那里封锁，谁都不能靠近，特殊的异人战队杀气腾腾，都黑着一张脸！”

“我也听闻，据说死了一位大人物，导致国家怒了，要平山灭寨！”

这样的消息迅速传播开来，引发巨大的轰动。

到底谁死了？导致这样大动干戈，所有人都震撼无比，许多人纷纷猜测，列出一个又一个人物的名字。

“太惊人了，据传，那里曾经激光交织，导弹轰鸣，整座云落山都被打没了！”

“真是惊世大对决啊，国家被激怒，对某些王级生物出手。”

有人去求证，因为无法临近，便问了数十里外的镇上的居民，得出结论，真的曾爆发热武轰山大战。

镇上一些人亲眼目睹，那片山地光焰滔天，山峰被削平。

国内外都大震动，举世皆惊。

目前只有顶级组织，以及相关大国的高层了解情况，因为卫星捕捉到画面，而普通人根本知道什么情况，各种议论声如潮水般，最后鼎沸。

一时间说什么的都有，有人猜测玉虚宫之主可能战死！

因为，出动的特殊异人战队隶属于玉虚宫，那里的事情显然跟他们有绝大的关联。

也有人说，来自武当山的老宗师遭人暗算，被海族人联手杀死，血洒云落山，实在是一件让人痛心的事。

因为不了解情况，不知道究竟怎么回事，导致各种各样的猜测都出来了。

各种传闻皆有，但几乎都有一点相近，那就是人类这边疑似有大人物殒落，吃了大亏，所有震怒之下动用热武器。

“真是让人心中憋郁，到底是谁不幸遇难？”

人们都想知道，可惜探听不出来。

在所有人都在猜测时，一些异类冷笑了起来，因为多少闻到一些风声，早先有王级生物商量要去杀楚风，地点就在云落山！

当时，只是小范围内交流，根本没有泄露出去，因为要保密。

现在出了这档子事，小部分异类自然笑了，他们觉得，这一次肯定斩杀楚风成功，所以人类才恼羞成怒，动用热武器。

可是，即便用激光武器又如何？所有王级生物都神觉惊人，可以提前避险，无惧之！

“呵，一群可笑的人，根本不了解内情，就胡言乱语。”

有异类忍不住，站出来发表看法，言语间带着嘲弄。

一些王族的嫡系站出，显然这些人听到族中的谈论，知道怎么回事。

现在不需要保密了，因为那一战有了结果。

而一些异类更是有些卖弄，觉得只有他们洞悉详情，多少有些倨傲。

“究竟怎么回事，你们如果知道就说出来！”许多人逼问。

“告诉你们也无妨，楚魔王被杀了，很惨，被诸王击毙于云落山，如今那里被封锁，跟其他人无关，是他死掉了！”

有异类忍不住，直接道出这则“事实”。

这无疑是一则爆炸性的消息，各地的人都被惊呆，云落山死去的人族强者居然是楚风！

他一直都没有露面，自从夜杀十王过后，便销声匿迹，许多人都在寻找，怎么今天突然死在云落山？

在此之前就有人怀疑，那一夜大战过后他重伤垂死，迟迟未现身，可能发生意外。

可是却从未想到，他真的会彻底死去！

“谁能告诉我，楚风是怎么死在云落山的？”

一时间激起惊天波澜！

不要说是国内，就是国外的人也都被震的不轻，经过梵蒂冈、昆仑山大战，楚风在西方已被人所知。

这一次死的居然是他，在普通人间想不引发轰动都不行。

“楚风死了？不可能，我不相信他真的被异类所杀！”

毫无疑问，楚风经过诸多大战洗礼，人气很高，不少人发自内心的不希望他发生意外，听闻消息都懵了。

“一夜杀十王，这是何等辉煌的战绩，本应养好伤后强势归来才对，他怎么就这样突然死去？！”

一些人难以接受，而曾经对楚风极为抱有好感的年轻人更是眼圈发红，这实在是一则不幸的消息。

一些异类则越发的自恃，故作淡定，一副早就知道如此的样子。

许多人忍不住，催问详情，这才有异类再次慢吞吞再次开口，透露消息。

“实话告诉你们吧，楚风死的很惨，这一次可以说是主动登门送死，不用猜测都知道，被群王虐杀！”

这样的的消息一出，所有人都发怔，感觉难以相信。

“胡说，你们这些异类故意编排，我看楚风是否死去都两说呢！”

“他怎么可能主动去送死，你们有意埋汰他！”

人类中不少人都怒了，群情激愤。

异类“了解内情”的那小部分人相当淡定，冷笑连连，随后为这些人揭伤疤，讲出“真相”。

“事实上，这一次云落山的事件就是一个局，专为杀楚魔王而设的，先以他父母为引……”

当一些异类讲出真相后，人们哗然。

“你们真是可恶，为了杀楚风，竟这么的阴险毒辣！”

一个异类论坛彻底要爆炸了，无数人在里面怒斥，指责，全都愤懑。

现实中也是如此，无数人气愤，云落山居然是专为杀楚风而设的一个局。

有异类奚落，道：“只能说他咎由自取，他以为自己是谁？妄想平山灭寨！即便动了他父母又如何？他想报仇，结果将自己搭进去，可笑，他真以为自己天下无敌吗？！”

这样的话语一出，自然引发人们愤慨，人类这边怒火中烧，楚风人都死了，那些异类还这样讽刺，太过分了。

“呵，更可笑的是，你们还妄想动用热武器去杀诸王，为楚风报仇，难道不知道这对王级强者无效吗？神觉可以提前感知危险，那样浪费火力，只能说愚蠢！”

群情激愤，简直恨不得跟异类开战，真是欺人太甚，害死楚风也就算了，还这样嘲讽，说风凉话。

千里眼、顺风耳、叶轻柔等人都难以接受，不太相信，第一时间去询问陆通，他们真的被吓坏了。

“不会吧，难道他这一次真的没有熬过去，死掉了？”异类中，熊坤、胡生等人吃惊，心中滋味难明。

“唔，原来这个所谓的楚魔王这么的不堪，还以为需要我海族强者出手才能镇杀他，没有想到这么快就被别人收割走头颅。”

外界，一片喧沸，争吵与奚落声不绝于耳。

至于正主楚风还在云落山，没有离开，避免有意外发生，他在坐镇，等实验室的人运走那些王级尸体。

“小子，你还真沉得住气，外界都吵翻天了，你还不露面？”陆通跟他通话。

楚风平淡的回应，道：“急什么，正好可以看一看都有哪些人跳出来，哪些大财阀推波助澜，或者幸灾乐祸，回头好跟他们清算，我正不知道先选哪一家开刀呢。”

随着时间推移，个别真正了解内情、压根就知道云落山是一个局的异类王者不能淡定了，因为联系不上群王！

去云落山的王级强者不算少，而现在居然都失踪了！

到了这个层次，一般的人难以入他们法眼，也只有王者才能更他们交谈，成为朋友。

现在几个一早就知道内幕的王者直接头大如斗，因为，那些人彻底消失，怎么都联系不上。

这几个王者早先也想去云落山的，但最终没能成行，现在……越发觉得不对，甚至有些恐惧了。

“天啊，难道说，真相跟我们想的完全不一样？！”

随着时间流逝，几位异类王者头皮发麻，感觉到一股寒气从脊背上升起。

他们决定，派人去看个究竟。

而此时，不要说是他们，就是其他一些组织也觉察到不对头，因为天空中卫星捕捉到的画面，虽然没有泄露，但却已经在小范围内被谈论。

“嗯，真有不怕死的，敢来这里探究真相？！”

残破山林中，楚风抬头，感觉到远处密林中有一头王级生物。

他一闪身就消失了，出现在远处的森林中。

接着，一头猛禽像是受惊，冲霄而上，直接就腾上千米高空，体形巨大，足有二三十米长，满身黑色羽毛，如同乌金般，根根坚硬，发出冷冽的金属光泽。

轰！

一道身影追击而上，从一座山峰上跃起，腾空一千两百米高，砰的一声，一拳挥出，光芒璀璨，方圆百米都被笼罩。

噗的一声鲜血绽放，这头禽王被击穿躯体，惨叫着，坠落向大地。

这一次，楚风未用尽力量，没有将它打爆，留下它少半条命。

轰的一声，这头禽王砸毁大片山林，满身是血，它看到了那个人，无比震惊，而后恐惧。

“居然是你，这么说来，他们……都被杀了？”这头禽王惊悚，楚风活下来了，那些失联的人是不是意味着都死去了？！

它羽毛炸立，着实受到巨大的惊吓，想到外界的那些传言，它心中真的不是滋味，异类倒大霉了！

“老头子你不是抱怨，我杀的那些王级生物都爆碎了吗，现在给你抓只活的，完整的！”楚风告诉陆通。

陆通听闻后，一阵无言，虽然很高兴，但也很想说，这小子太凶残了！

禽王被擒，久去不归，那几个了解内幕的异类王者这一次皆胆寒，彻底的毛骨悚然，他们知道出大事了。

或许，早先的那些乐观猜测都要被推翻，族人向外放风，说了不少，现在看来很可笑，真相注定会无比残酷！

“天啊，别告诉我，那些王者都死了！”

即便几人是王级强者，现在也惊恐了。

在外界吵吵嚷嚷，一片喧嚣之际，一些并不知道真相的人已按捺不住。

比如说孔雀族，他们还不知道孔雀王不战而退，现在冷笑连连，有人开口道：“我族王者一出，谁与争锋？亲自南下去杀楚魔王，他自然活不了！”

他们还算克制，没有说太多，倒是苍狼王一脉很张狂，直接跳出。

“楚魔王终于死了，大快人心啊，哈哈……”

该族很张扬，他们的确恨透了楚风，因为当初正是楚风亲手斩掉苍狼王。

“唔，这个局设的好，让楚魔王主动登门送死，妙极，其实如果没有这档子事，我族也想先杀了他父母呢，再引他出来，而后伏杀！”

苍狼族幸灾乐祸，得悉楚风死后，大放厥词。

然而，就在此时，卫星捕捉到的一些画面正式开始流传出部分。

苍狼族在第一时间闭嘴，他们一阵头大，感觉情况不妙。

何止是他们，整片世界都安静了，卫星捕捉到的画面一组又一组的泄露出来，颠覆早先所有人的猜测。

热武器轰炸过后，一个浑身被光芒笼罩的人，宛若天神一般，大开杀戒，屠戮诸王，这太恐怖了。

轰！

世界各地，所有人都震撼。

这才是真相吗？所有人都被镇住了。

接着，一辆又一辆大车从云落山开走，同时特殊的异人军队也撤离，留下一片破败的山林染着血。

许多异类还有异人第一时间赶去，要求证真相。

满地血迹，整片山岭都残破不堪，兽王碎骨、禽王染血的羽毛，还有鳞片、犄角等，都是残碎的，遗落在这里。

“天啊，真相太恐怖了！”

当即，这些异人与异类就炸窝了。

再加上卫星捕捉到的画面全部流传出来，引发巨大轰动。

人们意识到，早先所有的猜测都错了，而且错的离谱！

第二百八十二章 千星藤

? 艳阳下，藤蔓色彩斑斓，长势旺盛。

有的赤红如火，叶片翻动时，赤霞漫天。有的雪白晶莹，微风拂动，叶片如雪花翻卷。有的黑黝黝，宛若墨龙倒挂……

每一座较大的城市的上空都有数十根藤蔓，离地从上万米到数百米不等，引发不少人的探索欲望。

“这到底是什么？”楚风总觉得不妙，这么多藤蔓出现是世界各地，吸引所有人的目光。

据闻到现在为止最起码有两三千人消失，沿着藤蔓攀爬上去，消失在直径一两米的雾团内。

有的为异人，更有一些普通人，赌性很大，想改变当前自身的状态，迫不及待的闯上高空中。

黄牛狐疑，仔细看了又看，道：“有点像千星藤。”

“那是什么植物，很有名吗？”楚风问道。

“嗯，非常有名，真正成长起来后，遮天蔽日，覆盖星空。”黄牛答道，粉嫩的小脸上写满严肃。

楚风惊诧，有这么夸张？！

“这是千星藤的原始阶段，才生根发芽而已，离进化成熟还很远，随着生长它的形态会不断的变化。”

黄牛小脸绷紧，十分郑重，告知最惊人的千星藤如其名，扎根在星空中，藤蔓连接着上千颗星辰。

连接上千颗星辰？楚风目瞪口呆，这还是植物吗，天方夜谭般。

“成长到那个地步的没有几株。”黄牛很严肃，因为这种植物在他来的那个地方都没有，只记载于古籍中。

“一日间，漫天千星藤生长，这预示着什么？”楚风蹙眉。

“有可能是星空深处飘来的种子，在这复苏之地发芽，还有可能就是其他世界的人故意干的。”黄牛说道。

所以它才叮嘱楚风，不要轻易闯进雾霭团中，那样做太冒险，背后可能连着一条路。

“一座名山一条路，现在连天空也如此吗，我怎么感觉地球千疮百孔，或者说四通八达啊。”楚风神色古怪。

“原本就如此，不然的话你以为域外各界的道统为何不要命都想赶来，还不是为了收割造化。”黄牛小脸上神色复杂，在仰望天穹。

“地球上许多地方都有场域，足以证明这片原始古地的不凡，曾经有各种道场。”黄牛提示。

研究场域，比掌握各种传承还要复杂十倍不止，便是在域外都少有人愿意触及这一领域。

那仅有的少许场域人才，多在顶级道统中。

而在地球上，各座名山间都覆盖着场域，只不过现在还没有真正显山露水，这非常的惊人。

“我再提醒你一遍，天地异变后，在这里修行一年抵的上其他地方十年百年，圣树根须复苏，某些道土开启，就是域外最顶级的大教都坐不住，但出于某种原因，他们没有办法赶来，很难降临。”

黄牛旧事重提，让楚风珍惜可以迅速进化的机会，错过的话将会遗憾终生。

也正是因为如此，各界的高人都会想尽办法，打通连接向这里的路，将门人弟子送过来，图谋成圣作祖的契机。

此时，金雕王从空中落下，大黑牛、驴王、东北虎都凑过来，听到了最后的谈论。

没节操的东北虎觍着脸，道：“兄弟抓紧时间参悟那本场域天书，抢占先机，霸占天下所有名山，等那些神女天骄与道子圣女来了的话，只能乖乖地向我们抛媚眼，到时候你抢一群神女压寨夫人，我也娶上几只母白虎，再收一群神子小弟，就此成圣作祖！”

黄牛鄙夷，道：“就怕那些人来了你第一个叛变，跑过去给人家当坐骑或者当护山凶兽。”

“胡说，我像那么不讲究的虎吗？！”

“像！”大黑牛郑重点头。

……

次日，林诺依回来，她穿的很随意，甚至有些叛逆，牛仔裤上有几个破洞，露出晶莹肌肤，搭配着宽松的体恤。

这身装扮跟她的身份于气质不相符，但她就是这样穿的，像是要接地气。

她身材高挑，双腿很长，跟楚风并肩走在一起，漫无目的的压马路。

尽管穿成这个样子，她的气质依旧偏冷，像是冰山的雪莲花在这滚滚红尘中绽放，带着冷冽的气息，还有一抹幽香。

“真正的大时代要来了。”林诺依仰望高空，看着那些色彩斑斓的藤蔓，精致无暇的美丽面孔上有忧色，也有向往。

财阀比常人更了解异变，就是林诺依这么年轻，也从族中知道不少秘闻。

天地接下来可能会发生剧烈变化，也许强者恒强，也许弱者崛起，实现弯道超车等各种情况都可能会出现，接下来将是一场变局。

甚至，有异域生灵要将降临了，一个大时代即将到来。

林诺依看向楚风，认真地告诉他，这段时间他应该内敛一些，在马上要到来的大世中要懂得蛰伏于自保。

楚风点头，明白她的好意，他自然知道出头的椽子先烂，现在名山飘雪，天空垂异藤，明显要剧变了。

谁能崛起，谁将没落，很难说清，现有的绝世高手可能会更加强大，但也有可能被后来者赶超，格局将会改变。

就是财阀都在等待，静等那一天到来。

楚风被人围猎，咽不下这口气，想再收最后一笔账，然后蛰于平淡中。

在林诺依一再的劝说下，楚风点头，道：“接下来我会修身养性，等待大变发生。”

寂寞读南华，闲来诵黄庭，或许他真的需要过上一段平淡的日子。

上一次见面时林诺依就已经成王，现在她更进一步，开始发力。

楚风想知道南海老龙王的事，那条老蛟蛇的确让他有些忌惮，他等在这里就是想通过林诺依进一步了解。

因为，他知道天神生物早先就曾有出海的计划，了解很多事。

“它足有一千五百岁，有三子，黑螣是他最小的孩子。”林诺依将所知道的情况详细告知。

楚风感觉到一股压力，从种种迹象看，那条老蛟蛇的确很恐怖。

“短期内他不会登陆，海中的造化不比陆地上少，有水下洞府遗迹，有真龙巢穴传说，最为重要的是，他正在追寻化龙果，那对它来说至关重要。”

林诺依猜测，近几个月内南海老龙王都不会登岸，目前大洋深处对化龙果的争夺非常激烈，任何一条线索出现都会搅起血雨腥风，几大霸主不会走开。

“几个月内能发生很多事。”楚风微笑，没什么可担心的了，那时天地早已剧变，他只要能抓住机会不断进化就可以。

他手中有三颗种子，只要名山上的异土进一步复苏，他便可以再次栽种。

随后，楚风又问起那块藏有蛟魔拳玉石块的事，林若仪告知，前秦研究院还没有归还。

当日，楚风离去，跟黄牛等人一起赶赴西京，也就是先秦研究院所在地。

西京是古中国十三个王朝的都城，称得上一座历史久远的古都。

同时，它毗邻秦始皇陵。

先秦研究院坐落在这里，最早时他们研究秦朝以前的历史脉络，后来逐渐壮大，成为一个财阀。

在研究先秦史时，他们曾得到一些古器，接触到超自然能力，所以这个财团愈发有倾向的追求神秘力量。

西京，古老的城墙依旧在，斑驳而沧桑，如一幅画卷横于天地间，是一部活着的历史。

天空中，有一株又一株藤垂落下来。

“最新消息，有人从安然回来，说这些藤蔓的尽头是天宫，是仙土，有人采摘到神秘果实，如今进化到准王境界。”

在楚风他们行走于西京中时，听到这样的消息。

世界各地，各大城市上方都有藤蔓，很快又有一些消息传来。

有普通人进化为异人，有异人进化成准王！

“我们要是攀爬上去的话，会不会直接成为绝顶王者？”大黑牛心动。

“别冒险，总觉得像是在钓鱼。”楚风警告他，别忍不住诱惑。

他们来到先秦研究院，很遗憾，人去楼空，这座大楼中很安静，只有少数不重要的人留下来。

可以料想到这一局面，楚风一日内攻克两大财阀，震撼天下，其他财阀肯定警醒，有了准备。

先秦研究院选择退缩，避其锋芒，重要人物都撤走。

不过没多久，一位熟人出现，正是齐宏林，当初在顺天见过，他是先秦研究院的高层人物，藏有蛟魔拳的玉石块，当初就是他赔罪时送给楚风的。

“老朽来这里想表明诚意，我们真的没有参与围杀楚风兄弟的行动。”

随后，他更是直接奉上一块古玉，告知这就是天神生物借给他们的那一块，已经得到林家支会，可以转交楚风。

一切都出乎楚风的意料，对方敢于现身，姿态还这么低，直接就奉上了他迫切想得到玉石块。

这是蛟魔拳的下半部，上一次得到的不完整。

黄牛曾激动的告诉他，完整的蛟魔拳与牛魔群糅合后，最起码能让自身战力倍增！

上一次，只融入半部蛟魔拳，他的确感觉到自身实力提升一截，但还不够，增幅不到一倍。

楚风一指点在齐宏林的眉心，进行催眠，结果没有任何证据表面先秦研究院曾围杀他，他有种一拳打到空气中的感觉。

值得欣喜的是，他们得到蛟魔拳的下半部！

“楚风，我们在大林寺。”

意外的通话让楚风一惊，他的父母居然出现在嵩山大林寺。

第三百一十三章 域外神岛

? 海人有点凄惨，下半截身体被轰断，右手臂以及背后的一只翅膀被撕掉，鲜血淋淋，让冰雪都一片殷红。

他眼神有点阴冷，同时面孔上带着痛苦之色，这么重的伤，哪怕强大的如他挣断六道枷锁也受不住。

现在他满头冷汗，在风雪中又快速结冰。

“你眼神这么凶，还不服气，还想杀我们？”大黑牛过来，看到他那仇怨的目光，直接就给他一脚，踹的他在雪地中滚出去七八米远。

“赶紧说，你们跟陆地上哪个势力勾结在一起？”东北虎呲牙，轮动大巴掌，在那里比划，大有一言不合直接拍死他之势。

楚风周身发光，风雪不侵身，银辉蒸腾，非常盛烈，在这冰寒刺骨的荒野中他血气滚滚，宛若一尊神祇。

海人眼神不善，盯着楚风，咬牙道：“你的身体没有出问题，一切都是佯装的，坑了我们！”

他心中大恨，觉得被蒙骗了，这个人族年轻王者太卑劣了，同时他怨恨海族这边消息不准确，结果吃了这样的大亏。

楚风摇头，轻叹：“你错了，我的身体的确出了问题，只是你不凑巧，我还勉强能进行最后一战，被你赶上，成全了你我。”

“狗屁！”海人忍不住骂脏话，因为被气到了，道：“你在顺天时就在说，只能进行最后一战了，现在分明血气强盛到极点！”

他双目带着仇恨的光芒，觉得这个人族小子太无耻了。

然而，他才说完，楚风身上就发生了惊人的变化。

楚风的毛孔中向外喷薄的银辉内敛，接着彻底消失，随后一层乌光漾出，让他的能量强度骤减，直接跌落到王级领域以下。

“你……”海人吃惊的睁大眼睛，他意识到，这小子身体的确出了问题，现在衰弱无比。

时强时弱，这就是楚风身体现在最大的症结所在。

当然，有些细微之处连他自己也没有摸索清楚呢，还需要到昆仑山去细细体会。

每一次乌光出现后，体内黑色物质肆虐，消磨他的精气神，腐蚀他的血肉，如果长此以往绝对是致命的。

不过，当银色物质出现后，一切都被逆转，壮大的元气，滋补他的肉身，精神与血气都旺盛与饱满的骇人。

“说还是不说，别怪我不给你机会，其实我能猜测到是哪些势力，只不过是想从你嘴里求证而已。”楚风逼问。

海人轻叹，真是觉得憋屈，一个废掉的年轻人族，结果将他们三大强者都解决了，实在让他窝火而无奈。

现在看来，他们简直像是自己来送死。

不过，谁能想到会是这样呢？

正常情况下来说，他们三人足以截杀大黑牛他们，并掳走楚风，无论是羞辱，还是宰掉，都在谈笑间完成。

可是，情报不准确，海族负责跟陆地上相关方联络的人，提供这样的错误信息，等于在害他们。

“快说！”驴王狐假虎威，给了海人一蹄子，刚才它跑到远处，替楚风将金刚琢给捡了回来。

同时，它也在暗暗擦冷汗，那头青铜虎死的太惨了，被金刚琢打的爆碎，一位挣断六道枷锁的强者死无全尸。

海人咬牙，倒也硬气，不愿开口。

“我懒得理会你，不说就算了！”楚风一脚踢出，砰的一声，海人四分五裂，就此毙命。

“走吧，我们上路。”楚风说道，他心中有数，现在不愿去追究，先将自己的身体调理好再说。

当海族强者的尸体最后被外界人发现时，顿时引发热议，而相关方参与方则很震惊，心中矛盾无比。

“听闻，三位海族强者去截杀楚风一行人，结果反被杀了。”

“有人猜测，楚风拖着衰败之躯，进行了最后一战，艰难毙掉强敌，然后逃向昆仑山。”

“啥，上次不就是最后一战吗，怎么现在又勉强进行了最后一战，楚风到底什么状态？！”

外界，一群人都晕菜，各种目瞪口呆，全都活见鬼一般。

至此一些人坚信，楚风多半没有废，身体还很好。

当然，更多的人坚信，这是回光返照，楚风在拿命来拼，应该是出了大问题，下次就没有那么好运了，再被截杀的话，多半会丢掉性命。

很快，一则突发事件转移人们的注意力，在整片人类世界的大势力间激起轩然大波。

无论是东方还是西方，各方人马都无法平静了。

当然，普通人还不知道，被瞒着。

此刻，了解内幕的人震惊而又恐惧，因为这件事影响太大了。

太空探测器捕捉到清晰的画面，传输到地球上。

那是一座岛屿，恢宏而磅礴，从星空深处漂浮而来，不知道什么时候已经临近点球，在外太空悬着。

随着它接近，画面越发的清晰。

这是一座青碧翠绿的岛屿，生机勃勃，甚至称得上瑰丽，有一道又一道精气缭绕，能量更是高的骇人。

通过特殊检测手段可知，哪上面的一草一木都蕴含着旺盛的源气，五彩斑斓，神霞缭绕。

这怎么可能？许多人为之震惊。

各国洞悉后，也就意味着本国的财阀、大势力也都了解了，瞒不住他们。

因为，资本为王，财阀可操控的领域太广泛了。

“神迹啊，整片世界都要被颠覆了！”

各国大势力，哪怕了解很多秘辛，但现在也深感震撼，他们知道这片世界的格局或许都要改写了。

这简直是神话降临，地球将步入完全不同的时代。

随着这座岛屿临近，它上面的景物越发清晰，可以看到，壮阔的大山高足有万丈，金色的瀑布捶挂下来。

此外，还有紫色的湖泊，蒸腾蘑菇云般的能量，震撼人心。

“强大的能量，这座岛屿看着美丽，宛若仙境，但是却蕴含着可怕的能量，一旦爆发开来后果不堪设想。”

说它是岛屿，但其实很大，更像是一块陆地，从宇宙深处横空而来。

海岛上有建筑，造型古怪，有的像是金属铸成的圆球，也的则如蒙古包，也有的像是神庙。

但是，这块漂浮的陆地上没有生灵，看不到任何一个生物出没与跳动。

最终，消息泄露，就是普通人都知道了，从星空深处飘来一座巨大的神岛，接近地球，很可能会坠落下来。

这种迹象越来越明显了。

轰！

终于，第二日的午时，整座岛屿发光，紫色蘑菇云一朵又一朵，金色瀑布倒卷，释放刺目的光，它向着地表而来。

那画面震撼人心，它像是在积聚力量，爆发出让人们很难想象的力量。

像是一颗太阳在域外炸开！

这一日，地球上的风雪止住，满是阴霾的天空被撕裂，这是雪灾以来人们第一次见到太阳，心情都仿佛舒畅了。

然而，接下来那刺目的光又让所有人都惊悚。

太空卫星等将这一切都真实捕捉下来，传回到地球，让很多人目睹了这一过程。

“神话来了！”

就是各大财阀的负责人都震撼，心中颤抖。

岛屿发光，它在焚烧，倾泻无尽的力量要降临而下。

谁都没有想到，平静的地球上弥漫起一层光辉，化成奇异的文字，密布在天宇上，阻挡那座岛屿。

昆仑，黄牛吃惊，喃喃道：“域外有菩萨级进化者违规了？！”

轰！

然而，最终的结果却是，整座浩瀚岛屿，简直堪比一块大陆，它却在天穹上解体，那里蘑菇云成千上万朵，能量恐怖，足以灭世多次。

地球高空中浮现文字符号，波澜不惊，一遍又一遍的闪耀。

最终，那成千上万朵恐怖的蘑菇云，无论是金色的，还是紫色的，亦或是其他斑斓能量，都被文字湮灭。

那座巨大的岛屿解体，化成飞灰，这座恐怖到足以灭世的神岛直接被焚成灰烬，磨灭的所剩无几。

“地球上有什么东西，能挡住星空深处漂浮而来的一座神岛？！”

此时，全球各地，各方大势力的高层，全都被镇住了，消息传开，许多地方沸腾。

哧！

域外神岛瓦解，被毁灭后，它最核心的的所在，那是一块四四方方的金属，能有十米高，像是一个魔方，闪动着光泽，坠落了下来。

它没有损毁，冲向地球表面，引发巨大的波澜，许多人都在盯着，有期待也有渴望，那是什么？

轰！

南海大地震，不仅冰冻的海面被砸穿，四分五裂，而且这片地方彻底熔化，碧海冲天。

像是一颗陨星坠落，要砸毁地球，撞入汪洋中。

这一天，海族疯狂了，从其他海域发疯般冲向那里，无不想接近，都要拥有那块魔方般的东西。

虽然还不知道是什么，但是他们有预感，那是了不得的神圣之物，或许能开启神话。

有人猜测，金属体内部藏有不可思议的东西，甚至活物。

一路上，大黑牛他们走走停停，怕再被人截杀，担心楚风状态不稳定出问题，所以一直在绕路远行，避开各个可能的伏杀地点，直到现在才接近昆仑山。

黄牛早已等候多时，迎出数百里地，一见面它就开口，道：“出大事了，有金身菩萨级进化者干预。”

它告诉几人，那域外神岛应该是从星空裂缝中浮现出来的。

那四四方方的金属体坠入南海，陆地上的生灵根本没有办法参与，黄牛决定，要联合老喇嘛等第一时间去喜马拉雅山的古刹寻机缘。

“乱局开启，我们也得抓紧时间了！”

很快，海洋中有消息传来，那块魔方般的东西坠入南海海眼，那片地带杀的血流成河，各方霸主都夺接近的机会。

第三百四十章 百强星辰世界

? 刚做出回应，楚风立刻醒悟，他被林诺依“设计”了，被诓出部分真相。

因为，在此之前，他并不知道眉心有殷红印记的男子叫韩飞，根本不了解这个人。

楚风回头，看向清艳的前女友，心情复杂，她还真是一如既往的聪敏，趁他出神，盯着金色神卵观看而心不在焉时，直接给他来个偷袭，让他稍微疏忽就露底了。

林诺依秀发飘散着，带着晶莹光泽，面孔完美，她此时露出异色，并没有再问下去。

楚风转过头，没有去解释与掩饰，彼此都是聪明人，多说也无用，他看向空间深处，里面光辉点点，这是一片看起来非常祥和的净土。

附近，人们都在激动，非常兴奋，他们竟随着楚风开启封禅之地，有幸进来，超出想象，都在期待。

这片地带，众人都手持兵器，做好了采摘造化的准备，一时间有点乱。

“你对我不那么信任了。”林诺依说道，这是过了片刻后她才开口说的话。

她没有看楚风，也望向空间深处，白皙而富有弹性侧脸带着光泽，像是羊脂玉石般温莹，身段很高，亭亭玉立。

“怎么会。”楚风说道。

“大家都在等你想办法，你该不会想坑人吧？”这时，姜洛神来了，在边上询问道。

事实上，不少人都望来，他们还真担心，这里只有楚风懂场域，他万一在这里谋划一番，说不定还真能坑杀一群人。

楚风淡定，说实话他还真想将看不顺眼人的给埋了，葬送在这里。

现在看，显然一群人对他过去一些劣迹斑斑的事心有感触，在防备呢，怕他闹幺蛾子。

“什么话，我是那样的人吗？我会干那种事？”

让他无言的是，一些人竟下意识的点头。

当然，他们也意识到太不给面子了，醒悟后都干笑，一致说相信楚风，说他高风亮节，品格高尚。

这种话让楚风老脸微红，他干咳了一声，再次开始研究场域。

而后，他很惊喜的告诉众人，这地方很安全，前方没有什么场域，可以放心深入。

当听到这种话，没有一个人迈步，相反全都在倒退，并且都很紧张，看着楚风。

尤其是玉虚宫之主、八景宫之主这样的人，险些调头就走，离开这里。

“你们什么意思，不是说我品格高尚，值得信赖吗，怎么倒退？！”楚风拉高声音。

大爷的！真是可恼，难得他说了一些实话，好心告知他们，结果没人相信，也就老宗师例外。

楚风用行动来表示，迈开脚步向前走去，他盯着前方，但是没有理会那颗金色的神卵。

因为，他火眼金睛，看出古怪，这蛋是个空壳，里面的生物早就出生了，只是又将蛋皮拼凑起来，组成浑圆的卵。

见他迈步，众人一同跟随，相信只要跟着他一起落足就没什么大问题。

嗖的一声，当众人离开出口那里，一道金光冲了出去，太快了，超乎所有人的想象，有生灵要逃遁。

“追，挡住它，那可能是一头真龙幼崽！”楚风大叫。

他暗呼失算，原以为金色神卵中的生物多少年前就出世了，徒留空壳，现在看根本不是那么一回事，或许在天地复苏后才出生，没多久。

众人眼睛都红了，一起向回跑，想要追赶。

但是，那东西太快，跃上鹅卵石铺成的小路，化成一道流光就闯向迷雾中。

所有人都急了，追之不及，捶胸顿足。

“唉呀妈呀，这是什么东西？！”

就在这时，那悬在虚空中的鹅卵石小路上传来惊叫声，有人被撞中，险些跌落下去。

“拦住，那是真龙幼崽！”

众人大喜，还有人在鹅卵石小路上，竟落后这么远？

“祖父，小心！”有少女惊呼。

“鬼东西，哪里逃！”

人们看到，那是祖孙二人，一个老道士双手发光，正在抓那生灵，一个身段曲线起伏的问题少女正在哇哇大叫。

在紫金山被烧坏屁股的那个老道士居然悄然跟在后面，带着他那叛逆的孙女也来了。

砰的一声，那里金光炸开，破碎的鳞片与羽毛飞舞，老道士险些一头栽落下去。

“好恐怖，神兽的鳞羽，换一个人来就死了，幸亏是我老人家坐镇在此。不对，它哪里去了，逃了吗？”

老道士怪叫，在这里踅摸，而后急了。

事实上，所有人都心头一沉，那东西不见了。

只有楚风露出异色，他火眼金睛，看的真切，那只是一团鳞片与羽毛，在迷雾中撞上老道士后解体，爆开，其实不是真正的生灵。

他知道，这空间中有个生灵想逃走，希望来个金蝉脱壳，不过是先以壳探路，让人以为它逃走了。

楚风估摸着，那生灵还在，由它想逃来看，实力不见得多强。

老道士诅咒，愤愤的走了过来。

“楚风帅锅锅！”那问题少女看到楚风后，大眼扑闪，扭着小蛮腰，袅娜而来，引得老道士越发不满，向这边瞪眼。

“既有羽毛，又有鳞片，那是什么东西？”一群人狐疑，并且向老道士请教。

当然，不少人都对他忌惮不已，问话时小心翼翼，这绝对是一个恐怖高手，在紫金山时连太阴与太阳两种火焰都烧不死他，别人都化成灰烬，最后他硬是蹦跶出来。

“我哪里知道，没看清楚，但肯定是神兽幼崽。”老道士愤愤，在那里生闷气，他遗憾的想一头撞地。

他一直跟在众人后面，跟着混进封禅之地，想要谋夺造化，哪里料到刚才一个疏忽，竟放走一桩天大的机缘。

真要是神兽、圣兽幼崽，那简直不敢想象，一旦成长起来，足以横扫一整颗星辰世界。

此时，楚风向那枚金色神卵走去，其他人见状也都跃跃欲试，老道士第一个动了，后发先至，抱住金色的蛋。

咔嚓一声，它直接破碎，果然如楚风所看透的那般，里面是空的，什么都没有。

“那东西逃了。”楚风淡定地说道。

人们叹息，知道就是刚才遁走的幼崽。

“这是什么树？”众人都围了过来，在碎蛋壳的周围有许多金色的小树，可惜，触之皆碎。

“神树，为这枚卵提供能量，耗尽精粹，现在也都破灭了。”老道士神色难看。

尤其是，他看到自己那孙女跟楚风有说有笑，很黏糊，很想打人。

“前辈，您来了正好，现在楚风精通场域，又有您这样的高手坐镇，我们万无一失了。”有人提醒他，别真拾掇楚风一顿，毕竟还靠他破解场域呢。

楚风此时在认真寻觅，他让老宗师堵住出口，相信那个生物还在！

很快，他发现异常，某片区域中有小型场域，可遮掩气机。

嗖嗖嗖！

楚风直接祭出一些磁石，将那块地带封了，他在那里走了一圈，心中有数，如果没有意外的话那生物就在里面。

果然，随着他探寻，动用场域，隐约间感应到了什么。

最后，他没有动手，又在这里扔下一些刻有符号的玉块，彻底将这里给封住了，避免这个生物逃走。

如果真是神兽、圣兽幼崽，他现在给捉出来的话，肯定会出大事，哪怕今日能得到，以后也会被各方惦记，域外的生灵降临后，也肯定会第一时间找上他。

众人不了解，还以为他跟以前一样，在这里布下小型场域试探，进行推演呢，想找到可靠的道路。

楚风装模作样，在这里刻写符文，扔出磁石等。

最后，他一挥手道：“前进吧，这里很安全。”

说罢，他当先迈步。

这里郁郁葱葱，树叶都在发光，就是杂草都如碧玉雕刻而成，带着灵性光辉。

但很可惜，除去刚才死掉的那些金色神树外，还没有看到其他异树。

“别着急，我有预感封禅之地有大机缘，就在前方深处。”楚风说道。

这片空间，整体都带着淡金光辉，很神圣。

前行没有多久，一股宏大的气息扑面而来，所有人都神色一动，预感到应该是抵达了不得的地方。

果然，当穿行过一片荆棘林后，前方磅礴波动惊天动地，像是有一片星海在起伏，又宛若又一颗又一颗大星在坠落。

这是怎么回事？许多王级生物都颤栗。

终于，他们看到，在白雾散开后，前方浮现一片宏伟的祭坛，大的过分，宛若一座城池般，矗立在那里。

与此同时，上古先民的祭祀音像是跨越时空，从远古大地传来。

祭坛恢宏，气势磅礴，堪比一堵大山！

寻常的祭坛跟它比起来，就像是个小土堆。

祭坛上有五色玉石桌案，流光溢彩，绽放灿烂神霞，艳艳泛光，如同水波般在那里流淌。

“有祭品！”

众人心惊，祭坛上，那五色玉石桌非常庞大，在上面摆满祭品，很多都瑞光腾腾，一看就是神圣之物。

此时，没有人敢妄动，因为祭坛传来的威压太浩瀚，那是祭天时所奉上的祭品吗？

“这些祭品都是逆天的东西啊。”老道士嘿嘿直笑。

许多人震撼，心惊肉跳，在这里他们感觉精神都在颤栗，想要顶礼膜拜，要叩首。

楚风则在出神，他盯着五色玉石桌上的祭品，总感觉有东西跟他体内的黑白小磨盘共鸣，竟有了饥饿的感觉。

他露出异色，无比希冀！

此时，天空中的云雾也散开，露出震撼性的一幕，让所有人都发呆。

天宇中，有很多星体，看着能有磨盘那么大，都连成一线，横在祭坛上方的高空中，色彩斑斓。

仔细点数，总共有一百颗星辰，有的红艳艳，有的碧绿，有的紫莹莹……看着只有磨盘那么大，但全都气息恐怖，像是能压碎大宇宙。

“最强大的……前一百强星辰世界？！”老道士惊呼。

月中，求下月票啦。

感谢。

第三百五十九章 缺德

? 目的地到了，可是，楚风还在牵着琳公主的手，没有放开。

“确信到了？”李苍河问道。

“没错，我上次来过这里，应该就在前方。”先秦研究院的一名中年人很肯定的回应道。

“休整，做好准备，一会儿再出发！”李苍河吩咐道。

一群年轻人的心思不在秦岭净土，而是在盯着楚风还有琳公主，眼睛都直了，到现在楚风的手还没松开。

“这个楚风也忒无耻了吧，简直是在亵渎琳公主，真是……我辈楷模，让人羡慕嫉妒恨！”有一人低语，没有愤懑，相反眼神炽热。

一些降临者的后人神色古怪，他们了然，因为这个青年曾被琳公主“祸害”过，当初他以为能跟戚琳比翼齐飞，结果到头来只能远远的看着，黯然神伤。

也有人恼怒，神色不善，死死地盯着前方，想要看楚风还能怎样，会怎么收场。

因为这个时候楚风牵着琳公主的手，还在磨叽呢，话语就没有停过。

“你看，这样牵着我的手，我依旧没什么感觉，所以我们两个不太合适。”楚风道。

一群人就这么瞪着眼睛看他，人还能这么不要脸吗？是你牵着戚琳的手好不好？还一副自恋的样子。

都这么占便宜了，居然还能如此大言不惭，有人愤懑，十分恼怒，暗怪琳公主怎么不一巴掌扇飞他？！

就是周芸都看不下去了，冷笑提醒，道：“楚风，你牵着我们琳公主的手，还做出这种姿态，还要脸吗？”

“太不要脸了！”一群年轻人共鸣，都在点头，许多人火大，因为他们任何一人都没有牵过戚琳的手。

“失误，应该是这样，你看，这才是正确姿势。”楚风道，将自己的手交到戚琳的手中，变成被人牵着了。

“好丢脸，我都替他脸红！”就在这时，蛤蟆开口，用一只爪子捂着脸，一副羞愧难当的样子。

要知道，在此之前它都没有口吐人言，一直在呱呱叫，第一次在这些人面前开口就揭楚风的短。

“连只蛤蟆都羞愤了，这么糟糕的生物都看不下去了，你这姓楚的得有多么的可恶。”一人轻叹，埋汰楚风。

然而，蛤蟆炸了，叫道：“那白脸你在谁糟糕？吾乃圣兽，对我来你才是低等种族。”

你大爷！那肤色白皙的年轻人很想这么大骂，他才故作深沉那么一会儿，就惹来这只蛤蟆抨击，实在有点丢脸。

他直接闭嘴，因为真要跟一只蛤蟆吵起来，那就更丢人了。

“还真是一对奇葩组合，什么样的人骑什么样的兽。”另外一名年轻人阴恻恻地道。

蛤蟆瞪着他，道：“病秧子，你的主人呢？谁骑你谁倒霉，选你这样歪瓜裂枣的坐骑，想来你的主人品味也不高。”

一群人瞠目结舌，这只蛤蟆的嘴巴也是绝了，太毒了，这是想把活人气死吗？战斗力简直爆表。

那个阴柔的男子，刚才主要是在奚落楚风，顺带将蛤蟆也给带上，结果惹来它这么强烈的反击。

而且，嘴巴这么的毒辣，言下之意，那阴柔男子是头坐骑，这太也恶劣了。

果然，那阴柔的男子目光越发阴鸷，牙齿闪动寒光，杀气腾腾，恨不得立刻一巴掌拍死蛤蟆。

早先一些人虽然对楚风不满，但还不至于如此，但现在这个阴柔男子看向蛤蟆，又看向楚风，森然气息扑出。

蛤蟆鼓着腮帮子，简直像是该族中的战斗蛤蟆，口水四溅，道：“看什么看，没见过这么帅的神兽吗？你这样的下等坐骑别瞪我，你又不是天鹅，惹恼我对你没好处！”

一群人目瞪口呆！

“我宰了你！”阴柔男子被激怒，他是降临者的后人，平日走到哪里不是众星捧月般，今天居然被一只蛤蟆咒骂、挑衅，太糟糕。

“赵崇！”李苍河开口，喝住了他。

赵崇静下心来，没有再发作，因为跟一头坐骑置气，最终也会是他丢人。

他没看蛤蟆，只是冷冷的看向楚风。

这时，戚琳早已将楚风的手丢开，美丽的瞳孔流动神霞，她斜睨楚风，带着淡笑，道：“你胆子倒是不。”

“这是我的优点。”楚风大言不惭，一脸正色。

琳公主无言，她还真没见过这么脸皮厚的人，平日间她可谓群星中的明月，哪怕是在这群降临者的后人中也是绝对的中心，一不二，哪里被人这么轻薄过。

“我虽然觉得你很特别，但是，你这样不自重，敢这么轻慢我，得给你一个教训。”

戚琳似笑非笑，一只纤纤玉手向着楚风身体拍落。

“啪！”

她在楚风的肩头拍了一下，一团异常浓烈的银光没入楚风的体内，刹那消失干净。

不远处，一些人倒吸冷气，但凡了解这种手段的人都心惊，很快一些人幸灾乐祸。

“这是戚家的妙术，能斩人道行，瓦解进化之路，绝对的恐怖，应该是目前地球上的第一妙术。”

有人感慨，看着楚风，露出戏虐之色。

远处，李长河、老妪等人都不没有阻止，像是故意忽略年轻人这边，让他们自己解决问题。

“还不快向琳公主赔罪，请她原谅？”周芸道，略有急促，瞪向楚风，让他低头，看得出她是好意。

她传音，告诉楚风这种妙术最是厉害，能让人体质下降，进化之路倒退，生生打落境界。

“我只是给他一个的惩罚，让他跌落一个境界，没有大碍。”琳公主道。

随后，她微笑着看向楚风，道：“感觉怎样？我可以帮你恢复，前提是你向我道歉。”

戚琳的确绝美，一笑倾城，秀发披散，白皙而富有弹性的脸蛋上带着笑容，眼波流转间，有种绝世魅惑。

楚风神色古怪，那团银光进入体内后，直接就被磨盘给吸收了，碾压成能量，补充进他的体内。

如果非要出一种感觉，那就是舒服，身体被银色能量滋养。

这一刻，他进一步体会到磨盘的逆天之处，将一种攻击能量转化为自身能量，这要是传出去必然惊世骇俗！

许多人都在望着楚风，财阀子弟略带笑意，但却很好的掩饰了，他们真不希望楚风抱得美人归。

至于降临者的后人都在看戏，认为楚风要倒大霉。

“原本就废掉了，再跌落一个境界会成什么样子？”有些嗤笑。

“咎由自取，琳公主的豆腐也敢吃，真是胆大包天。”另有人讽刺。

然而，他们盯着看了又看，发现楚风没什么表示，毫无痛苦之色。

“你感觉怎样？”戚琳淡笑。

“什么感觉，你对我做什么了吗？”楚风摊手，一副不解之色。

“别硬撑着，我废了你一个境界，你向我赔礼道歉，我考虑帮你恢复。”戚琳道。

“就是因为刚才你牵着我的手，所以你做出这种惩罚？”楚风盯着她的美丽眼睛问道。

“是你牵了我的手！”琳公主额头浮现黑线。

“好吧，其实一样。这么来，我如果再更进一步，牵你的手时间长一些，惩罚会更重？”楚风好奇地问道。

“是！”琳公主不喜，倾国容颜上露出一点冷色。

“那好，我再摸会，你再给我来几团银光，我觉得挺舒服。”在话的同时，楚风已经牵起琳公主的手，而且向着手腕抚摸过去。

这是？！

一群人石化，眼睛都直了，这是什么情况啊？

他们觉得太古怪，那子真当是消费呢？！

所有人都差点惊掉下巴，感觉难以置信。

琳公主实在没忍住，一张脸都红了，就没见过这么不要脸的人，同时她费解，对方真不怕死，不怕被废吗？

她有点恼了，甩开楚风的手，而后对着他的身体连拍七掌，七团银色能量注入楚风的体内，要将他削落为凡人。

结果，楚风像是在吸食大麻般，发出慵懒的叫声，尤其是那声音带着颤音，让人觉得脸红，容易产生其他联想。

“好舒服，我接着摸，你再给我来几下。”楚风以迅雷不及掩耳之势，又牵上琳公主的手，向臂上摸去。

“砰！”

他被琳公主一掌甩开，戚琳自身则满脸羞愤，转身就走，她真是有点崩溃，从来没有遇到过这种事。

她心中满是不解，家传妙术怎么失效了，她能看出，那家伙很舒服，根本就没有被削落道行。

琳公主逃了，一双美丽的长腿迈开，如同谪仙子飘曳，灵动而美妙，衣袂展动，遁向林中。

一群人震惊，戚琳的家传妙术对楚风无效？这怎么可能！

降临者的后人、财阀子弟等都跟活见鬼般，怎么也无法想象，琳公主会吃瘪，羞愤的逃走，而那楚风则跟没事人一样。

“琳公主，我对你有点感觉了，你不断给我按摩很舒服。”

林中，戚琳莹白额头上浮现很多缕黑线，她真被气的不轻。

在她来看，游走红尘中，体验人生百态，许多人都是她的猎物，所谓的相亲、谈一场恋爱都是她的游戏而已。

可是今日她被人调戏，这么的**裸，绝对处在下风，这是生平第一遭。

“咳！”

连李苍河都被惊动，走了过来，佯装不知道，询问怎么回事。

“琳公主让我摸她，然后，她给我体内注入能量，很舒服。”楚风如实回答。

众人听闻，再次体会到他的无耻。

就是蛤蟆都张大嘴巴，暗叫，忒不要脸！

琳公主在林中羞恼，道：“谁让你摸我？！”

楚风收敛笑容，一本正经的解释，道：“或许有人听过，我沾染过黑色物质，任何能量进入我的体内都会被它侵蚀，消卸于无形中。”

他等于在告知众人原因。

“我听过，应该是这样。”李苍河点头。

各大财阀都知道，楚风过去天纵之资，压的他们抬不起头，透不过气，但是在玉虚宫被黑色物质侵蚀，这才中断进化之路。

“呵呵……”有人冷笑。

明了前因后果，降临者的后人中有些人看向楚风的目光不一样了，对他们来，这个人是个巨大的宝藏！

一旦利用完，当有一天不再需要他的场域知识，那么就可以卸磨杀驴，取走他体内的黑色物质。

一旦到了进化者中的金身罗汉层次，这种东西将是无上大药，是至宝，可以磨砺自身，以后可踏出圣路！

“无论怎样，你调戏琳公主都是不对的，我替她出手教训你。”阴柔男子赵崇开口。

李苍河沉下脸，就要喝斥他。

楚风摆手，斜着眼睛看赵崇，道：“敢同境界一战吗？”

“学我干嘛？！”蛤蟆斜着眼睛看楚风。

一群人都无语，不知道啥好。

赵崇嗤笑，带着蔑视之色，道：“自以为是，你觉得自己同境界天下无敌，以为我们这样的人也不是你的对手？只能你是井底之蛙！我可以满足你的愿望，压制能量，跟你同境界一战！”

“你爷爷的，竟敢井底之蛙，你怎么比喻呢？！”蛤蟆不满。

楚风看着赵崇，道：“很好，你倒有些胆魄。”而后，他又看向一群年轻人，接着又看向李苍河等人，让他们见证。

看热闹的不嫌事大，一群年轻人都在叫嚷，让他们快动手。

“来吧！”赵崇道。

楚风回头看向蛤蟆，道：“还不快去，跟他大战一千回合！”

赵崇：“我#@￥#……”

蛤蟆瞪大眼睛，也是：“@#￥#t……”

众人先是一阵无语，而后：“#￥%￥……”

“走，前辈，我跟你去研究那座洞府！”楚风向前走，招呼李苍河。

当然，在离开前，他又命令蛤蟆赶紧上前，去跟对手大战。

蛤蟆七个不服八个不忿，凭什么让它动手？结果楚风一瞪眼，它没脾气了，怕事后挨揍。

可是，它还是不太乐意，暗中传音，道：“就这种货色，我需要大战？保证时间不长就直接拍死！”

“你敢！”楚风也以精神传音，警告它道：“必须大战一千回合，然后再将他击败！”

“陪他这样玩，你想累死吗？”蛤蟆不干。

楚风觉得，让一个天才跟一只蛤蟆大战一千回合，估计天才会崩溃的，这是他对赵崇的惩罚。

“你忒缺德了！”最终蛤蟆妥协。

至于赵崇，眼睛都要烧了，敢这么玩他？！

楚风才不管，跟李苍河一起向前走，接近那座神秘古洞。

第三百九十一章 花儿为什么这样红

? “你们怎么还不走？”紫袍男子抬头瞥了一眼龙泽几人，露出不愉之色。

龙泽原本的确想退走，可是听到这种话语后面色顿时有些难看，这也太不给他台阶下了，蓬莱仙岛的人实在倨傲。

“请问，你是蓬莱仙岛的守护一脉吗？”龙泽开口。

因为，他知道，那座仙岛出世后曾让海族的巨头们都心惊，那岛屿上竟生活着一群古人！

昔日，他们从未在海中看到过那座岛，可是天外的魔方降世，落入大洋中后引发各种剧变。

神话中的蓬莱仙岛，就是在那时初次浮现。

“问那么多作甚。”紫袍人类男子看了他一眼。

龙泽道：“我大哥是南海老龙王，活了一千数百年，如今道行精深，若是有化龙果，以后注定要化为蛟龙，一飞冲天。他对蓬莱仙岛很推崇，几次嘱咐与告诉我，以后海中龙族与仙岛注定要结盟走在一起。”

他抬出南海老龙王，因为他知道，蓬莱仙岛的人明白他的意思。

南海老龙积淀足够深，随着天地复苏，海中扶桑、海神、化龙等神树不断出现，老龙王注定要崛起，势不可挡。

别看蓬莱仙岛强，但是，蛟龙中的几位霸主以后绝对也是逆天的存在，能俯瞰天下，现在就有这种迹象了。

这些是就龙泽想表达的。

紫袍男子道：“唔，想崛起还是先得到化龙果吧，以此凝聚真蛟血脉，然后凭此血脉闯入远古龙巢，那时才能看出，谁能成就真龙体。”

他的态度略微缓和，因为他知道，现如今的几头老龙王中，肯定有一两头能崛起，的确不宜得罪死。

龙泽露出笑意，面子是互相给的，现在这样，总比他下不来台，被呛走要强不少，因此他也开始恭维蓬莱仙岛。

随后，他又重提，想要擒走楚风，而南海龙族一脉以后愿意送给蓬莱仙岛一颗化龙果。

“我大哥已经发现化龙树，目前正在着手准备接近它。”龙泽露出淡笑。

龙女皱眉，她知道龙泽这不算是妥协，而是出于长远考虑，这是想代表南海龙族跟蓬莱结交。

事情往往如此，有来有往，有共同诉求，才能成为利益共同体。

楚风也诧异，这龙泽原本脸色难看，都要下不来台了，可最终竟要跟蓬莱仙岛拉上关系，脸皮可真厚。

蓬莱的古人若是想进汪洋与海底探寻遗迹，搜罗神树，肯定不如海族，但在岛屿上他们自信难逢对手。

因此，蓬莱一脉也有过考量，觉得应该跟海族接近与合作。

紫袍男子露出笑容，跟龙泽交谈起来，相当融洽。

“你们为什么非要针对这个楚风？”紫袍男子问道。

龙泽道：“我大哥生命岁月漫长，一生子嗣不算少，但大多都逝去了。天地异变后，他有三个子嗣还算成器，可是数月以来，两个儿子先后都死在楚风手中，这简直就是在剜他的心头肉。”

按照龙泽所，这已成为南海老龙王的心魔，如果不是要追寻化龙果、海神果，无暇分身，他早已登岸去杀楚风。

“这样啊。”紫袍男子略微沉吟，道：“可是，这个楚风是人族，而且懂得场域，不算是一般的阿猫阿狗，着实还可以。”

后面，楚风脸色微沉，从开始到现在，这个蓬莱仙岛的人都让他心中很不爽，这是怎么话呢？

显然，紫袍中年男子很自负，没将岛外的人类太当一回事，有种优越感。

龙泽微笑：“我知道，打狗还得看主人呢。但是，我并不是要亲手杀他，蓬莱不是需要龙血草吗，让他进龙巢采摘就是。”

楚风额头浮现一缕青筋，心中怒火汹涌。

在此过程中他没动手，不是他脾气好，而是在布置，不动声色间将大黑牛、蛤蟆、问题少女等聚拢到身边。

“蓬莱仙岛上，一草一木，一人一狗，无论什么都很值钱。”紫袍男子露出异色，随后又看向楚风，道：“如果让你进龙巢，有几分把握采摘到龙血草？”

楚风没搭理他，心中早就不爽到极点，而现在他准备好了，测算出龙巢附近的凶险地与相对安全的地势。

他暗中告诉龙女，可以跟那头老夜叉传音，让他远离这里，他准备大开杀戒。

龙女凛然，她心头震撼，想要劝阻，因为她深知蓬莱仙岛的可怕，那里有一批古人，以地球上的正统自居。

在那些人看来，他们是地球的主人，是正统一脉。

楚风如果在这里直接毙掉紫袍人，可能会出大事。

“放心，弄死他也是白死，龙巢爆发，关我屁事，他命不好而已。”楚风暗中传音，并不在意。

他心头不舒畅，被人一而再的轻视，什么打狗、阿猫都出来了，那蓬莱仙岛的人还真当自己是高高在上啊，而且现在居然跟龙泽交换利益，想让楚风去龙巢冒死采摘龙血草。

依照他的性格，怎么可能屈辱地妥协与低头，没事也要找事，干掉这两人。

“楚风，我在跟你话呢，听到没有？！”紫袍男子提高声音，略微沉下脸，居然被无视，让他心头不快。

“你算哪一头，在我面前装大半蒜！”楚风冷声道，而后踹了一脚蛤蟆，道：“开骂！”

“骂什么？”蛤蟆一时间没醒悟过来。

“发挥你喷子的天性，给我狠狠的骂他们，让我放松心情。”楚风瞥了它一眼道。

“谁是喷子？你大爷的，我一向很明好不好，谁我是喷子，你再一句试试看？！”蛤蟆气的直接就开喷。

“还不是喷子，唾沫星子都喷我脸上了。”大黑牛大怒，在脸上狂擦，因为楚风怕被口水溅到，拿他当挡箭牌了。

“那边！”楚风让蛤蟆回头，喷正确的人，并且很不客气的动手胖揍它几下。

“卧槽！”蛤蟆莫名挨了一顿揍，心中不爽到极点，然后，它就……开喷了，为了发泄，骂谁不是骂？

反正现在不敢骂楚风，那就骂龙泽与紫袍人吧，它一时间口水四溅，跟瓢泼大雨似的。

“我去！”龙泽还有紫袍中年人一个没留神，被那倾泻过来的口水喷的他们满头满脸都是，简直要气的七窍生烟。

原本紫袍人就大怒，对楚风的话语震惊而生气，现在突然遭袭，真是气的一佛出世二佛升天。

他与龙泽的确听到，楚风让蛤蟆喷他们，原以为是骂人、诅咒，怎能想到，在听到脏话连篇的刹那，还有口水倾盆而来，真是我了个去……他妈的！

蛤蟆在那里开骂，各种脏话、难听的话，都不带重样的，而且一张嘴就还有半公斤的口水先喷出去。

此时，龙女、大黑牛都发傻，被惊的一愣一愣的，就是问题少女都张圆嘴，一副活见鬼的样子。

“这兄弟，还真是个喷子啊！”连东北虎都一脸发懵的样子，不由自主地道。

“嗯，它比较有天赋。”楚风淡定地道，第一次相见时，蛤蟆跟他打架都带喷口水的，他有过惨痛的体验。

“找死！”

龙泽大怒，紫袍人羞恼，全都爆发杀机，根本忍受不了。

事实上，在此过程中，楚风带着几人都在倒退呢，开始“选位”，准备坑人。

“老驴该你了，对他们叫唤一通，让我心情舒畅点。”楚风道。

驴王相当配合，支棱着长耳朵，呲着大板牙，直接冲着龙泽还有紫袍人叫唤：“儿啊儿啊儿啊……”

“我他妈的拍死你！”龙泽还有紫袍人气坏了，开始还很有气势，非常注意风度，但是现在真是被气到不行。

那是一头驴子，呲着大板牙，对着他们本色出场开叫，居然这么的可恨。

“你应该只是蓬莱仙岛的一个狗腿子吧？或者一个仆人？”最后关头，楚风问紫袍中年男子。

然后，他就带着一群人消失，确切的是钻进玉净瓶中，而且收起那架飞碟。

同时，他引爆此地。

轰隆！

简直是天翻地覆，鬼哭神嚎。

废墟中，一些纹络亮起，震动这片地带，这块方圆百里的土地剧震，而后能量交织，汹涌澎湃。

确切的是是废墟中爆发了，结果里面恐怖的能量溢出部分，在这片地带肆虐。

毫无疑问，龙巢那里极其恐怖，别是他们，就是再强大几个层次的生灵来了都得死。

幸亏他们都在废墟外。

可即便如此，那里面溢出的能量，也拥有无以伦比的杀伤力，如江海横流，肆虐此地。

龙泽与紫袍男子惊恐，第一时间倒退，而后冲向远方，要逃离这里。

他们反应极快，瞬间就远去，要脱离东海海眼，然而在最边缘地带，他们还是被能量浪涛拍中。

龙泽惨叫，身体被击穿，大口咳血，他的那几名手下则连哼都没有能哼一声就爆开，化成几团血雾。

紫袍男子也很惨，从实力上来他不如龙泽，自然受创更重，身体当场断为两截。

能量乱流中，玉净瓶在极速飞行，楚风以精神武功驾驭，他早已选好最安全的地势，一路冲出。

哪怕偶然被能量扫中，也都被这神秘瓶子挡住，他们安然无恙。

路径边缘地带时，楚风看到紫袍男子还没有彻底死去，驾驭空间瓶子直接撞了上去，砰的一声，让他的上半身四分五裂，连头颅都是万花桃花开。

“花儿为什么这样红……”楚风吟唱。

噗！

此时，龙泽惨嚎，身体又一次被能量拍中，虽然脱离海眼，冲进汪洋间，但却已经重伤垂死。

不久后，一架飞碟冲出水面，楚风在舱中拎着跟死狗一样的龙泽，嘿嘿直笑。

“你……”龙泽惊怒，恐惧，最后竟然是这么一个结果。

海中，能量波动很强烈，老夜叉被吓的不轻，他受伤了，但是提前得到龙女示警，没有死去，但满身是血。

“我们蓬莱仙岛的人呢？”海面上，有一艘船，有人惊叫。

“龙巢场域突然爆发，他多半没有逃出来。”龙女出现，告知情况。

楚风不理会这些，他在收拾龙泽，这头蛟蛇落入他的手中，还敢敌视，都重伤垂死了，还眼神阴冷呢。

不久后，人们发现，楚风更新了美食排行榜。

“咦，烤虎腰子、红绕鹏肉居然不是排在第一与第二位了，被南海龙汤所取代，唉呀妈呀，楚风跑南海吃龙去了？”

“天啊，真是一头蛟龙，那么粗大的躯体，红绕、清炖、熬汤……各种吃法应有尽有，看着就想流口水。”

人们第一时间发现楚风在自媒体平台上更新的榜单，以及看到他晒的原材料与美食照片，都被惊的不轻。

楚风没什么掩饰，跟南海龙族的仇没法化解，他直接就这么贴出来了。

“这……疑似南海龙族的二号人物啊，居然被楚风吃了，还更新在美食排行榜上，他想逆天吗？！”

此时，楚风正跟蛤蟆、黄牛他们正大快朵颐，将敌人吃掉，这就是最好的对敌方式。

“嗷……”

南海，一头老龙怒嚎，掀起滔天骇浪！

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第三百九十四章 共五代

? 崂山，白雾弥漫，植物绿的晶莹，带着灵性。br />

山上千年道观古朴，半空中仙鹤盘旋，松林间清泉石上流，山下大海明净。

林诺依很安宁，没有开口，在静静聆听。

额头上有一簇殷红纹络的男子名为韩文泽，英俊而平和，他双目有神，讲述出的秘辛十分惊人。

“后文明时代，地球上一共生五次神秘变故，都是异变。”

这就是韩文泽划分五代人的理由所在。

理论上来说，地球上的每一次神秘变故，都应该会出现异人，促进部分生物进化。

其中最后一次异变最为惊人，就是最近这一年，大规模，大范围，全球进化。

上一次，二十二年前次之。

而第一次时，效果应该最弱。

后文明时代，五次神秘变故，时间跨度为两三百年。

“理论上来说，第一代与第二代异变者都已经死绝，寿元已尽，熬不到现在。”

事实上，韩文泽猜测，很有可能压根都没有第一代进化者，因为那时的神秘变故波及范围有限。

哪怕有稀少的异果出现，也不见得巧合被生物遇到。

“五次神秘变故，有五代进化者，是否也有五批降临者？”林诺依终于开口。

“你很聪明。”韩文泽点头，眉心的红色纹络如同殷红的火焰，出微弱的光，让他的气质非常出众。

“第一次神秘变故范围很小，折叠空间出现有限，不见得有降临者过来。”他这样说道。

韩文泽总结，无论是原住民还是降临者，在目前的地球上，理论上共有五代进化者。

林诺依第一次皱眉，冷艳而美丽的面孔不再平静。

这样的消息如果传到外界去，绝对是轩然大波！

韩文泽与旁边的中年女子算是第四代，更久远的人是否还活着？

“放心，即便有老怪物还活着，也不敢乱动，因为寿元干涸，有些早已油尽灯枯。”

除非随着地球复苏，异果药效拔高，那些老怪物才会冒险出世，不然的话都只能蛰伏，不敢妄动！

“除此之外，地球上原本还有遗族，上古侥幸未被灭族，以正统自居，不过这部分人不见得真敢跟降临者撕破脸皮。”

“多事之秋到了，我想域外的降临者，将源源不断出现，除却名山后方的路，星空中也会有战舰不时飞来！”

看的出韩文泽不想再对林诺依隐瞒什么，让她明白这个世界的一些秘密。

旁边，身穿现代服饰、留着古代型并在丝中插着玉簪、挂着珠串的女子，面容姣好，明眸有神。

她名为黄薇月，带着笑容，递给林诺依一物，那是一方小印，温润而通透，像是黄铜打磨的很光亮，又像是一块玉石。

“进化皇朝的那位天纵皇子送给你的礼物，这块黄铜神印威能惊人。”

南海，老龙王差点就动身去杀楚风，但是为了化龙果他忍住了，最终没有离开那片神秘的海底。

“东海的海眼下大爆炸，真龙巢穴复苏，场域绞杀龙泽。”他在自语，盘坐海底，眸子开阖时，神光如闪电。

6地上的进化者也得到消息，龙泽的死因竟是因为海底废墟中的场域复苏，惹出杀身大祸。

当洞悉这些后，各方人马都长出一口气。

人们害怕什么？担心楚风进化到更高层次，若是依靠自己的力量毙掉龙泽，那会非常恐怖。

“不得不防，这个楚风场域造诣惊人，我严重怀疑海底龙宫大爆炸是他所为。”北极元磁仙窟，有人这样猜测。

“不是倚仗进化者的能量去杀伐就好说，场域研究者如果不到大师境界，除非占据天时地利，不然话还是很容易杀死的。”

总的来说，各方更担心楚风在进化这条路上再做突破。

场域研究者真正可怕起来，那需要达到大师层次以后，而在这之前有很多手段可以杀死他们，比如刺杀，简单而粗暴，非常有效。

“楚魔王，还好没有太过逆天，不然的话都要让我开始怀疑人生了。”有财阀成员长出一口气。

因为，龙泽身为南海龙族二号人物，这样的生灵被击杀，着实惊人。

宇宙中，太阳系边缘，一艘又一艘战舰冷冽无比，铺天盖地，像是一片钢铁丛林，密密麻麻，排列在一起，震撼人心。

事实上，它们早就接近这片星系，不过在路途上有所耽搁，在接近太阳系时，更是仔细探视虚空。

因为，关于这里，关于这片古老而神秘的星地，有着太多的可怕传说。

在那古老而辉煌的年代，就是那些进化皇朝，就是那些以亚神兽拉车的强大进化门派，到了这里后都得谨慎。

甚至，要提早的下车，要靠自身横渡虚空，前往那颗星球，以示尊敬。

战舰很多，一片又一片，铺天盖地，它们很谨慎，在冥王星、海王星等干枯的星球上探测，检查是否有异。

地球曾经的辉煌，至今还有威慑力，让这支舰队不敢大意，怕这片地带遗留下什么。

崂山的韩文泽说的对，多事之秋，混乱大时代到来，外星人马都在接近，各种进化者都将出世。

此刻，蓬莱仙岛一片朦胧，被仙雾包裹着，远远望去看不清楚。

现在有人出海，驾驭扁舟西行，要去6地！

“嘿，身为降临者，我们沉眠在麒麟巢附近的人也该出去走一走了。”

同样，北极也有人动身，是真正的外星人，有的人蛰伏二十二年了，此时开始复苏，走出栖居地。

北欧某一名山后的折叠空间中，有一道身影长身而起，道：“我该跨出那一步了，驾临地球！”

同样是西方，奥林匹斯山上，一道石门光，像是某条古路要被贯穿，出剧烈能量波动，山上十二株强大的植物都在剧震。

东方，太行山深处，折叠空间中，出刺目的光，恐怖无边，许多史前巨兽等都骇然，吓得颤栗，匍匐在地上，瑟瑟抖。

而此时，楚风回归，重新回到6地上。

去时兄弟几人，回来时只身一人，他回头看了一眼大海，又对那远去的飞碟挥了挥手，而后大步离开海岸。

嗖！

他拥有惊人的度，一步迈出，就是在两千多米开外，简直跟飞行没什么区别。

同时，在他启动迈步，猛烈奔行时，空气如同烟雾般炸开，那景象有些骇人，音爆十分恐怖。

楚风回归，横渡大地，向着江宁赶去，目标是紫金山，他想借助太上八卦炉炼药，让自身再次进化。

紫金山，有“金陵毓秀”的美誉。

楚风再次来了，他的何其快，一路上没有耽搁，风驰电掣敢赶来，他不想生什么意外，希望第一时间成药。

山势巍峨峻秀，像苍龙般蜿蜒，并且紫气蒸腾，泉壑幽深。

楚风站在山中，先是看地势，而后又观山中的气，看是否可行，场域研究者必需得洞彻山川脉动。

毕竟，上一次这里闹出的动静太大，太阳火精、龙气、庚金之光也就罢了，最后居然还有上古怪尸出世。

楚风不得不小心！

“可行！”

楚风观看山势与地气后，觉得没什么问题，那太阴之地埋葬着的尸体应该不会出乱子。

“难得开炉炼丹，一个人在这里实在枯燥，真希望有人来凑热闹。”楚风自语。

他不怕外人干扰，如果有居心叵测者前来，他非常欢迎，到时候一把火全都烧死。

这里是太上八卦炉所在地，上一次烧的一群强者鬼哭狼嚎，就是问题少女的爷爷都被坑了，被焚的嗷嗷直叫，身负重伤。

此地一旦激活，威能有目共睹，楚风并不觉得自己身在太上火炉中还会被外面的人攻击到。

因此，他觉得，独乐乐不如众乐乐，可以稍微露出自己的行踪，吸引一些人过来。

确切的说是，他主动泄露，引诱将居心叵测者前来。

当然，他觉得效果不大，毕竟这里生过惨案，而且对于他想坑的各路人马来说，他已经臭名昭著，知道他是个坑爹的货！

反正他要在此地炼药，这算是搂草打兔子，顺势而为，要不然闲着也是闲着。

楚风出山，稍微去转了一圈，“不小心”露出踪影，让一些人看到。

“楚风在紫金山！”有人惊呼。

一些大势力第一时间得到禀报，楚风再临紫金山，这牵动不少人的神经。

“难道那里有好东西？”人们严重怀疑。

楚风没有理会各方的反应，他直接进入太上八卦炉地穴，闭目修养，琢磨了一夜。

第二清晨，朝霞洒落，生命朝气最蓬勃时，楚风动了，激活所有场域，当紫气东来时开始炼药。

轰！

这片地带，那些古代场域都被激活，地面纹络交织，出光芒。

这个清晨，紫金山云蒸霞蔚，最为重要的是初升的太阳方向，飘来丝丝缕缕的紫气，没入太上八卦炉。

八卦炉中，火光跳动，芬芳扑鼻，楚风盘坐在那里，近前传来药香！

“熬炼吧，挣断第八道枷锁的契机到来了！”楚风自语。

全球进化，外星人、以正统自居的蓬莱遗族等，都要出现，楚风自然希望自己变得更强，应付变局。

“嗯，该动身了，杀掉那个楚风。”黄薇月与韩文泽在对话。

同时，蓬莱仙岛的人登岸后，正在向人打听楚风的下落，他代表蓬莱某一支脉的少主而来，想召唤楚风。

第四百三十七章 我有一个梦想

? 楚风观察地势，眼中精芒闪动。

附近，山上青松翠柏，莹莹发出绿霞，瀑布群成片垂挂，颇为壮观，山中云蒸霞蔚，煞是美丽。

他移动脚步，不时四处打量，同时更是在窥探来路，目光烁烁。

人们一怔，而后醒悟过来，这家伙嘴上说的很凶，难道其实要跑路？

霎时，人们确信，这就是他的风格，脸厚心黑，占完便宜不跑更待何时？！面对一位圣子都不吃亏，确切的说让宇文风一系人马灰头土脸，他足以自傲！

所有人都无语，打完就跑，太狡诈与滑溜，人们越想越能确定，他即将远遁。

折叠空间内，宇文风脸色微黑，他感觉憋屈，堂堂一代圣子级人物，居然在地球被辱，接连吃瘪。

而且他想报复都不行，因为那土著分明要跑路！

白清也意识到，那逆种其实是要逃，嘴上无敌，实际行动却这么的猥琐，占尽好处就要遁走。

这次他们吃亏大了，死这么多人不说，秘宝黄铜环被击裂，五色大网更是被那土著抢走，丢人丢器，太难看。

“逆种，你害怕了吗？！”天鹅仙子白清娇喝，一身雪衣，无尘污垢，可白皙的脸上却带着几缕青气。

“怕什么？都是手下败相，我一个人打你们全部，本王已经无敌！”楚风一脸傲然之色，但是眼睛却在踅摸退路，很谨慎，似是担心来路有埋伏。

白清见状，脸上略为露出焦急之色。

如果任他离去，百化圣子脸面无光，注定要威名大损，而一旦传扬出去的话，肯定会被其他圣子、神女轻视，害处极大。

被认为软弱的话，以后在争夺这颗星球上的造化时，说不定就会有其他神子故意压制，抢其机缘。

“有种你进来！”白清的俏脸上带着冷色，一副蔑视的姿态，故意激他。

“你等着，我马上就进去，到时候看谁求饶！”楚风大剌剌地说道，但是他依旧在悄然观看身后地势。

“那你快点，别心虚胆怯！”白清眸波流转，等他接近，然后准备狠辣出手。

“急什么？多等片刻会死啊！”楚风随口答道，暗自运转火眼金睛，要将这片地带看个透彻。

现在人们都在狐疑，他是要跑，还是真的准备进折叠空间？

就在这时有人噗嗤笑出声，正是妖族圣女纪萱，听着那两人的对话感觉颇为好笑。

一刹那，不少人莫名所以，部分人回思后则露出古怪之色。

当白清看到周围人眼神异样时，她的脸先是通红，而后无比难看，喝斥道：“逆种，你卑鄙下流，敢占我便宜！”

楚风一脸无辜之色，他心思都在场域上面，哪里想那么多。

此时，就是琳公主都低头，玉容微红，总感觉那两人太污，这都什么跟什么啊。

不过，仔细想来，还是那妖族圣女纪萱太奔放，如果她不笑，没人会去曲解出什么。

“殿下，他要逃走了！”这时，一位骑士上前低语，他面孔扭曲，胸中怒焰滚滚。

原本这些骑士很安静，有铁一般的纪律，宛若一尊尊石像般。

但现在看楚风要离去，他们实在忍不住了。

他们的同伴接连被杀，星空骑士的尊严与荣耀被无情地践踏，他们都想杀那个土著，不想放他离开！

“嗯，我去入厕，你们等我，去去就回。”这时，楚风突然开口。

众人石化！

没听错吧？这是什么烂理由，身为进化者，能矜持点吗？

显然，众人一致认为，他是故意的，就是明目张胆的跑路，在羞辱百化圣子宇文风。

事实上，楚风就是在挑逗，激那些人出来，有天然的地利优势为什么不用？真要有铁骑怒火填膺冲出来的话，他非常乐意。

此时别说他人，就是宇文风自己都受不了，被这个逆种一而再的挑衅威严，恨不得一脚踩死他！

“殿下，让我去吧！”

“主上，我去出手杀了他。”

有几人执意要出战，宁愿废掉部分修为，使自己跌落到枷锁境界，也要闯出去诛杀楚风，铲灭那逆种。

当然，他们也明言，得有强大的秘宝才行，毕竟那土著的袈裟太诡异，有小无敌的态势。

“好，去吧，赐宝！”宇文风点头，他承认被激怒，恨不得立刻宰掉那土著，一时一刻也不想耽搁下去。

不然的话，如果是在平日，他根本不会同意几名骑士的请求，这些人培养起来不易，体内已经埋下成为星空骑士的种子。

白清俏脸冷冽，她按照吩咐，准备好了几件超凡秘宝，一旦有人成功跨界，她会立时送过去。

楚风虽然在退，但是却时刻关注折叠空间，他火眼金睛自然看的清楚，顿时喜悦，成功刺激的一些人要冒险出来。

一刹那，四位骑士各自骑着黄金豹，向外奔来，气势如虹。

果然，场域浮现，地球上的莫名规则运转，开始全面压制他们，要将他们磨灭。

“吼……”

四人大吼，他们坐下那生有金色鳞片的巨豹也都在各自嘶吼，震动庐山，让很多人骇然与吃惊。

这原本是逍遥境的生灵，现在自斩道行，怒闯地球空间，要跨界出来。

哪怕许多挣脱出名山星路束缚的降临者在外面观看都跟着紧张，他们亲身经历过，感同身受，知道这是最危险与可怕的事。

砰砰！

一息间，接连两名骑士炸开，化成两团火光，连哼都没有哼出来，直接形神俱灭，连带他们的坐骑也如此。

宇文风脸色铁青，心疼不已。

剩下两人哀嚎，坐骑咆哮，带着火光，竟冲了出来。

“接秘宝！”白清喝道，她快速投掷，送上相应的兵器，让他们去杀楚风。

不过，这两人还不算彻底安全，身上还有部分场域纹络覆盖，但若无意外的话，应该可以成功脱困。

然而，楚风像是一只狩猎的猛虎，早已守候多时，此时披着袈裟，周身绽放赤霞，化成一道红色的闪电冲了过去，凌厉出手。

“弥陀佛！”

他一边雷霆出击，一边终于念了一声佛号。

但是，听在宇文风一系人马耳中，却一点也不神圣与美好，简直是来自地狱的魔音，携带来大恐怖。

轰！

楚风身上的红色袈裟抖动，上面的金线绽放出成片的纹络，交织在一起，向前压制，激活名山原本就存在的场域，让两名骑士身上暗淡下去的火光直接爆发，再次鼎盛。

“啊……”

两人惨叫，连同坐骑一起被焚成灰烬，景象可怕。

同时，两件秘宝也毁掉。

楚风看的肉痛，暗叹太可惜！

四野静悄悄，所有人都被惊呆了。

“啊……”白清尖叫，实在受不了，简直要发疯，四名逍遥境的骑士全部折殒，原本两人都要成功了，结果被那土著强行干扰，导致他们覆灭。

宇文风握紧拳头，双目喷火，第一次这么的愤怒，恨不得要血洗这颗星球，他忍不住低声咆哮。

在他身边，那些更加强大的骑士都怒了，目眦欲裂，全都在长嚎，宛若一群嗜血的凶兽，要毁灭一切。

神子嵇陵怔怔出神，他身边的老者也在凝视。

立身在一边的戚琳则相当的震撼，而后又身体微寒，她觉得小觑楚风了，看着嘻嘻哈哈，太能把握与创造机会，让一位圣子屡屡难堪。

但是，她也觉得，除非能正面击败宇文风，否则的话楚风处境为更危险，将来会遭遇血腥报复，没什么好下场。可是，想击败一位圣子，那可能吗？！

“够狠，够果断，我喜欢！”妖族圣女纪萱笑嘻嘻，威严尽敛，很是妩媚，对楚风开口道：“成为我的追随者吧！”

楚风披着袈裟，站在折叠空间前，一副很淡定的样子，道：“无量天尊！”

一群人都受不了，佛族招你了吗？这土著太亲近道族了。

至于听在宇文风一系人马耳中，那就更加刺耳了，恨不得立刻将他剁死，大卸八块！

直到这时，楚风才回头，看向妖圣嫡系后人纪萱，道：“我有一个梦想。”

一群人无语，在这种境地下还一本正经地要谈什么梦想，真是够可以的，不少人都替他脸膛发烧。

“是什么？”纪萱饶有兴趣地问道。

“狩猎几名神女、圣女，红袖添香，起舞吟唱，还有……暖被窝。”他这么脸皮厚，能当砧板用，大剌剌地说出，顿时惊呆所有人。

这是要逆天吗？神子嵇陵、琳公主、妖族圣女纪萱都张口结舌。

“你能满足吗？”楚风看向纪萱。

“去死！”妖族圣女纪萱脸色微红，她即便再奔放也受不了这个，很想一巴掌拍过去。

此时，别说其他人，就是被气到要发疯的宇文风都脸皮抽搐，至于白清则一脸发懵的样子。

戚琳石化，彻底傻在青松下。

孔雀王、九命猫王面面相觑，感觉跟活见鬼一般，最后不得不叹，这个楚魔王要逆天，胆子大的吓人，的确比他们强！

“楚风，你这无能鼠辈，只是嘴上本事吗？说一千道一万你还是胆怯，不敢进来，有种就过来，我一巴掌拍死你！”

白清疯狂尖叫，她真不想楚风就这么远遁，那样的话让他们太窝心！

楚风转身，颇感兴趣的看着他们。

他当然要进去，不了解圣子级人物的深浅，不知道宇文风这种人到底有多厉害，但是突施辣手，杀些骑士等，他还是有些把握的，真当他白去月球了吗？

不过为了战果最大化，他早先不可能直接一步就进去，就是要不断挑衅，折腾他们，多杀几人，事实证明，成果颇丰。

当然，在宇文风一系人马的眼中，他无疑是可恶的、卑劣的，甚至觉得，这个土著太贱，让人恨不得立刻踩死他。

“嗯，我来了。”楚风说道，向前迈步，嘴角噙着笑，依旧在挑逗众人心弦，让他们的情绪激荡起来。

第四百四十六章 高速进化时代

? 天穹上，那行字虽然模糊，但也能看清，那是星际文字，也是进化者的通用神文！

它所造成的结果难以估量，一息间，地球上所有名山，各条星路上的域外生灵看到后，短暂失声，接着如同星空炸裂般。

无论是普通降临者，还是神女、皇朝继承人等，全都心血急涌，一时间都震颤，各路人马都被惊呆。

显圣！

域外，有圣人显化神文，昭告天下，只是为了杀一个土著，竟要如此兴师动众，让所有人都震惊。

一些人彻底懵了。

而后，便是排山倒海般的呼啸，无数人惊呼。

这可不局限于域外的生灵，还有地球本土的人也在抬头看那些文字，他们不认识，但有降临者告知真相。

本土各地的人，随后知道发生什么。

楚风被圣人下了必杀令？一时间，所有人惊骇。

黄山、终南山、庐山……天下名山星路何其多，来自其他星系的人马多不胜数，现在都在心潮起伏，无法平静。

圣人铜章，那是不可想象的赐予，可以藉此保命，更可以请动圣人杀尽自己所有敌手。

持圣人铜章，只要是要求不离谱，圣人多会满足愿望。

所谓的离谱，比如：非要娶圣人的嫡系后人，索要圣人的呼吸法，这简直就是不识好歹，哪怕被赐予铜章，敢这样挟恩而欺圣人，也会被一掌击成灰。

各路神子、圣女等有些来自历史非常久远、来头异常大的家族，可能还存在活着的圣人，但是，哪怕他们为嫡系血亲，也不见得能见到族中的无上存在。

到了那个层次，时常坐关，动辄就是凡人一生的时间，甚至十几世那么久远。别说数十上百代的后人，就是亲生儿女、长孙等血缘最近的人，也都不可能时时见到。

就更不要说为了满足某一后世子孙的愿望而出手了。

圣人出动，极其罕见。

哪怕放眼星空，若非有大事件，也极少看到圣人踪迹。

当然，由于某些圣人性格使然，可能特别喜欢个别天才后代，有可能不时显圣，不会动辄数百年上千年才见到一次。

总的来说，圣人难见，想让他们出手更难。

所以，现在有圣人铜章赐下，顿时引爆各条星路。

“楚风，这个土著中的天选之子到底做了什么，惹怒圣人，居然导致显圣，要求各路神子去杀他！”有人呼吸急促，双眼充满血丝，这是某一座名山后方的域外生灵，想斩掉那颗头颅，换取圣人铜章。

另一条星路上，某位圣子都在心惊，渴望那枚圣人铜章，他所在的道统，圣人已经殒落数千年，急需铜章庇护！

还有人声音发颤，道：“我如果能得到圣人铜章，便请圣人杀尽我族所面对的恶敌！”

“我若得到圣人铜章，让圣人帮我推演族中这部有缺陷的呼吸法，再续家族辉煌！”

各座名山，不同的人不同的心思，不管怎样说，天穹上的文字都激起一股大风暴。

不过，星路上也有些神子、圣女很平静，自始至终都没有什么表情。

他们的手下很着急，担心落后其他星路的人一步，有人请示，道：“神子，我们是否参与猎杀楚风的行动？”

“各路人马都想出手，而楚风却只有一个，能将他平分吗？”有神子反问。

这是一个大问题，所有人的目标都是楚风的话，甚至可能会圣子间争夺猎物的事件。

虽然说神子、圣女等会有激烈竞争，甚至关键时刻会因争夺这可星球上的机缘与造化而生死血战，但是，能避要是避开。

有些神子、圣女很骄傲与自负，相信自己会成圣，在他们眼中，圣人铜章不敌这颗星球上传说中的神圣之物。

“唔，那个楚风还真是不凡，让圣人发怒。”也有神女、圣子等在猜测他做了什么，皆露出异色。

惹的圣人大发雷霆，这本身就足以说明问题，土著中的天选之子极其不凡，想要杀他多半很难！

“嘿，如果去杀楚风的神子、圣女等殒落几个，甚至更多，那乐子就大了。”还有人这样冷笑。

因为，一旦皇女、道子等人物不断殒落，那肯定是一场大风暴！

折叠空间中，各条星路上，不同星系的人马反应不一，有人摩拳擦掌，有人镇定而冷漠，有人在冷笑等待惊变。

外太空，亚圣金狼喷出一口血液，他遭遇反噬，头上那数十根金色的小辫子都暗淡一些。

虽然他没有进攻地球，但是那样显圣，还是被反噬了。

亚圣负伤，反噬所致，这绝对是大事件。

“金狼道兄，对不住，这次连累你，他日我必有厚报！”阴九雀说道。

亚圣金狼开口，道：“这样显圣后，便不可食言，一旦有人斩杀楚风，你拿的出圣人铜章作为赏赐吗？”

“我的一位结拜兄弟是宇文成空，当年的星空骑士成员之一，他如今已经成圣，拿出一枚圣人铜章不成问题。”

“噗！”

亚圣金狼遭遇反噬，有些严重，他又咳出一口血，叹道：“你有没有想过，万一那些神子、圣女去猎杀楚风，先后失败，反被他斩掉！”

有些话不需要多说，万一神子、圣女死上一批人，影响会非常大。

他们间对决，正常殒落也就罢了，可是如果因为一位圣人的显圣，导致他们猎杀土著中的天选之子，而先后覆灭，那问题就严重了。

这等于是阴九雀的强行干预造成的！

一旦深究，后果可怕。

那些神子、圣女等家族，万一背后还有活着的圣人，得悉这一情况后，多半会发难，针对阴九雀，后果不堪设想。

阴九雀变色，道：“不可能，那个逆种的进化层次还很低，而地球经你我此次干扰，多半要迅猛异变，那些神子、圣女马上就要踏进地球主空间，以他们那么高的实力来说，杀一个枷锁境的人再简单不过。”

亚圣金狼点头，道：“希望吧，反正已经显圣，说什么都晚了！”

龙虎山，楚风抬头看着天穹，过去很长时间了，他还在出神。

“有圣人显化，号召各路神子来杀我，王八蛋！”

终于，楚风破口大骂，回过神来后直接爆粗口，对他来说巨大危机出现，被一群圣子追杀，他怎么能活下来？

虽然他曾有过豪言壮语，要捕猎神女、天女等，但如果一群圣女冲上来，他怎么办？只能跑路！

不然的话，肯定会被击杀。

“外太空中的混账，你听好了，我会在地球灭掉你踏上星路的后代！”

天穹上，亚圣金狼、阴九雀捕捉天下名山景象，意外在龙虎山看到楚风身影，洞悉他是正主，见他那激动的样子，顿时知道他在破口大骂。

接着，亚圣金狼动用神觉聆听，也让阴九雀感知到，两人刹那面色阴沉。

多少年不曾听到诅咒声？他们自从成为亚圣后，被人敬畏神明，谁敢不恭谨，可现在被骂三字经。

两位亚圣沉下脸，盯着那个土著。

“域外的傻鸟你们等着，想让我死没那么容易，我会将一群神子、圣女一窝端，让你们后悔莫及！”楚风点指高空。

……

楚风咒骂，吐心中恶气，越发痛快。

但是，域外两位亚圣脸色越来越黑，最后嗖的一声消失，不忍听下去了，担心还会有更加过分的言语。

堂堂亚圣被人指责鼻子骂，从未有过的经历，这滋味太怪。

杨宣、胡倾城、晴岚已经回到地球附近，动用天眼通与顺风耳的道果结晶体，看的真切，听的清楚，都在发呆。

他们看到什么，楚风将两位亚圣硬是给骂跑了，还真是……奇葩！

此时，就是龙虎山后方的折叠空间内，来自几条星路的人马也都无语，他们可是亲耳聆听到了。

最后，楚风自己也跑路了。

他想蛰伏起来，躲避麻烦。

不过，仅两天而已，他就坐不住了，无法在隐藏。因为，就在这两日间，地球异变加速，各座名山发光。

不少名山上，许多异果在进化，药效激增！

“趁现在，采摘天下异果！”楚风决定，迅速行动起来，要走遍名山大川，搜罗合适的果实。

一切都是为了进化！

当初，魔方坠入大海，导致汪洋中的进化迅猛起来。最近，两位亚圣进攻地球，影响更大。

两日间，地球上能量浓郁度提升一截！

一个高速进化的时代要到来了！

就在这两日间，有逍遥境的域外生灵开始在折叠空间闯关，要跨界过来。

“果然，许多异果进化迅速，药效大增！”楚风惊喜，从龙虎山到雁荡山，再到华山等，他看到不少异树发光。

一路前行，楚风寻觅强大的异果，他要趁着那些道子、神女出来前，尽快提升自己，迅猛进化。

第五天，楚风采摘到一些理想的果实，开始收获。

随着时间推移，一些更强大的果实陆续出现。

楚风顿时忙碌起来，闯衡山，登华山，进神秘秦岭，一路前进，采摘异果。

高速进化时期始动！

同时，逍遥境的降临者终于出现！

第四百六十四章 终出世

? 楚风披着袈裟转身，迅猛如一头雷豹，刚劲有力，迅疾无匹，带着炽霞，直接杀向那名西林族高手。

莫生惊讶，母星这个土著还敢调头跟他对决？刚才他手指发光，在这个人身上留下十几个血洞，若非有场域，杀之轻而易举！

匆匆追杀，他不了解楚风，在此战之前根本不知道这个人，自然也不知道那张袈裟的妙处。

莫生露出笑意，站在这里，准备虐杀楚风，道：“有趣，狗急跳墙，还是觉得一腔热血便可逆天？”

轰！

楚风直接杀到，袈裟发光，若鲜红的岩浆汹涌，他的拳头更为璀璨，如一轮小太阳在绽放光芒。

莫生露出淡笑，对方所展现的还是枷锁境的能量，没有什么提升，并无什么意外！

他站在原地，稳如磐石，直到楚风逼近，他的一条腿迅疾如雷电般，在那里爆发光芒，猛烈摆动起来，抽向楚风的头颅。

莫生一脸冷酷之色，那条腿如同神鞭般，正常情况下，轻而易举就能将枷锁境的对手抽的头颅爆开。

可以说，这一击狠辣而果决，一腿下去，注定会出现脑浆与血液共溅场面，无比血腥。

砰！

然而，最终的结果让他变色，楚风无比彪悍，用拳头砸向他的脚掌，一股炽烈的光芒在他的脚底爆发。

他的脚掌剧痛，简直难以忍受，骨骼折断，且噗的一声鲜血窜起，他实在忍不住发出一声闷哼，横飞出去。

“啊！”

莫生惨叫，右脚宛若被雷神之锤砸中，破烂不堪，白骨茬都出来了，已经被废掉。

这个结果出乎他的意料，让他寒毛倒竖，此时他发现无法动用逍遥境的能量，一身道行坠落到枷锁境。

“给我杀了他！”莫生在倒退的过程中大声吼道，剧痛让他的面孔都在扭曲。

周围的西林人以及机械族人都吃惊，怎么会是这种局面？

嗖嗖嗖……

西林族最前方的八人一同杀来，阻击楚风。

这时，楚风如蛟龙横空，根本无惧，他认准莫生一人，就是想先击毙他。

路途上，无人能挡住他，若龙虎共震，其威慑人，他一拳一个，他在路上直接将数人打成几团血雾。

刹那就到了莫生近前，莫生右脚掌废掉，冷汗直流，此时无比惊悚。

“你……怎么可能？！”

他再次动用紫气东来指，曾经在楚风身上留下十几个血洞，这门指法威力惊人。

可是现在竟无法伤到楚风，对方那拳头直接砸在他的手指上，让他面色惨白，喀嚓一声，指头断了。

“不！”莫生痛苦大叫，脸色煞白，他很年轻，仅二十出头而已，还有灿烂前程，怎能料到才进这颗星球上就遭遇这种挫败，他还想去寻找母星上的大造化呢。

“死！”

楚风喝道，一拳砸出，砰的一声将莫生击穿，那张惨白的面空带着恐惧，接着整具躯体炸开。

莫生很强，但跟神子、圣女级人物还有差距，挡不住楚风含怒而发动的最强一拳，被当场格杀。

投敌的伪军其后代又回来了，依旧要镇压母星上的人，让楚风胸腔中有一股怒焰在焚烧，那一拳蕴含着他的精气神，比以往更强。

莫生是一支三十人队伍的头领，现在惨死，让不少人吃惊。

“不要放走他！”

西林族的人喝道，向前围杀。

同时，机械族的人也动了，手持战刀，蜂拥而来，刀光霍霍。

楚风体外，一口大钟浮现，伴着能量雾霭，守护己身，他若惊天长虹般飞了过去，对沿途的人出手。

砰砰砰……

在此过程中，掌、拳、箭羽等一起袭向楚风，都被能量大钟所阻，发出震耳欲聋的钟鸣声。

所有攻击都失效，打不动他！

这时，楚风的右手中出现一个宝杵，黄澄澄，发出光芒，随着他挥动，不时发出宏大的禅唱声。

同时，在宝杵前，有一尊金身老僧浮现，爆发能量光。

砰砰砰……

强大如机械族的金属躯体也受不了，被宝杵砸的爆碎，金属快到处飞射，一些战刀更是炸开。

楚风如苍龙俯冲，就这么片刻间而已，就干掉八名机械族成员，击毙六名西林族人，凶猛不可挡。

“这次就是死也不赔了！”他终于出了一口恶气，因为此前一直被追杀。

西林族、机械族的人眼睛都红了，还觉得赔？此前，他们就有很多战舰毁掉，导致大量伤亡，不然何以如此拼命，想要击杀他。

不过，楚风不管这些，因为总觉得没有亲手毙掉几人不舒服。

“杀！”

他在黄山中一边布置场域一边杀敌，如太古凶虎出闸，杀气滔滔，不再那么被动，不断深入敌群中去主动击杀。

原兽平台上，一群人都相当的震惊，原以为楚风的生命走到尽头，即将败亡，谁能料到他又龙精虎猛，杀了这么多对手。

“佛族的秘宝——众生平等！”一位名宿道出究竟。

域外，机械族的负责人与西林族的主事者都面色冷冽，时间不长，一个人就已经杀他们数十人，这太丢脸。

最终，黄山一战，楚风亲手毙敌一百六十九名敌手，满身是血，就此遁走，再次驾驭五色大船逃亡。

这片山地许多地方被战舰封锁，他怕长时间下去会被堵在这里，真个上天无路入地无门。

这一次，他逃向泰山，想看一看能否闯上祭坛，他手中有镇域印，或许可以一试。

不过，他知道希望不大，追兵离得太近，很容易干扰他，在宏大的场域中被扰，很容易暴死。

果然他才登山，追兵就杀到，楚风一番杀戮，最终放弃此地。

而后，他逃向龙虎山，想看一看那个妖女回来没有，然而，让他无奈的是，他在这里激战片刻，也不见有人出来。

龙虎山顶，恐怖声音发出，那是山下藏着的至宝在发光，显化神威，一条蛟龙与一头凶虎的虚影合在一起，爆发出金色的蘑菇云，绞杀天穹上的一批战舰。

接着，楚风再逃，这次冲向喜马拉雅山，他逃进古刹内的十里净土，当初大雷音呼吸法就是从这里得到的。

在这块遗迹中，残留的场域不算少，楚风快速刻写磁石，进行布置，将追杀进来一股人马全灭。

不过，他自己也快废掉了，浑身是血，身负重创，伤口数十上百道。

“去昆仑，那个爱吹牛的妖女不在龙虎山，难道还在昆仑采摘蟠桃？”楚风真是无奈，想找这个女子相助，发现她是无比的不靠谱，发生这么大的事，人一直不见踪影。

他逃离这片净土，闯向昆仑，结果再次无功而返，根本没有找到人，自己险死还生。

关键时刻，他借助昆仑的场域灭杀一部人，逃亡而去。

原兽平台上，许多人动容，以战绩而论，楚风的成果太惊人，哪怕他要废掉了，满身是伤，肠子都数次流出来，但也足以自傲！

一些神子、圣女都不可能做到他这一步。

这时，天下不宁，楚风转战天下，一路大逃亡，沿途毙掉诸多敌人，引发大地震，这是从未有过之大事件。

他一个人硬抗大量降临者，竟能做到这一步，实在让人心惊。

终于，有援手出现，喜马拉雅山某处秘境的遗族要出手，要去支援楚风，可惜，蓬莱的人像是知道他们会这样做。

“各位何必呢，不需要蹚浑水，还是安静地看着吧！”蓬莱一股人马早就等在这里，堵住去路。

事实上，蓬莱还有一部人马一直在跟着机械族与西林族追杀楚风，非常主动，甚至比域外的人还积极。

地球外，机械族与西林族的两个负责人脸色越发难看，这么长时间都杀不了楚风，这有些耻辱。

地面，楚风精疲力竭，袈裟又要失去作用了。

“唉，真不想去那地方。”他硬着头皮，赶向江宁紫金山，闯进太上八卦炉中，激活这片场域，开始休息。

果然，袈裟到这里后，差不多又到冷却时间。

轰！

有人杀来，有战舰开火。

楚风顿时一阵头皮发麻，他知道会出大事，连他都可能会被牵连。

地下，一声沉闷的咆哮，一只长着毛黑色尸毛的大手探出，一把抓下一艘战舰，猛力一攥，化成残渣。

此外，这片地带太阳火精、太阴火精等各种能量沸腾，向外汹涌，焚烧闯进来的强敌。

一些机械族被烧的熔化，西林族也惨嚎，损失惨重。

“退！”

这两族人马发毛，除却此地的场域外，地下还有一具上古奇尸发出的能量波动过于惊人，片刻间给予他们重创，让他们惊悚。

楚风在这里获得喘息时间，庆幸的是那具古尸没对他出手，他在这里熬了一夜，在此期间，战舰群退走，西林族人消失。

域外三大圣人都沉下脸，怒火汹涌，这么费劲都杀不掉楚风，丢的可不仅仅是机械族与西林族的脸，还有圣人的脸。

“庇护观想境界的人下去杀他，哪怕耗费的圣血多一些也无妨。”钧驮说道。

他失去耐心，不想耽搁时间了，因为他始终在关注另一片星空，星核龟所栖居之地，静等余孽登门。

“嗡嗡嗡……”

域外虚空颤动，足有十几团刺目的血光浮现，从域外降落，向着地表而去，不止一位观想境界的生灵降临。

毫无疑问，送这个级别的生灵下来，耗费很大，圣人都在咬牙。

一团血光中一个生灵，足有十几位观想境界的高手！

当他们出现后，天地剧震，那圣血很浓郁，护着他们，安全抵达地表，而后各自进入一嗖战舰中，威压江宁紫金山。

这时，紫金山场域寂静，因为暂时没有人攻击。

这个时候，楚风面色苍白，身负重伤还没有好，体内有很多股能量难以排出去，伤口一道又一道。

许多地方露出骨头，他简直要废掉了，仅刀伤就有一百多处，非常凄惨。

这是他从未有过的挫折！

不过，他能坚持到这一步，至今未死，还杀了那么多敌手，也足以自傲了。

“观想境界的生灵下界了！”有人得悉情况，无比震撼。

这时，楚风的通讯器响了，因为场域暂时沉寂，这里可以接通，他有气无力的看了一眼，陌生号码。

当接通后，他的眼睛顿时直了，是龙虎山的妖女，或者也可以称之为神女。

“不久前，你曾来龙虎山，又吵又闹，怎么没见我就离开了？”

当听到这句话时，楚风想骂娘，那女人在龙虎山？那么大的动静她都不出来，还怪他？！

“当时在殿中午睡，就没出去。”这种话语一出，楚风差点泪流满面，这得多大的心，多么粗的神经啊？

这时，妖女语气转冷，道：“域外那些人嚣张过分，真当这颗星球无人吗，想杀就杀，想打就打，问过姐姐了吗？！”

随后，她平静地开口，道：“嗯，你能坚持这么久，也算是超额完成考验，过关了，现在来龙虎山！”

“嗖！”

下一刻，楚风从这里消失，驾驭破烂的五色战船进行空间跳跃，前往龙虎山！

同时间，各座名山后方，有些星路上，一些神子、圣女正式跨界！

楚风到了龙虎山，过了很久，那铺天盖地的战舰群终于又再现，显然他们也休整了一番，十几位观想境界的高手降临。

“大开杀戒，血洗此地！”一位观想境界的高手冷漠说道。

“呵呵呵……”银铃般的笑声发出，响彻龙虎山，只是略有些冷，那神秘女子出现，走出半山腰那座铜殿，看着高空。

“啪！”

她一巴掌抡了过去，一艘主战舰当中一名观想境界的高手，还有大批跟随者，在这一刻跟着战舰轰然炸开。

就像打苍蝇一般，她那只晶莹的白皙手掌变大，一巴掌就将一艘战舰拍碎。

“什么人，怎么可能？！”其他人大叫，受到惊吓。

接下来，神秘女子还在笑，再次挥巴掌，乐此不疲，一掌一战舰，天空中像是绽放起美丽的烟花，数十上百艘战舰全部被她拍碎，炸开，璀璨之极！

有些事，更新推迟下

? 龙虎山，土质暗红，按照古代一些典籍所记，这里有道教都城，曾经被血染红，永不褪色。

山上，毛竹成片，青碧翠绿，发出绿光。

此外，马尾松如海，相距很远就能听到松涛阵阵，有的松树变异，成为银白色，而且是成片的雪白，远远望去，宛若冰天雪地。

如今，山势越发的巍峨，大山磅礴，像是有一头真龙与一头凶虎在此盘踞，岿然不动，屹立漫长岁月而不复苏。

楚风皱眉，这片地带附近隐藏的神子、圣女真不少，不止几股人马那么简单，而是到处都为陷阱。

只要他敢出现，必然要遭受围杀！

“龙潭虎穴！”楚风眉头深锁，因为，他感受到这片地带被布置了，有进攻型场域在前方。

他拥有火眼金睛，看的真切，就在前方，庚金气浓烈，那里有进攻型秘宝，横陈山地中，演化场域，非常恐怖，散发杀机。

他若是不了解情况，直接走过去，多半会被伏杀！

那是一个残破的金属葫芦，居然从葫芦嘴里冒出这样浓烈的剑气，真要等它全力喷发，很难挡住。

楚风双目金芒一缕又一缕，看的仔细，那金属葫芦很陈旧，像是刚出土没多久。

一般来说，跨界时很难带过来超过自身境界的兵器，楚风料想，有人有大机缘，从地球上挖出这件残器。

接着，他远远地绕山而行，来到另一片地带，看到一片坦途，这里并没有人守护，很容易突破，闯进山中。

然而，楚风才一迈步，寒毛倒竖，他相信这种直觉，前方有莫大危机，顿时止步。

他的一双火眼，光焰跳动，如同在焚烧，看到了青竹，绿油油发光，也看到山石冒出能量雾霭，有一些动物在在当中，草木清新。

片刻后，楚风凛然，寒毛倒竖，这片地带粗看没问题，因为是真实的景物。

可是，如果将整片山林浓缩，这是一张画卷，铺展开来，覆盖山中，取而代之。

这画中有真实的植物，有土石等，所以不细看难以分辨。

楚风暗叹，幸亏有火眼金睛，不然的话根本看不透，画中有次元空间，内蕴一片山地，太真实了。

那是一张破烂的画卷，带着浓重的土腥味，看样子也才出土没多久。楚风凛然，地球上有很多遗迹，曾经道统林立，现在看来有人得到这种机缘，开掘出了什么。

这让他警醒！

他看了又看，最终稍微放心，无论是金属葫芦，还是这张破烂画卷，都有明显的缺陷，他用火眼金睛看的透彻，这样的古器可以钻漏洞，有效的防备住！

这时，他松了一口气。

楚风换了几个方位，发现都有人守着，阻挡他踏足龙虎山，这片地带布下天罗地网，就等他出现了。

“楚风来了！”

这时，地球外，钧驮坐下的道童手持一只雪白海螺，对着地面上很多人传音，告知楚风的确切位置。

楚风大骂：“钧驮老乌龟你越来越无耻，那么一大把年岁，一个劲儿的参与到年轻人的纷争中，你觉得自己脸大，还是感觉自己很年轻，还要脸吗？”

楚风不忿，堂堂一个圣人，也忒不顾身份了，毫不讲究。

当然，钧驮不这么看，如果弄死楚风，他的五个纯血后代或许就能得救，五颗星核龟卵，或许是仅存的了。

如果让楚风进龙虎山，肯定都要给吃掉！

“杀！”

远处，一些神子、圣女杀来，逼近这片地带，要围猎楚风，天下杀楚开始！

可惜，楚风不可能迎战，转身就走，沿途磁石成片的飞出，阻挡某些厉害人物的追击。在这片地带，他不指望反袭杀，人家都张好口袋了，等他入瓮，布置完善。

楚风用磁石阻路，直接远遁，就这么走了！

这片地带的人不少，但将他追丢，一些人叹气，实在太可惜了。

楚风走了，相当果断，在他其他地域出现，慢慢恢自身，跟这群人耗上了，就不信他们一直守在那里。

“兄弟，他们不敢进龙虎山，放心！”

龙虎山中自然有内应，昆仑一群大妖都在。

“妖妖仙子虽然沉睡，不再出现，但是依旧无人敢闯进来，很遵守约定。”

楚风听到这些话后，越发淡定。

数日后，人们惊疑，黑虎圣子不见了，最终，有些虎骨被在数千里地外的区域被发现，它被人击毙并吃掉。

黄金猛犸圣子和昆羊圣子得悉情况后，全都倒吸冷气，他们一个丢了腿，一个丢了腰子，而黑虎圣子整个人都丢了。

不用想也知道，这是楚风干的，上一次他在原兽平台放过话！

“太过分了，黑虎圣子遇害，我们替他报仇！”

一些人虽然叫的欢，但是，行动却没那么积极，接连出事，谁都忌惮。

终于，在一个大雨滂沱的夜晚，楚风再次临近龙虎山，潜回到这里。

“杀！”

这次，他动了真格的，选了一处薄弱之处，猛攻进去。

超乎想象的顺利，接连数日间，那些神子、圣女早已疲惫，一些人退走了，他选的这个地方比不设防强不了多少。

因为，在这些人看来，楚风在外面吃黄金猛犸象、昆羊、黑虎圣子，逐渐恢复，越发能耗得起，他们围堵在这里意义不大，部分人已经提前离去。

龙虎山，没有发生真正的大战，最终就这么不温不火的结束。

“太好了，兄弟你终于平安杀进来了，可叹我们，竟帮不上什么忙。”昆仑山一群大妖很内疚。

“不急，天地在复苏，慢慢来！”楚风最近接连大开吃戒，尤其是在吃完黑虎圣子后，血肉鼓胀起来，不再那么干枯。

不过，他依旧感觉虚弱，跟一群故人打过招呼后，直接去那处被妖妖封住的地方，楚风依靠场域手段，迅速接近。

楚风成功闯进龙虎山，引得各路神子、圣女都不是很满意，一直想联手杀他，最终竟是这么个结果。

此时，展鹤、李凤、紫鸾最为高兴，在他们的身上并没有楚风所说的禁制，他们状态很好，没有所谓的生不如死。

“这个混账，居然唬我们！”三人都长出一口气。

龙虎山，楚风正在煮星核龟蛋，同时对着域外点指，道：“老乌龟，看到了吗，我现在开始吃亚神兽蛋了，一口一个，从王五蛋吃到王八蛋！”

域外，钧驮勃然大怒，这一次显化法相，冷幽幽的凝视地球，但最终他退走了。

因为，他进不了地球，上次大闹过一次，结果被妖妖针锋相对，丢了里子又丢面子，现在五颗星核龟蛋都被楚风吃掉了，他最后的念想没有了，就此离开。

“孽畜，我必杀你！”离开前，钧驮发狠说道。

让一个圣人如此失态，也没谁了。

楚风吃下核龟蛋后，浑身银霞绽放，生命源泉汩汩而涌，非常的激烈，迅速补充所需。

就这么小半个时辰，楚风身体发光，彻底恢复过来，周身晶莹剔透，宛若羊脂玉石雕刻而成。

他的一双眸子无比有神，面孔俊朗，身材颀长，越发的超凡脱俗。

此时，他满头长发乌黑，光滑柔顺，垂到腰际，再也不枯黄，根根晶莹。

“这种感觉太美妙了！”楚风体悟自身状况，血气旺盛如海，滚滚而涌，发出雷鸣声。

到了这一刻，楚风举手抬足都有一种神魔般的气韵，像是进化到一个恐怖的层次，生命跃迁，成为神族、魔族！

当然，他知道，自身依旧是人，只不过无比强大！

五颗亚神兽卵，等于未来的五头亚神兽，蕴含的生机太充沛了，将他彻底救了过来，攀升到最巅峰状态。

当楚风运转呼吸法时，能听到自身体内血液流动的声音，如同雷霆，犹若江海，劲道足的惊人。

“嗯，目前在全盛状态，我可以看一看自己泼墨的无敌画卷威能了。”

在开始前，楚风激活这片地带的场域，并且布下锁龙桩等，接着是各种磁石等，场域一层接着一层，避免被天外的生灵窥视到。

楚风取出一些兵器，都是从神子、圣女那里缴获过来的，他抛在周围。

接着，以他血气为纸张，以精神为颜料所作的画卷铺展，在这里激荡，百强星体闪耀，其他星系模糊。

楚风屹立中心，猛然抖动这幅画卷，轰的一声，周围被放置的兵器等，全部解体，化成齑粉！

楚风立刻收起画卷，无比满意！

他都不用继续试，已然心中有底！

楚风知道，宇宙中有各种出名的“画卷”，有些号称绝世，因此而设立恐怖的排行榜。

当他泼墨的画卷暴露世间后，会在绝世画卷榜单中排名多少？他心中有些期待！

然后，楚风马不停蹄，都没顾得上跟一群大妖多聚一会儿，便立刻上路。

他去了一次江宁紫金山，想要炼化朱果等，结果尝试了一颗，他放弃了。

太山八卦炉，终究不是天然的，只是人为布置的，不能炼化这种传说中的神药、圣药。

随后，楚风带着圣药，再次前往泰山秘境，这次是悄然潜入。

因为，上一次他泼墨画卷，前百强星体中有五十颗是细细绘出的，还有五十颗粗糙勾勒，缺少神韵。

这次，他去补全！

一天一夜后，楚风从这里走出，脸色有些苍白，但是，他却越发的镇定了，有股从容之静气！

大功告成！

他的无敌画卷完成，全面完善。

生命血气为纸张，精神为颜料，他猛然一抖动时，一幅无敌画卷与他凝结一体，这样轻轻一抖，就能直接粉碎强敌！

同时，他的能量体也更强了，百颗粗糙的石球越发质朴无华。

能量体只是画卷中的部分景物！

“东海上有情况？”

楚风得到消息后略感诧异，大洋中有上古进化圣地遗址被寻到，霞光隐约间透出水面，近期可能内会出世。

藉此机会，各路神子、圣子在东海聚首。

可以说，这算是一场盛会，因为，这是来自不同星系的各路神子、圣女第一次正规会面，将相谈重要事宜。

“伏荒，与前十大星辰世界有关，天神屠魔录小成，是这次盛会的头面人物之一。”

楚风轻语，了解到一些情况后，他很镇定。

在这次盛会上，有人将会旧事重提，希望再次围猎楚风，因为上次的事不能不了了之！

“那我就去海洋中走上一趟，参与你们的盛会！”楚风这一次主动前往，不在躲避。

你能看到的本站《圣墟》之 第四百九十章 主动是作者辰东呕心沥血倾情打造

本站《圣墟》之 第四百九十章 主动为转载作品全部章节皆来自于热心网友友友们亲力上传

转载至此也仅仅只是为了更多的宣传圣墟让更多爱阅者们能喜欢和欣赏此书,

如果你喜欢辰东写的《圣墟》txt电子书请购买正版阅读。

秦大教授是典型的智商高情商低的理科男，他的世界观只有两个字，学术！

你要问他爱情在他的世界观里占了多少的比例？

【结婚是义务，传宗接代是责任，义务和责任是必须履行的。】

当高智商的秦大教授遇到了万年坑的袁浅，情况就大大的不一样了。

【婚姻是建立在爱情的基础上的，没有爱情的婚姻也是耍流氓。】

【爱情是可以培养的，我们可以同居，等你毕业我们就结婚。】

【我好像没答应要嫁给你？！】

【可我想娶你。】

且看大教授与万年坑的逗逼日常~

ps：【正常情况一天一更，心情好会加更，如果有红包的话......必须加更！】

第六百七十六章 最年轻的超星强者

少女曦翻白眼，向左右看了看，道：“什么出大荒，斩尽世间敌，我都替你脸红，还好没有人听到。”

楚风嘿嘿一笑，扒开人群向前走去，接近战力碑。

这块碑很高，通体为淡黄色，像是一块不纯净的黄水晶，略微晶莹，冒出一缕又一缕阳气，热烘烘，让一些实力不够强的修士都有些受不了。

它高十丈，降落下来后，无论是本城，还是这颗星球上的强大进化者都没有阻止，本身已经说明问题。

“黄羊族的进化者上去了，唔，骨龄二十三！”很多人围观。

一个头上长犄角的年轻人，身材高大，满头金色长发披散，相当的粗犷，身体正贴在石碑上。

这样做居然可以鉴别出骨龄，石碑上浮现二十三条纹络痕迹，透发生机。

楚风讶异，这战力碑还能这样检测？

“都闪开，别伤到你们，我一个立志要做五星强者的人，轰出的能量你们承受不起！”黄羊族进化者喊道。

他一副豪迈的样子，手中持一对大砍刀，雪亮，形状有点像山羊角，被他轮动起来时虎虎生风。

众人哗啦一声跑开了，还真怕他失手，将刀砍在别人身上。

“当当当……”

黄羊族的进化者出手，各种手段尽出，在石碑上猛斩，一双大砍刀火星四溅，最后他倒飞出去，噗的一声吐了一口血。

同时他手中的一双大砍刀也脱手飞出，远处传来惊叫声，有人很倒霉，被砍刀落下时戳在屁股上，顿时骂骂咧咧。

“玛德，黄羊你是砍石碑，还是砍人啊？”

众人闪目观看，战力碑上浮现一颗星，然后……就没了！

短暂沉默，而后一群人哄笑。

“这就是五星高手，特么的，砍了半天才出一颗星，也太逊了吧。”

“哎呦，我的屁股，全是血啊，黄羊精你大爷，什么五星高手，连个准头都没有，大活人站在这里你都看不到吗？向我屁股上砍，你怎么不去死！”

这片地带有人取笑，有人怒骂，一片鸡飞狗跳。

就是楚风也无语，这黄羊精也太逊了，牛皮吹得山响，真动起手来实在不咋地。

“我来！”一头独角黑熊上前，贴上去后，显示他的骨龄为三十四岁，接着他浑身爆发乌光，轮动熊掌向前轰去，打的石碑发出震天响。

砰砰砰……

接下来，他不断挥动黑色的大爪子，向前砸去，震的附近都在轰鸣，虚空都在大爆炸，能量激荡。

很明显，他比黄羊精要强盛一些。

众人都闪目观看，然后发现，一颗星标浮现，就在人们期待第二与第三枚星标出现的时候，意外发生。

结果……第一枚星标隐去，就此消失不见。

“不入流？！”独角黑熊差点吐血，怒道：“有没有搞错，老熊我比黄羊可是厉害多了，私下里曾经教训过他数次，这……有黑幕啊，居然连一星强者都不是！”

众人也傻眼，这确实有点离谱

“这不公平，所谓的战力碑有问题！”一群人叫嚷。

就在这时，有人发现异常，惊讶无比，开口道：“你们看，一星图标消失，是因为骨龄对应的那些纹络在抵消。”

石碑上，独角黑熊的骨龄那里有三十四条纹路，对应的他年龄，是它们侵蚀掉了一星图标。

有人道：“我明白了，所谓战力榜考虑了年龄因素，修道时间长的人要被减分。”

一群人恍然。

然后，很多年轻的进化者都跃跃欲试，想看一看自己的情况。

结果，数十人上前，只有几人为一星进化者，其余都不显示，说明都不入流！

这让人们哗然，感觉吃惊不已。

众人意识到，这所谓的战力榜评选很严苛，甚至说，有些过分，到头来只有一些进化门派的最杰出传人才勉强被评选为一星强者。

人们倒吸冷气，越发觉得，这标准太高了。

有人道：“按照这个标准来划分，我们这颗星球上的最强大道统的神子都不一定能评选上五星天才！”

果然，不久后一位神子走来，气场很足，实力非常强，但最终的结果却是，他为四星强者。

人们震动，这是一颗星球上的最强年轻人，居然堪堪过四星。

这一刻，许多人都想到了羽化神体，这可是一位八星级强者，早先听闻时也只是对他吃惊，钦佩不已。

可是现在，真正了解内情后，人们剩下的只有震撼，甚至有些惊悚！

八星强者，这差距也太大了！

羽化神体的表现，简直是神迹！

楚风上前，身体贴在石碑上，顿时浮现出十四条纹络，显示出他的骨龄。

有人笑道：“嘿，这是谁家孩子，这么屁大丁点也跑这里来调皮，他们家大人呢，赶紧将孩子拉走！”

“这么漂亮，一定是男孩子！”有人哈哈大笑，因为，他认为楚风是女孩子，想故意反着说。

“都给我躲远点！”

楚风说罢，开始活动筋骨。

“呦，少年人口气太大了吧，你才十四岁，小心别伤到自己，我看你还是赶紧回家去找娘亲吧。”

“哈哈，小家伙，这么小就想出来折腾，毛都没长齐吧？”

“如今的年轻人啊，真是不知轻重，太急于表现自己了。”

一群人抱着手臂，在这里嘲笑，等着看笑话。

因为，在他们看来，这就是一个下屁孩，实在太稚嫩了，怎么可能撼动战力碑。

下一刻，楚风直接出手，举拳就轰，他没有动用闪电拳，因为这是阳间神技，热气滚滚，动静太大。

他只是在运转呼吸法，而后心平气和的轰出宇宙中流转很广的一种普通拳法！

轰！

这个地方发生大爆炸，能量如同惊涛拍岸，让许多人耳鸣，接着宛若被史前的魔犀撞上，浑身剧痛。

一群看热闹的人简直是哭爹喊娘，全部翻飞出去，石碑上的能量爆发后，让许多人咳血，有点惨。

砰砰砰……

楚风接连出手，拳打脚踢，对着石碑重击，这片地带山崩海啸般，一群人诅咒，喷血倒退。

“这特么哪来的凶孩子，太凶残了，我的老腰啊，被激荡出的能量震伤了！”

“这个毛都没长齐的小家伙，是一头神兽进化成人形了吗，玛德，野蛮力量吓死人！”

一群人吃痛诅咒时，也深感悚然，这小家伙太厉害了。

最终，楚风停下，站在那里，所有人立刻都闭嘴，闪目观看。

一颗星、两颗星……五颗星！

然后，这里沸腾，一个十四岁的少年，直接轰出五星级战力，太逆天了，让所有人都震撼。

此时，就是再迟钝的人也明白，这里出了个妖孽，小小年纪，已经是五星强者！

然而，让他们震颤的事并未终结，因为五星过后，另一颗星又开始凝聚，可是到最后时那块区域龟裂，石碑砰的一声，断裂下来一大截！

“我靠，什么情况？！”

“超五星级强者诞生了！”

“天啊，遇上一个超星强者，而且年龄这么小，这是神魔的子嗣吗？！”

在这颗星球上，绝对没有这个级别的少年，人们都望着楚风，一脸的惊容，全都被镇住了。

“这破碑也太不结实了吧？”楚风满不在乎地说道。

这句话一出，四周的人一片石化，这是装……十三吗？可是，又不太像，因为这少年真的太厉害了，轰断战力碑。

有人猛咽一口口水，道：“我们这颗星球也算是繁盛的生命源地，可以归为四星级进化文明。所以，降临这里的战力碑，极限为五星。”

四星文明已经非常强，预示着这颗星球上应该存在亚神兽了。

正常情况下来说，五星级战力碑足够用了。事实上，这颗星球上的最强神子也果然只轰出四星图标而已。

显然，说话的人了解内情，直到最近才出现的宇宙天才榜的一些事宜，也了解各地的战力碑。

然后，这里人声鼎沸。

一个十四岁的少年轰断战力碑，被证实为超星强者，这是一个无比骇人的大新闻，在第一时间传了出去。

城主府行动起来，有人来请楚风去做客。

接着，这颗星球最强大的道统也有人出面，邀请楚风前往那个古老的进化门派。

“我叫吴轮回！”这是楚风给予周围热情人的回应。

然后，他就跑了，逃之夭夭，他不想被羁绊在这里，要去西林族所在的星域，夺他们的大造化。

这一日，一个名为吴轮回的十四岁少年，轰断战力碑，震动星海，传到外界中。

“最年轻的超星强者诞生，在艾玛星域出现，不过，他很快就消失在星路上，天纵奇才啊！”

“何止是年轻，应该说是年幼的近乎变态，十四岁啊，轰断战力碑，这是一个恐怖的小怪物！”

这一日，宇宙各地许多人都在谈论。

战力碑出现，已经引发各种热议，山崩海啸般，随着羽化神体、原始道胎等先后出手，越发的影响巨大了。

现在，一个少年这般彪悍，简直是扰乱各地的宁静，许多大族的强者都在关注这件事。

“道子、佛子、映无敌，你们快出手啊，让我们看一看你们能轰出多少颗星！”

“不管怎样说，一批超星强者出现，光芒要照亮星宇了！”

“我也期待，有战力碑在，就可以为宇宙中各族的天才排名了，这些人早点动手吧！”

同时，很多人也在希冀，吴轮回选择一个进化文明更高的星域，在那里再出手，检验一下到底能轰出多少颗超星。

当日，大梦净土内部，有长老在谈论，提到吴轮回这个名字，有人认为，该为他补发一张金色请柬。

其实，这就是楚风的目的，是他最想要的！

“去进化，等我成为餐霞境的高手时，再去轰碑，保证惊掉你们的眼球。”楚风得意洋洋的走在星路上。

少女曦鄙视，道：“装完十三就跑，瞧你这点出息！”

与此同时，地球上，东海不灭山，一群人正在开心的笑与议论。

“吴轮回，这肯定是楚风，他以前说过要用这个名字！”

“十四岁？真不要脸，装嫩啊。”黄牛撇嘴。

欧阳蛤蟆立刻点头，摸着自己满是金色斑纹的脸，道：“就是，他脸皮太厚，没事就跟我比英俊，现在又跟我比嫩，太不要脸了！”

真的，呼吸法这可不是乱说的，很严肃的告诉你们，真有，可以在我微信上看。

第六百八十一章 父子齐突破

一口幽深的石洞，相当的古老，充满岁月积淀的沧桑感，混沌气弥漫，还有各种莫名的光偶尔浮现。

这就是轮回洞？

楚风狐疑，他吞下这缕神秘的光后，这是产生了幻觉吗？总感觉很诡异，宛若真的再次来到轮回路的尽头，站在那口古洞中。

前路幽邃，很漫长，他当初没敢进去，是因为不想去转世投胎，怕进去后就出不来，要去往生。

现在看来，那洞穴中有好东西，而且不少！

嗡！

可惜，短暂的幻视幻听后，楚风又回归现实中，退出那种状态。

然后，他发现自己跟火炉子似的，别说毛孔，连头发，眼睫毛，甚至牙齿都在爆射神芒。

他整个人像是一个正在焚烧的太阳，太盛烈了。

楚风运转盗引呼吸法，配合这次的进化，没有服食异果，也没有触及花粉，依靠一缕霞光他在迅猛进化，提升体质。

“什么人？！”

远处，几道身影赶来，惊怒交加，盯着楚风，他们是追寻那缕光而来，结果看到这一幕，自然第一时间联想到，有人吞掉自炼狱飞出的那缕光。

楚风没搭理他们，现在他在蜕变中，可以明显感觉到身体的各项生命数值指标在激增，迅速提升。

餐霞境界，他直接就巩固了，进化根基被夯实，一身实力暴涨！

不过，筋骨、脏腑依旧在进化中，还在变强，这让他皱眉，不想跟人现在动手，他需要安静完成。

“少年，你是谁，是否吞掉了那道光？”一人喝问。

“跟他废话什么，斩了！”另一人是个暴脾气，锵的一声抽出一柄赤霞缭绕的神剑，向着楚风就挥去。

嗖！

楚风动了，施展天涯咫尺，从原地消失，他遁走了，不想跟他们动手，希望进化时能够平和与安静。

“哪里走，你给我站住！”身后的人追杀。

“快，告知魏长河他们，秘境中的大造化被人得手，快来追杀！”

这几人在这里发现同族人的遗物，还有人形的灰烬，立刻知道，有一些同伴被杀。

然而，他们很快就失去楚风的踪影，他的速度太快了，尤其是融合这缕光后，身体轻灵而迅猛，如同闪电在移动。

最终，他消失了。

在一处无人之地，他祭出磁石，摆下一座场域，藏身当中，安心的进化。

外面，一群人搜寻，共有九人，杀气腾腾，怒不可遏，在次元空间中寻找楚风的下落。

其中一人名为魏长河，简直要疯狂了，他是魏恒所看重的人，是族中的隐形天才，在外界没有什么名声，但是天赋与实力极高！

他如今只差一线就进入塑形境界，而在他的身边，还有几名老天才，都是塑形后期的高手，为助他而来。

现在听说那缕光被人吞掉，魏长河怒火冲天。

他压制境界很久了，原本可以进入塑形境界，就是为来这里得机缘，才不做突破，结果却竹篮子打水一场空。

“掘地三尺也要给我找出来，他吞掉了那缕光，我便吞掉他！”魏长河吼道。

九大高手全都是魏恒一脉的人，发疯般搜索，最后看到出口那里被封，让他们脸色阴鸷，心头浮现阴霾。

“这个小子，难道还想反过来对付我们？竟堵上了出口！”

“很糟糕，我们与外界隔绝，没有办法跟外面的人联系。”

一时间，他们心头凛然。

场域中，楚风寂静不动，但是周身阳气滚滚，太绚烂了，发光发热，这像是一轮人形太阳焚烧到极尽。

轰！

最终，楚风起身，战血澎湃，能量鼓荡，他觉得现在充满爆炸性的力量，同代人争霸的话，无惧任何挑战。

然而，他的外表却越发的清秀了，大眼纯净如水晶，清澈的没有一点瑕疵，整个人越发的人畜无害。

一个十四岁的少年，晋升入餐霞境界，那种气韵太特殊了，超凡脱俗，如同不食人间烟火，周身都带着出世的气韵。

啪！

他破开场域走了出来，顿时像是一座灯塔，在这次元空间中太醒目，能量波动慑人，璀璨的光芒映照而出。

“那里！”

有人发现他，第一时间呼喝，叫人围攻他。

楚风冷笑，道：“看到我你们还不逃？”

他直接迎了过去，哧的一声，像是一道闪电，主动攻杀。

“小子，你纳命来！”一人喝道，他手持一柄天罗伞，起初伞面没有打开，如同长矛般刺来。

但是，当他感受到楚风的恐怖气息后，心中慌了，伞面砰然开启，进行防御。

但是，为时已晚，楚风抽出暗红色的长刀，划破虚空，如同血色的闪电向前劈去，铮的一声，天罗伞被劈开，接着，那个人也整体被劈为两片，带起大片的血雨。

一刀而已，楚风就劈掉魏恒的一位子孙后人。

“这……”其他人惊怒，同时胆寒，这个少年太恐怖了。

“你是吴轮回！？”终于，有一人认出，因为他们来的较晚，在外界时已经听到过少年超星高手的传闻，见过他的照片。

“你手中的刀……和楚风的一样！”

“爷就是楚风，让你们做个明白鬼！”楚风笑道，然而，面庞稚嫩，大眼清澈，虽然努力做出凶狂的样子，但却感觉不到那股彪悍气息。

“小崽子，你给我去死！”一位塑形境界的老天才出现，轰的一声，祭出一口飞剑，通体乌黑，带着死亡气息。

“想让我死？你在想什么，差远了！”楚风抬手间，另一只手持神灵化血幡迎了上去，锵的一声击在飞剑上，让他那口飞剑颤抖，而后直接暗淡，被灵族的秘宝废掉。

嗡！

神灵化血幡，宛若一挂血色长河，横扫这里，老天才大叫，但是让他惊悚的的是无法摆脱。

噗的一声，他的一条手臂被幡面缠绕上，整个人惨叫，在迅速干瘪，他忍痛削断那条手臂摆脱出去。

然而，楚风另一只手中，轮回刀则如一道暗红的闪电般飞来，噗的一声斩掉他的头颅。

这才一交手，就有两人殒落。

魏长河走来，每一步迈出，地面都在颤动，他刚才已经突破了，进入塑形境界，因为知道那缕光与他无缘。

尤其是看到出口被封，他预感到遇上一个狠茬子，要留下他们所有人，故此抛开一切，他利用刚才的时间，顺利晋阶。

“吴轮回，楚风，给我滚过来！”魏长河的心都在滴血，只差一步啊，与那缕光失之交臂，被敌人吞下，让他大恨！

楚风很郑重，这个人不凡，非常强大，比当初干掉的西林族神子强多了，需要他认真一些。

轰！

大战爆发。

魏长河有一个心结，他是魏恒选中的人，曾经教导过他，要让他有朝一日毙掉楚风，所以现在相遇，新仇旧恨加在一起，他很想割掉楚风的头颅。

闪电拳！

楚风上来就爆发，无论遇上谁，他都不会麻痹大意，全力以赴，这可是阳间神技，自然恐怖绝伦。

一时间，阳气滚滚，让在场的人都骇然，面对这种妙术无比忌惮。

事实上，魏恒已经传给魏长河一种禁忌秘术，名为溶血神术，只要锁定对方的血气，就可吞噬。

这是魏恒自创的妙术，传给魏长河就是为了对付楚风。

然而，今日楚风周身阳气滚滚，无论魏长河怎么锁定，都无法汲取到楚风一缕血气，毫无用处。

轰！

最终，百招过后，楚风一记闪电拳劈中他的手臂，让他的右臂整体炸开，魏长河直接横飞出去，有些凄惨。

“杀！”周围的人一起动手，攻杀楚风。

刚才，魏长河心高气傲，想独自战楚风，因为有心结，想证明自己，没让其他人动手，结果遭遇惨败。

“什么西林族的天才，你们都不够看！”楚风说道，又补充，道：“如果不是你们进化的层次较高，我抬手就拍死你们全部！”

他一个人大战七大高手，丝毫不怵，相当的从容，而且在这个时候，他施展出一种奇异的妙术。

这是融合那缕神秘的霞光后，他生出的一种感悟，演化出一种诡异的秘术，随着楚风抬手，向前轰去。

在他的的手掌前，一口石洞浮现，若隐若现，直接将其中的三人吞了进去。

这口石洞跟轮回尽头的那口洞一模一样，就是楚风自己到现在都不知道这种秘术的威能如何，完全是拿他们练手。

而且，他脸色古怪，形成的秘术居然是一口模糊的石洞，有点让他怀疑，靠谱吗？

事实上，自从那三个人被石洞吞进去后，楚风便感应不到了，连他都不知道什么情况。

其他人见状，发疯般猛攻，想要救援，就是魏长河也不例外，以独臂再次参战。

终于，虚空中石洞一震，将那三人甩了出来，一瞬间，让所有人都发呆，就是楚风自己也不例外。

三人表现不一，其中一人皮包骨头，生机俱灭，直接死了个彻底。第二人坠落出来，身体佝偻，满身长毛，额骨靠后，眼眶粗大，下巴突出，简直像是个大猩猩，这个人退化严重，已经不是进化者，有返祖迹象，成为猿人，在那里嗬嗬叫个不停。第三人很正常，没什么变化，但是却一动不动了，因为灵魂没了，精神溃散个干净。

楚风咋舌，连他自己都没有摸清什么情况，更遑论他人，被石洞吞进去后，那三人的下场居然完全不同。

其他人惊悚，跟见了鬼神一样盯着楚风，怕遭他毒手。

“杀！”

最后，楚风再出手，一番激战，用闪电拳轰爆魏长河，而再次动用那种古怪的秘术，以石洞对付另外几人。

结果，这个地方安静了，所有人都死了，后收进去的几人下场也很古怪，比如有个人浑身都是黑手印，像是被厉鬼摸过，死掉的样子似是受到过严重惊吓。

“见鬼了！”楚风带着狐疑，还有不解，就这么离开了，飞出这颗死星，去跟明叔他们会合。

与此同时，大梦净土。

秦珞音与小道士也在进行一场战争，数次剖腹，结果腹中的孩子都踪迹渺然，一缕气包裹他，可以直接消失。

秦珞音险些崩溃，因为好几个月过去了，她的小腹明显突起，都快藏不住了。

“道爷我是坚强的，哪怕亲娘不亲，想除掉我，道爷我也不屈服，坚决要活着出世。”小道士悲愤，然后自语道：“可是，万一我出生时，她会不会直接掐死我？爹啊，亲爹，你在哪里？快救道爷啊！”

这几个月，他觉得自己神魂越发的稳固，逐渐壮大，隐约间成为进化者了，到了觉醒层次！

要知道，这还是在娘胎中，还在发育阶段。

最终，秦珞音硬着头皮去找大梦净土那位格外看重她的圣人。

女圣人得悉后，顿时动容，她上次就听秦珞音提及，但是因为一些事耽搁了，如今才回净土，越发吃惊，道：“这是一个神胎！”

她一阵迟疑，道：“生下来，这个孩子得保住！”

这时，秦珞音腹中的小道士，已经能感应到外界一些事，他听到了，顿时大喜，喃喃道：“你真是我亲姥姥。”

女圣人再次开口，道：“不过，如果让你生下来，多半会影响你的清誉与名声，我看直接转接给她人，借腹生子。”

刚才还叫亲姥姥的小道士，直接改口，暗自恼道：“特么的，老妖婆！”

女圣人走来走去，道“嗯，还有，净土中那只亚圣级的黑色神犬也要诞子了，到时候可以让它为此子哺乳。”

“卧槽！”小道士直接爆粗口，毕竟还在娘胎中，在发育中，听的不是很真切，他只听到让一只狗为他哺乳，当时就怒了，道：“老妖婆，亲娘，道爷我跟你俩拼了！”

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第六百九十五章 开战

整座岛屿灰蒙蒙，被云雾遮拢，岛上全是石头以及漫长岁月前留下的少量枯死老树，而今腐质化。

岛外，东海浪涛很大，不断拍打向岸上。

显然，这一次上百个进化门派联手，人手充足，最起码不缺少场域大师，足有八人在此，联手破楚风布下的场域。

其中两人更是巅峰级的场域大师，不见得比楚风弱，不过年龄实在太大了，连头都快掉光了，佝偻着身体。

楚风平静地看着，他布下的场域在两个老牌场域大师以及另外六人的联手下，逐渐被拆掉。

一艘又一艘战船，密密麻麻，横在海中，将海面封锁！

大船能有数十艘，都是神子、圣女人物的座驾，而小船更多，是那些圣子的手下与追随者。

很多船都已经靠岸，各族的进化者相继登岛，这是要围猎，想将黄牛、大老黑、欧阳风等人彻底铲除。

这一次域外的人大举进攻，兴师动众，一个个都杀气腾腾，可以看到部分圣子都不加掩饰，带着狞笑。

东北虎、老驴、周全等都火大，咬牙切齿，这是在抄他们的老窝，要全灭啊！

如果不是这次他们整体进化了，肯定要被杀个干净，遭受血洗，域外这些人太霸道了，摆出顺我者昌逆我者亡的架势！

“嗷……”猛兽一只又一只，全都很凶悍，这些都是坐骑，一大群莽兽骑兵登岛，血腥气扑鼻。

大黑牛、吴起峰、老老喇嘛等人都一凛，就是楚风都在吃惊，这是一支真正经历过不知道多少场血战洗礼的队伍。

他们来自天神族，显然动了杀心。

因为，天神族最为愤怒，他们死在楚风手中的人最多，连神子与圣人都殒落，这是不能接受的损失，算是奇耻大辱，他们是联军的起者之一。

“天神骑兵！”楚风低语。

自从进入宇宙后，他了解到很多事，天神族的骑兵很有名，在战场上呼啸而过时，那简直是排山倒海，摧枯拉朽。

这一支骑兵比许多圣子联手都要厉害，得严加防备。

因为，他们可以凝结为一体，彼此能量互递，真要攻击目标时将会整齐划一的同时打出一击，非常恐怖！

“待会避开这支骑兵的锋芒！”楚风道，他准备找机会亲自下手。

接着，一群凶禽羽毛光，跟金属铸成似的，气息骇人。

后面跟着火蜥蜴、飞蛇、彪等，鳞甲森森，跟着飞进岛内。

如一片乌云飘来，铺天盖地，这群生物都很凶猛，带着强大的压力，让人不得不神色凝重。

然而，虚空突然轻颤，这群飞天的生物都慌乱，向着地面坠去，有的更是直接砸在地上，出现深坑。

岛屿的半空中有秩序符文，带有一定的压力，大多数生物都不能飞天，只有个别例外！

“登岛！”

短暂慌乱后，迅平静下来，后方有人冷漠说道，各族强者先后都动身，就是那些圣子等都不例外。

这一次，有妖族奇才带队，找到正确的位置，寻到不灭山，大部队一路跟下来，自然都能上岛。

“终于上来了，上一次我族的几名老前辈死在岛上，真是遗憾，这一次我为你们报仇！”

万星体徐成仙来了，他带着冷意，上一次灵族有几名老者想要吃独食，不带其他族的人马，跟着妖族天才登岛，结果全灭。

当然，那一战黄牛他们也损失惨重，差点都死掉，而昆仑大妖有些人更是被杀。

“一会儿挑选坐骑，我选那头金色的小牛。”徐成仙开口。

他很年轻，至今才十七八岁而已，如果吴轮回没有出世，他算是宇宙中最赫赫有名的天纵奇才。

再加上他是万星体，无论走到哪里都神环加身，被世人所瞩目。

后方，幽冥族一位中年男子走来，赫然是塑形境界的高手，也是楚风口中的老天才！

该族神子被楚风击毙，他们花费不小的代价才送进来这样的一些高手，他点了点头，道：“我选那头大黑牛。呵呵，我不需要当坐骑，我要烤了他，留着吃！”

西林族的人开口，道：“唔，我们要那只蛤蟆，带回去解剖，研究一下，它总是说自己体内流淌着神血，我们看一看是否如此。”

海面，虚空飞舟上，大黑牛、欧阳风都脸色沉了下来，很想火，那群人还真是肆无忌惮，来到这里要傲气无边。

六臂族的圣子开口，道：“唔，我选那只黑色的大獒，看起来不错，我这人喜欢打猎，以后去其他蛮荒星球狩猎，手中牵着一只异种神犬倒也不错。”

这是宇宙中的一个强族，是天神族最强大的盟友之一，因为这一族本身就能排进宇宙二十几名。

该族修炼到一定层次后，不仅拥有六臂，还会拥有三颗头颅。

现在这位在宇宙中年轻一代中能排名三十左右的圣子，露出的气息很可怕，因为他非常强大，左肩头上鼓起一个包，第二颗头颅要开始育了。

“毕竟曾经在不灭山呆了这么长时间，想来他们身上有些秘密，我们也挑选一些坐骑吧！”

其他圣子、圣女也纷纷开口。

“不然的话凭这颗早已经没落、也只留下前人遗迹的低等星球，它上面的野兽还入不了我们的法眼。”

后方，绿竹舟上，大黑牛、东北虎、昆仑大妖等人听闻后勃然大怒！

这些人全都登岛，天神族、大梦净土、西林族、灵族、大齐皇朝等，联军队伍很庞大，曾经更楚风交手的道统都派出了人马。

放眼望去，岛屿上的人马黑压压一片，这是真正的扫荡，要进行屠城灭族之举，哪怕这里没有城池。

“楚风你在吗？听说你偷偷摸摸逃进星空，又听闻你可能在近期回来了，滚出来！”

天神族的强者喝道，他们的那支天神骑兵更是一起喝吼，霎时间，震动天地，如同山崩海啸般，声势浩大。

这支骑兵都举着兵器，一起指向前方的不灭山那里，整齐划一，凝结为一个整体，果然气势骇人，能量恐怖！

“这支骑兵可以击溃一些塑形境界的进化者联手之力！”楚风道，提醒身边的人。

“楚风滚出来，爷杀你来来了！”天神骑士中有人喝道，其他各族的人马更是在鼓噪，大声呼喝。

“哈哈，不在吗？给我杀，向前推进，从此不灭山被我们占据，长期驻军！那群野兽，什么黑牛、野虎、蠢驴、恶犬，你们这群野兽都给我滚出来，跪地求饶方可饶过一命，等我们挑选坐骑！”

域外这群人太霸道，各族圣子站在一起，跟着大军前进，要扫平不灭山中的进化者。

“特么的，这群域外杂种太张狂了，出手吧，老虎不威他们真当我是病猫啊！”东北虎闹心，都要狂了。

“飞扬跋扈，不杀几个人，他们不知道马王爷三只眼！”马王使劲摸自己锃亮的大光头。

至于大黑牛、欧阳风以及昆仑大妖等人更是在运功，心中憋了一口恶气，恨不得立刻杀过去。

“准备动手，在他们接近不灭山的山门时，我先出击，解决那两个场域大师巅峰级的老者。”楚风道，跟他们商量好动手的各种细节。

因为，那两位场域大师都暗中做了布置，这是要张开口袋，等着人往里钻呢，提前准备了足够多的场域手段，可以瞬间祭出各种玄磁旗，从而封住对手。

“楚风还有地球上的那群野兽，你们在吗，还不滚出来！”天神族骑士喝道，其他族的圣子等也跟着大笑起来。

更有一位圣子站出，道：“金蛇皇朝金鸿在此，地球上的野兽可敢一战，我一个人打你们全部！”

这是一头金蛇，火车那么粗，盘绕成蛇山，它懒得化成人形，浑身金光大盛，在那里叫板，是金蛇皇朝的一位皇子。

楚风低语道：“嗯，这些都是紫晶天雷，可惜，不是我渡劫炼制的，是在天神族乱神海以及西林族建造黑牢的死星上抢来的，你们分一分，等我动手后，你们找合适的机会投掷出去，先轰一波！”

“好，炸翻他们！”

一切准备就绪！

“哪个敢来，出来一战！”金蛇皇子再次大笑道。

哧！

这时，楚风竭尽所能，动用出最强大的能量，施展天涯咫尺与阳间的神技——闪电拳！

可以说，他的度前所未有，快到不可思议，出众人的想象！

天涯咫尺就不用说了，而闪电拳还可以进一步提，牵引人的肢体，按照神秘轨迹前行，恐怖无边，有种魔性！

结果，几名场域大师那里，轰的一声，直接炸开，爆出一片血雾，几人被闪电拳打的崩碎，形神俱灭。

接着，楚风如光似电，横过战场，噗的一声，将那耀武扬威的金蛇皇子击中，庞大的黄金蛇躯顿时血液四溅，它凄厉惨叫起来，痛苦无比，而后砰的一声从躯体中间断裂为两截。

楚风用极与阳间神技直接一拳打穿他的躯体，就这么横冲过去，骇人无比。

这还是因为，它不是楚风的主要目标，楚风是冲着天神骑兵而去，只是沿途上顺道给了金蛇皇子一击，不然的话真要有心专门杀它，金蛇皇子必死无疑。

果然，楚风太快了，阳间神技闪电拳可以加持度，让他看起来如同一道流光般，众人反应不过来，他就已经到了那支天神骑兵的后方。

这支骑兵数百人，面对不灭山方向，举着兵器对山门那里叫阵。

现在楚风突兀的从后方杀来！

到了近前后，他不用再加，果断取出一柄暗红色的长刀，而后双手握着，轰然一声轮动起来，向前扫去！

一刹那，光芒暴涨，赤红刀气冲霄，杀机滚滚，惊世骇俗！

不要说这座岛屿上，就是东海中都大浪拍天，惊涛万重，剧烈激荡起来，席卷天地。

噗！

成片的血光爆开，楚风这一刀可谓横扫千军，从背后杀来，一刀就劈死七八十人，刀芒贯日。

因为，天神族这五百骑兵没有防御背后，没有能第一时间连接为一体，实现能量共享而进行防御。

不然的话，这支骑兵可灭二三十名塑形境界的高手！

楚风既然杀进队伍中，哪里还会给他们机会，轮回刀横扫，血光迸溅，噗的一声，这次更加可怕，在人群中挥刀，在队伍中大开杀戒，一刀下去，九十几人被斩杀，横尸岛屿上。

敌人闯进来了，天神族的骑兵大乱，无法凝结为一体，内部遭受严重破坏，战阵彻底被破掉。

“楚风！”天神族的一位统领大喝，目眦欲裂，这是他们准备的杀手锏，是经历过血与火洗礼的一支强军。

最为重要的是，这些人都很年轻，都是挑选出来的精英，未来是要挑大梁的骨干，这样死去，太不值得了。

“天神族都献上头颅，滚过来！”楚风大喝，在人群中暴起，用天涯咫尺俯冲过去，用闪电拳带动身体提，另一手则挥动轮回刀。

锵锵锵……

半空中，火星四溅，天神族这位塑形境界的中年大高手奋力跟楚风争锋，但到头来还是噗的一声，被楚风一刀削掉级！

这一切太快了，楚风横杀而来，并且在千军中直接摘掉天神族那名统领的头颅！

场面有些震撼，岛屿上许多人惊呼、大喊，更有不少人张口结舌，身体冰冷。

“楚风，你还敢出现？给我杀！”灵族万星体徐成仙第一个反应过来，大吼道，带领众人向前冲。

与此同时，黄牛、欧阳风、大黑牛、老喇嘛等人驾驭绿竹舟出现，正式登岛！

楚风用暗红色长刀指向徐成仙，道：“万绿体，你给我滚过来，削你级！”

万绿体？万星体徐成仙闻言勃然大怒，杀气滔天！

“万绿体，你是欧阳大爷的，本神王打不死你！”欧阳风大喝！

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第六百九十六章 不灭山大战

凭良心而论徐成仙相当俊美，就是缺少点英气，不过现在因为发怒，反倒显得英武起来，补足了那股气势。

他现在只有十七八岁，但已经是宇宙年轻一代中的绝顶高手，天纵之资，实力可怕，让他一向自负。

可是今日却被这样折辱，更是在被藐视，让他满头发丝狂乱舞动，一双平静的眸子也爆射神芒。

“你们都要死！”他大喝，身上的能量在激增，浓郁度高的吓人，最近这段时间他在地球上的实力提升了一截。

他恨恨地看着楚风，因为，他曾亲眼看到楚风跟秦珞音大战时，张嘴咬过大梦净土的的神女的鲜艳红唇，让他厌恶与憎恨到极点。据他了解，大梦净土有意要与灵族联姻，而秦珞音已经被他内定为道侣。

现在楚风敢这么挑衅，让他几乎要发狂！

“杀！”徐成仙大吼，一改平日的温和气质，如同一头凶兽般，散发惊人的戾气，就要向前俯冲过来。

“神子且慢！”旁边，灵族一名中年人快速抓住他，道：“神子万金之躯，岂能轻易下场，让张老去毙掉他！”

显然，中年人地位很高，实力也非常强，话语权很重，让灵族神子万星体徐成仙都不得不考虑其意见。

他自然知道，中年人为他好，不让他轻易跟楚风接触，因为谁都知道楚大魔头的可怕。

数月前，楚风在昆仑山万神之乡大战，那可是杀出了赫赫威名，刀斩天神族神子罗浮，横杀幽冥神子，更是接连劈杀多位护道者，最后一路扬长而去，无人能阻，凶威太可怕。

“楚风……他算个屁！”

然而，这时万星体徐成仙却是这般激烈，没有听劝，反而爆粗口，因为他不能忍受万绿体这个称呼。

同时他也很自信，最近在地球上进化明显，他的实力提升一大截，同时他想到昆仑山大战时，楚风所仰仗的不过那种斑斓轮回火，但当时几乎已经耗尽，不足为惧。

“神子！”中年人低语，还是拉住了他。

同一时刻，灵族有几位老人站出，其中一位格外的强大，双目如同银色的灯盏，冒出神圣光焰，同时体外也一片银白，接着盛烈起来，此人横空而起，不等徐成仙多说什么，这名护道者便已经出动，要去对楚风下死手。

“万绿体你是我的，滚过来！”远处，欧阳风大喝。

楚风按住他，让他别急，而后自己冲了过去，先迎向那名老者，什么话也没有说，轮刀就斩！

“灵族，张坤！”老者冲了过来，自报姓名。

“少废话，你的名字没意义，只是死人！”楚风喝道，他对灵族没有任何好感，该族从最开始时就在针对地球一脉，更是数次要杀他。

比如，他借助昆仑的天藤，跟天神族圣人进行同境界的公平对决时，在那次屠圣的过程中，灵族的女圣人穆青涵却想干扰战斗，更是要出手杀他与妖妖。

而不久前，灵族几名老者偷袭不灭山众人，导致黄牛、欧阳风他们被重创，昆仑大妖中更是有人惨死。

现在他们又来了，大举进犯，楚风怎能不下死手？

“轰！”

刹那交手，楚风上来就闪电拳，阳间神技爆发出的威能超乎想象，他像是一颗人形的太阳在发光，在绽放，在爆炸！

楚风的拳头前，阳气滚滚，能量激荡，简直是摧枯拉朽。

他徒手攻杀，向前一路推进，周身血气弥漫而出，震动岛屿，压制的各路人马都胆寒，那阳气太可怕了！

对面的灵族老者张坤，原本祭出九口飞剑，组成剑阵，形成有效的杀场，可是现在节奏被打乱。

当当当……

那是楚风的拳印在出击，金色的拳头硬撼飞剑，碰撞一道又一道刺目的剑光，让天空都绚烂起来，光雨如瀑布，气息恐怖与磅礴，让不少进化者惊悚。

锵！

终于，一把青色的飞剑承受不住这种拳印，被打的龟裂。

当！

接着，又一口紫色的飞剑倒飞出去。

楚风拳印璀璨，越发的盛烈，阳气沸腾，整个人都像是一个大火球，他沐浴浓郁的能量金光，如同一尊睥睨沙场的战神般。

喀嚓！

终于，一柄湛蓝色的飞剑，直接被他的一拳打的崩开，四分五裂，这原本是一口品质极高的秘宝，可是现在被楚风炽盛的金色的拳印轰碎，徒手毁掉秘宝！

嗖嗖嗖……

其余六柄飞剑调头激射而来，彼此共鸣，像是六道匹练，要将他肢解，光芒异常绚烂，剑气如虹，远远望去，如同六道惊天长虹，横贯而来，剑气恐怖之极，把笼罩岛屿的灰雾被击溃，整片天地都被照亮。

楚风一声冷哼，横空而起，向前冲去，在他的体外，一口金色的大钟浮现，上面铭刻着形意十二真形图。

不过，如今这已经不是形意呼吸法，而是换成盗引呼吸法催动。

盗引，最可怕之处就是能盗取其他秘法的真义，可以化为己用，现在经它催动，威能反而更加强盛。

当当当……

剑气激荡，千重剑光爆发，可是最终都被楚风运转呼吸法后用能量凝聚的金钟罩给挡住。

轰！

他像是一架人形轰炸机，但是速度更快，直接撞开飞剑，俯冲了过去，周身散发的能量浓郁度高的吓人。

隐约间可见，从他的身体中腾起金色的蘑菇云，跟那面色骤变到的老者张坤激烈碰撞在一起。

当！

钟声宏大，张坤被楚风体外炫目的金钟罩撞的嘴角淌血，倒退出去。

不可否认，张坤是护道者中的佼佼者，实力在塑形境界后期，战力非常高，是该族花费不小的代价才送进地球的。

但是，激烈对碰后，他的手臂在痉挛，右手虎口全是血，撼动不了楚风的金钟罩，更挡不住闪电拳。

因为，阳间的神技太霸道，拥有摧枯拉朽之势，一路向前碾压！

就这么短暂的交手，张坤倒退出去已经千丈远，他是少数能在岛屿上飞行的人，但现在却要坠落了。

轰！

又一记阳间拳印，神技无匹，金色的拳光如同闪电划破苍穹，照亮张坤苍白的脸，也映照出下方各族圣子的惊容。

噗！

张坤的一条手臂从肩头脱落，被楚风的可怕拳印绞断下来，接着半边身子龟裂，在滴滴答答的淌血。

随后，他一声惨叫，在又一道金色拳印下，整个人轰然解体，化成一片血雨，一位高手就此毙命。

“还有谁，过来！”楚风大声喊道。

“这个魔头太凶狂，我们联手杀他！”灵族神子徐成仙身边的中年男子低语，要联合诸圣子一起动手。

楚风火眼金睛，能看清他的嘴型，顿时知道他在说什么，道：“观想境界，我就能杀你们这些护道者，哪怕你比他们更强，可是餐霞境界后我还怕你等？你们敢登岛杀我兄弟，今天你们来多少我毙掉多少，一个都别想走！”

岛屿上，各族进化者凛然，对楚风极其忌惮。

楚风再喝：“徐成仙还有无劫神体你们都给我出来，你们不是想要呼吸法吗，为此还想猎杀我的父母，今天我本人来了，过来一战！”

“闪开！”灵族神子徐成仙推开中年人，让他不要阻拦。

中年人劝阻，道：“神子，不要冲动，这个魔头越来越深不可测，我们有其他手段，不需要跟他死磕。”

“你觉得我不如他吗，上一次，他仰仗的是轮回火，外加偷袭，这次我会怕他？！”徐成仙不听劝阻，骄傲而自信。

轰！

同一时间，他横空而起，迅速动手。

在他的手中，出现一杆兵器，给人古拙而沧桑感，这绝对是一件古器，像是以棍棒改造成的长矛。

楚风一眼认出，这是神灵化血幡的杆，众目睽睽之下，徐成仙不敢动用幡面，只取出那件兵器的杆。

徐成仙呵斥：“楚风，你算什么东西，小爷早就不爽你了，无时无刻不想杀你，什么楚魔头？你给我滚过来，立刻毙掉你！”

他一向自负而又骄傲，少年得志，但是却在昆仑被楚风偷袭，打的后脑肿胀，血流如注，被他视为奇耻大辱。

“锵！”

楚风二话没说，面对危险武器神灵化血幡，他抽出轮回刀迎敌，因为他深知这种秘宝的可怕，他身上就有一件。

当！

一刹那，两人就爆发了，冲向一起时，两件兵器碰撞后，火花四溅，无比的激烈！

果然，对方的的金属长杆制成的长矛很可怕，能挡住轮回刀，而没有被斩断，是一件上古器物，属于异宝。

“给我死！”

这一刻，万星体徐成仙竭尽所能，他不想和楚风缠斗，而是要上来就分高下，动用最强手段。

此际，他通体都弥漫出光芒，在他周围异象纷呈，全是星辰，一颗又一颗，磨盘那么大，把他环绕在中心。

与此同时，天空中更为可怕，岛屿上的迷雾被驱散，域外星光闪耀，而后倾泻，无数星体在白天浮现，与天日争辉，映照出来！

此刻，数不清的星辰都在垂落光辉。

远远望去，天空中星芒普照，然后开始汇聚，到了后来，天穹上像是有很多条银色瀑布，向着下方坠落，朝徐成仙冲去。

这就是万星体，凝聚诸天星辉，加持己身！

“我万法不侵，你拿什么跟我斗！？”徐成仙大喝，满头发丝飞扬，眼神凌厉，气势迫人之极。

楚风试了试，用轮回刀向前劈去，居然没有斩开，因为星辉太浓郁，结成厚厚的一层，简直如同神金铸成的城墙，将徐成仙护在后方。

这时，他披着星辉，沐浴诸天星斗之力，内我如神明，外法难伤身！

所有人都倒吸冷气，这种体质太变态了，根本打不动！

轰！

楚风手持轮回刀立劈，赤霞直冲云霄，威能巨大无匹，但是，最后只切开很厚的一部分星辉，没有能彻底剖开，万星体无恙！

“我内圣外神，你如何跟我斗？纳命来！”徐成仙喝道。

轰隆一声，在他驾驭星辉移动时，宛若一尊庞然大物在出行，动静太大，漫天的星辉汹涌，能量澎湃，他手中的金属长矛伴着浓郁的星辉，向前刺去，电闪雷鸣，可怕之极。

砰！

楚风避开，那长矛的尖锐之处飞出可怕的神芒落在岛屿上后激起滔天烟尘，乱石崩空，仅这一矛而已，足以能挑起一座大山！

人们倒吸冷气，就是域外各族的圣子面色都变了，谁都没有想到徐成仙可以强大到这一步。

便是天神族的老天才都在低语，道：“在地球上的这几个月，他的实力在激增，体悟到了诸天星海之力，跟他的体质共鸣，现在有没有几人可以压制他，万星体的无敌血脉初步觉醒！”

其他人也都这样认为，徐成仙绝对一举成为当下最强大的年轻进化者之一！

轰！

徐成仙手持长矛，沐浴星海光辉，连带着长矛都被星斗环绕，再次向着楚风刺去，能量激荡，简直要粉碎虚空。

此时，他如同战神附体！

天地间，发出剧烈的大爆炸声，他每一次出击都是星光灿烂，能量滚滚，简直要破灭一切阻挡！

而楚风劈出的赤红刀芒却无法斩开他的星辉，数十次进攻都伤不了他。

“什么楚魔头，楚风你给我滚过来受死，在我眼中你已经是个死人！”徐成仙呵斥，俊美的面孔上满是杀意。

章节不会少，去吃点东西，然后马上写下一章。

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第七百一十四章 只身挑翻黑暗之地

一月色如水，楚风不远数万里奔袭，天地异变后，大地变得无比壮阔，面积激增，但是以他目前的速度，也不算什么。

尤其是，他有绿绿竹舟代步，很快就渡海而来，进入陆地深处，接近王屋山。

这一夜注定要发生大事件！

月光照在山林中，整片山川都被银辉覆盖，高山、瀑布、大河都因此而有朦胧光晕，神圣起来。

王屋山在望！

自古至今，这里都有很多传说，被誉为洞天之首。

深夜，山林并不宁静，有野兽在嘶吼，也有折叠空间的异兽在咆哮，可以看到有猛禽张开翅膀后如同一朵乌云般能遮蔽星光，在地面投下大片的阴影。

这是一片原始风貌，王屋山与折叠空间交融，早已跟以前不一样了。

楚风来了，在这深夜中，脸上带着冷漠的杀意，在他的右手中持着一杆大幡，透发出蒙蒙血光，无比的妖艳，正是神灵化血幡！

这是一件大杀器，今夜他不是为谈笑而来是，而是要大开杀戒，镇杀所谓的黑暗霸主所建立的分部。

什么刺天穹，他不在乎！

既然已经对立，那就战到底，大杀之！

在楚风的意识中，对方已经和他开战，所以，他不会留情，将全力以赴，尽一切手段杀灭对方。

此时，哪怕是他一个人来，他也将这一役视为一场战争！

这是一个人对一个黑暗道统的大战！

夜色中，他杀气内敛，在山林中大步前行，没有声息，如同一只太古时代的主掌杀伐的凶虎，即将开始在诸天间狩猎！

楚风身材高挑，此时是成年人的样子，黑色长发披散，双目深邃，所有的杀机都藏在眼底深处。

他不想提前惊动这个黑暗道统的分部人马，他想要如同一个猎杀者般接近，用他们的手段来屠杀，灭掉这里的青训营与老牌的杀手。

王屋山，如今灵峰一座又一座，紫气蒸腾，隐约间有潜龙升天之势！

站在这片土地上，看着流光溢彩，能量浓郁度极其惊人的所在，楚风眯起了眼睛，仔细的聆听与感应。

远处，凶禽猛兽低吼，有数十米长的魔猿在站在大山上对月咆哮，也有银色的凶禽在扑杀折叠空间中的猛犸象。

深夜间，这片洞天福地中很朦胧，也很圣洁，可是山林间也带着血腥味。

这很好，有利于楚风接近，便于他刺杀，横扫此地！

他进入王屋山重地，略微出神，当初天地才异变开始，这里就被三大异人组织的中的碧游宫之主攻下。

后来，楚风就没有理会了，不知道杀手组织入主这里后什么情况。

此外，王屋山这里有秘境，有上古遗族居住，但想来如今刺天穹的人哪怕赶到这里来，也不见得敢深入秘境中去。

毕竟，天地还没有彻底复苏，金身层次的人很难进来，秘境中多半有那个级数的高手！

楚风寻了很久，都没有找到那秘境入口。

“希望秘境的人没事！”他自语，毕竟当初他跟天神子在昆仑大战时，王屋山秘境、喜马拉雅山秘境的遗族都曾站在他这一边，帮过他。

月夜下，楚风像是一只孤狼，带着冷冽的气息，只身闯进这片地带，进入王屋山重地！

很快，他看到一些尸骨，都属于人类，早已不知道死去几个月了。

他目光一凛，枯骨上的服饰、遗物等，无不证明着，这些都是本土进化者，是出生在地球上的人类。

“碧游宫的人都被灭了！”楚风作出这种判断，因为，在那些遗物中有些通讯设备等，专属于三大异人组织。

王屋山深处，山体恢宏，古树成片，银瀑垂挂，在月光下非常的壮丽，而又不失秀美。

他看到了房屋，也发现人影，那肯定不是本土的进化者，来自域外，因为他们有蝙蝠一样的翅膀。

这是翼人族的一支，也算是很强的种族了，生有肉翼，张开翅膀时，飞天遁地，且肉身强大，对战时喜欢撕裂同阶进化者。

“是翼人族中的银翼一脉！”楚风如今对宇宙中的种族渐渐了解，认出他们的身份。

相对来说，银翼一脉名声还不错，不是那么的嗜血，不过战斗力很强，一旦惹怒的话会与对手不死不休。

“果然，找了一个可以站在光明中的族群来掩护。”楚风杀气腾腾。

既然这支银翼族与刺天穹站在一起，算是他们的外部人马，那就没有什么可顾忌的了，照杀不误。

不过，他没有立刻动手，最主要的目标是那批黑暗狩猎者！

楚风前行，如同一只经验丰富的独狼，横穿山林，避开这部人马，手中的神灵化血幡在散发着恐怖的气息。

王屋山最深处，能量浓郁度非常惊人，果然有古怪，被布下了场域，且有幽灵般的身影隐在暗中。

他们的呼吸法很特别，仿佛与山川凝结为一体，表面看不出来什么，但是在他们的体内有如同太阳般光团，内敛血肉中。

他们的真正实力一般人根本察觉不到，可以很好的隐匿自身。

显然，天马族没有撒谎，消息可靠而真实，这里的确是藏匿有一群刺天穹的人马。

楚风运转盗引呼吸法，闭住身体生机，盯着他们，他也融入黑夜中，在这里出没，他在找此地的最强者。

神灵化血幡就是为那个人准备的！

不然的话，一般情况下，他不会轻易暴露这件兵器！

以楚风如今在地球罕有的神觉，也是在观察很久后才感应到一股微弱到近乎虚无的波动，很长时间后才发现一个老者的蛰伏在一片林地中。

他没有动手，皱着眉头，再次感应，不久后又发现两个实力很惊人的存在，跟那老者相仿。

接近金身层次老牌杀手，足有三人，而且远超这个级数的其他人，体内的能量火光其实无比旺盛，只不过没有泄露出来。

果然，刺天穹很看重此地，要有大动作。

然后，楚风无声无息，开始在远处的山林放下磁石，他在布置场域，不准备放走一个。

时间紧迫，他没有时间布下复杂的大型场域，但是拦阻这些人足够了。

除却三名老者外，还有七八十人，其中以年轻者居多，天赋都很惊人，全都是好苗子。

显然，能够来复苏地的年轻狩猎者，都是被刺天穹所看重的精英，给予他们在这里迅猛进化的机会。

因为，地球很特殊，正在复苏，是各族年轻进化者眼中的宝地！

“送你们上路！”终于，楚风动了，如同一道幽灵，无声的逼近一个老者所在的位置，而后暴起发难。

在他的手中，神灵化血幡被当做长矛来使用，任大旗猎猎，他双手持着刺向那个目标！

不得不说，刺天穹所派来的老牌狩猎者太厉害了，无比敏锐，居然在关键时刻感应到楚风的气机，快速躲避。

主要是因为，他是行走在黑暗中的猎杀者，自身最精通的就是刺杀这一领域的各种手段，当场觉察。

同时，他自身实力真的太出众了，算是刺天穹塑形境界的金牌老师傅之一，专门来此打造青训营。

他在间不容发间，躲避过这致命一击，让楚风都吃惊不小。

不过，楚风早有准备，动用自己最强手段之一，左手那里一口石洞浮现，形成恐怖的黑色漩涡，几乎将老者吸进去。

因为，楚风有预案，提前判断出他的躲避方向，一击刺空的刹那，就跟进了。

这个老杀手面色变了，阴冷的眸子中神芒暴涨，他如同一头大鹏鸟般想要飞天而起，先摆脱再说。

然而，那石洞实在恐怖，影响他的速度发挥，给楚风创造绝佳的机会。

楚风手中神灵化血幡横扫过来，那猎猎而响的幡面直接覆盖那里，要知道，这并非真正的长矛，而是一杆可怕的幡。

老者惊悚，这血幡才一接近，他浑身精血就被蒸腾而出，太可怕了。

轰！

下一刻，他浑身爆发光芒，各种杀手锏齐出，但是，许多器物都被那口石洞吞了进去，没有意义。

幡面覆盖他，让他一下子萎靡，血气疯狂倾泄而出，他承受不住这种吞噬。

轰！

同一时间，楚风用精神能量催动神灵化血幡，他的右手则动用阳间的神技——闪电拳！

一阵能量沸腾，光芒大作，这个老杀手被打穿躯体，也被血幡覆盖，刹那干瘪下去，发出一声凄厉的长嚎。

他砰的一声炸开了，死于非命。

刷的一声，楚风收起神灵化血幡，换成轮回刀，如飞一般扑向另一个方位，去杀第二个目标。

不过，他很不满意，杀第一人时居然没有一击格杀，而是打草惊蛇了。

不过，他也无惧，他刚渡劫成功，实力大进，正是检测自己的时候！

尖锐的啸音发出，整片地带中人影翻腾，所有杀手都出来了，寻找入侵者。

轰！

当那些人发觉时，楚风已经跟第二名老者交手，战斗激烈，可怕的赤红色的刀光撕裂了夜晚的宁静。

第三名实力强大的老杀手自然被惊动，飞快驰援，化成一道乌光扑了过去，想要一起围攻，击毙楚风。

同时，其他人终于看到楚风。

哪怕他们是杀手，是无情之辈，懂得如何支配自己的情绪，此时也有年轻的狩猎者震惊，甚至叫出声来。

“居然是他，楚风！”

容不得他们不惊，不久前，楚风在东海灭掉他们组织的种子级狩猎者，更是怒怼黑暗圣者，已被他们知道。

而且，星空中有命令传来，注意蛰伏，等候命令，随时等待强者来援，一起去猎杀楚风。

怎能想到，这么短的时间而已，楚风神不知鬼不觉地摸到了这里，抢先对他们发难，而这些都是在同一晚上发生的事！

杀！

这一刻，楚风爆发了，全力以赴，既然已经无需隐藏，他的气息如同江海般汹涌，血气如同火山岩浆般沸腾，狂爆席卷。

闪电拳，划破天宇。

轮回刀之光，让天地都仿佛寂灭了。

噗！

一位老者的头颅飞了起来，横尸于此上，一群刚冲上去、要进行暗杀楚风的人，也有七八人倒地，一颗又一颗人头飞了出去，血液四溅。

这里的动静太大了，整片王屋山都被惊动。

夜月下，楚风像是一尊大魔神，冷酷无比，刀光刺目，拳印恢宏而磅礴，大杀四方，他一路冲撞，一具又一具尸体在他脚下出现，血液四溅，被轮回刀斩中者时间不长就会消融，被拳印砸中者则四分五裂，尸块四飞！

这是屠杀，针对星空中黑暗狩猎者的杀戮，冷血的杀手成为他的猎物！

第七百一十八章 地球底牌

楚风离开，渡过东海，深入陆地后他一路前往紫金山，去看望自己的结拜大哥。

江宁，紫金山。

太上八卦炉地势内很宁静，真到这里后，楚风有点发怵，这里栖居着的可是妖妖的爷爷啊，一会儿怎么称呼？

尽管那位神智不清，可是，让妖妖知道他这样占便宜，以后肯定打死他！

这一次，楚风小心翼翼进入地下，他打定主意，直接以前辈称呼，不能再冒失的乱称呼了。

一个地穴，宛若炉体，楚风仔细感应，然后开始呼唤。

起初没有任何动静，直到他催动场域，让这片地方八个方位所有火焰都亮起来，然后他体会到一种恐怖的气息。

铁链的声音宛若来自地狱，透过石壁传来，接着一个高大的身影，浑身都黑色的长毛从石壁中挤出来，而岩石完好无损，用的是穿墙术。

“前辈！”楚风立刻施礼。

那个高大的身影脸上是黑色长毛，发出模糊的声音，道：“二……弟！”

楚风张口结舌，有点发懵，异常错愕，这位老爷子脑子不灵光，且是一具化身，怎么突然“开窍”了？

居然叫他二弟！

他确信自己没有听错，就是那个称呼。

“猛犸象、星空黄金羊、太古魔犀……”这位老爷子口齿不清，浑身黑色长毛发出乌光，径自爆了一些种族的名称。

然后，老爷子还擦了擦嘴巴，像是在擦口水。

楚风立刻明白，上次送给这位老爷子一些吃的后，他上瘾了，现在是在索要食物。

还好，楚风有准备，在来之前就想到这些，原本就要为妖妖的祖父送上一些佳肴。

不灭岛上曾经被烧死九千多位进化者，有不少异族都留下庞大的尸体，都熟透了，被楚风放进空间手链不少。

然后，这里传出肉香，这位老爷子大快朵颐。

楚风来这里是想放出妖妖爷爷的真身！

他猜测，那是一位映照诸天级的恐怖存在，甚至有可能比同级的人都要厉害许多，毕竟这位老爷子立志要打进阳间，找那人世间的无上强者报仇。

如果没有两把刷子，妖妖的祖父怎么敢有那种信念？

可惜，妖妖的爷爷自身出了问题，神智不容，精神错乱，一直沉眠在地核深处！

不然的话，当年妖妖的祖父如果没有错过那场决定地球命运的上古大战，一切或许完全不一样。

他若是参战，历史也许会被改写！

然而，人生不能重来，没有那么多的如果，上古岁月已逝，说什么都晚了。

妖妖的祖父当年消失，连他最亲近的人都不知道在哪里。

楚风怀着一线希望，来请这位老爷子，只要此人能清醒片刻间，腾空而起，楚风相信，一巴掌就能拍碎天穹上的圣器——战争皇城。

而且，也应该可以一掌打死那号称过万的狩猎者，包括当中的黑暗圣者！

如果是这样的话，足以震慑星空，意义深远，从此以后刺天穹以及前十大都要忌惮，不敢视这里为后花园。

很长时间后，楚霸王才满足，不再进食。

然后，在楚风不断跟他交流的情况下，身材高大的楚霸王带着楚风从这里消失，进入地心深处。

这里有混沌气，也有可怕的地磁，自成一方小世界。

这是一片虚无地带，有繁星点点，有星河倒转，异常的神秘，一口古棺像是由星辰堆积而成，非常的灿烂。

在它的上面缠绕着很多神金链子，其中一条格外粗大，是一种母金，带着滚滚阳气。

那是阳间的无上大能种在妖妖祖父体内的！

这片虚空煞气太重了，楚风简直要窒息，他想接近古棺，可是自身却仿佛要碎掉了，身体剧痛。

楚风在这里呼唤，结果没有得到任何回应，那口古棺中无比的寂静，但是无形的气息要崩毁这里的一切，预示着这里的确有一个无法想象的进化者在沉睡。

然后，楚风求助楚霸王，这位尸魔乃是滴血重生的，是妖妖祖父的一具化身。

不过，受真身影响，他也是神智不清的，略有混乱，道：“我想起一些旧事，真正的桎梏来自那根母金，凝聚着阳间的符号，妄动的话，会有大祸，真身苏醒，会乱杀无辜。”

楚霸王的话语还是有些说的不清，但是楚风已经能够洞彻，可以听明白。

“那条母金链子……”楚风凝视古棺，这是被人为种下的，扎根在妖妖祖父真身的血肉中。

他不死心，一遍又一遍的呼唤，想要唤醒这位盖代高手，因为他知道眼下只有妖妖的爷爷能杀一切敌！

他就这样轻唤，足足持续半天的时间，那古棺中居然发出喀嚓一声轻响，是锁链在动！

这让他震惊，算是有回应了吗？！

然后，他眼前发黑，整个人都要炸开了，楚风听到了自己心脏将要碎裂的声音，包括浑身骨头等。

这怎么可能？他进化迅猛，如今都走到这步天地了，在某种气息下，居然就要解体！

这就是映照诸天级的强者的实力吗？

楚霸王动了，第一时间将楚风拦在身后，腾起大片的乌光，覆盖在此地，挡住了那种无意间弥漫过来的气息。

“二弟……别怕。”楚霸王的声音略带颤音。

他很强，难以揣度，但是面对自己的真身时依旧如此，被压制的到没有任何脾气。

下一刻，楚霸王突然抖动，而且眸子中光芒突然大盛，变成了绿色，如同要诈尸了一般。

而且，这个时候，他的声音变了，威严无比，道：“你是谁，为何闯到此地？！”

就这么一瞬间，楚风寒毛倒竖，他知道，楚霸王变了，应该是被妖妖的祖父的真身意识主宰了。

“我名楚风，是后世的一个小子……”楚风噼啪一顿，迅速而简短的介绍，提到妖妖，说到上古逝去，谈到如今地球的窘状。

“我知道，我错过了上古！”

妖妖祖父的声音低沉无比，带着无尽的伤感，还有一种难言的悲恸，他在极力克制，但是最后还是忍不住爆发了，要仰天嘶吼。

不过最终时刻，他的身体僵硬了，一动不动，发出乌光庇护着楚风。

而古棺那里，混沌气大爆炸，那边地带虚空裂开，天地混乱，自成一方小世界，直接在湮灭，古棺在震动，并且内部发出痛苦的嘶吼声。

那是一种深沉的悔恨与遗憾，他早已知道上古发生什么！

“可是，我现在也无法离开，若是脱困走出去，会成为杀戮机器，不分敌我，毁灭一切。”

“离开，马上，我时间不多，即将又要再次发疯，必须要沉眠！”

“快，快，快！”

妖妖祖父的真身在催促，显然他自身有大问题，当年消失，就是在自我囚禁，不然他会毁灭一切。

甚至有可能，他的亲人，他的弟子，他所栖居的这颗星球都会被他亲手灭掉。

这里自成一方小世界，禁锢着他的力量，他在自我囚禁。

楚风不甘心，大叫道：“前辈，你离开片刻间都不能吗，不是要你进入宇宙深处，就在地球外，有一个杀手皇朝，要君临这颗星球，要血洗此地，需要你出击！”

他相信只要妖妖的祖父出手，一巴掌就能解决掉全部问题！

然而，这时楚霸王却惊悚，带着楚风极速倒退，刹那脱离地心的这片小世界，冲出混沌界壁。

然后，楚风感应到了，里面发生大爆炸，充满暴虐性的气息，带着无边的杀意，尽是毁灭与杀伐之气。

“杀，杀，杀……”

在那里面，传出七个杀字，那是一种疯狂的情绪，带着要灭世般的波动！

楚风惊悚，他如果不退出来，肯定要被无形的能量绞碎，映照诸天中的至强者不可揣度。

“他若是沾血，就是一条不归路，可能再也无法回头，回不到此地，只能在宇宙中大开杀戒了，而且没有自我……”楚魔王说道，他的神智像是清明了不少。

也不知道过了多久，地心中的小世界内，传出声音，道：“去昆仑，取炼兵圣树的花粉来，我或许有一息的出手时间。”

然后，暴虐的气息再次爆发。

楚风愕然，而后惊喜，让楚霸王带着他回到地表，然后他转身就走。

一息间，对于映照诸天级的恐怖存在完全足够了，应该能摧毁一切，甚至那战争堡垒中如果有大鱼，说不定也要全部被打爆！

楚风马不停蹄，一路闯向昆仑山，他有点头疼的是，上次在昆仑山大战没有发现炼兵圣树，不知道它跑到哪里去了。

“或许进入了万神之乡深处！”

他相信，这棵老树还在昆仑，没有远离。

当初，他的金刚琢就是炼兵圣树帮他熔炼成功的，摇动满树花粉，使母金化形。

“老树，老圣，老神，故人来访！”

楚风大喊，在昆仑山中奔跑，不怕被人发现，因为以他现在的实力在地球上还真不怕遇上对手。

然后，他一路闯进万神之乡，到了这里面后不敢再随意横空，因为这里的地势恐怖，上一次死了很多人，连他都差点被困在里面。

“老树，老圣，你在哪里？！”楚风不断大喊。

一个突兀的声音响起，一株老树以根须为双足，从远处冒头，警惕的看着他，道：“小子，你上次把我坑苦了，所有花粉都几乎用在你的手环上，又来找我，准没好事！”

“大哥，老哥，我想死你了！”楚风看到它后顿时大喜，万万没有想到这么顺利，直接就找到，果然在万神之乡。

与此同时，不灭山，大黑牛也做出重大决断。

大黑牛道：“我跟小黄、小欧阳进不灭山最深处，去夺这妖族试炼圣地的控制权，一旦拿下，这座战争机器足以碾压那所谓的黑暗皇朝的堡垒，灭他们全部！”

东北虎满脸忧虑，道：“老黑你行吗，不灭山内太危险，就是小黄与欧阳这种绝世天赋进去后，每次都是重伤而归，我们怕你发生危险！”

“不行也得上，老牛我相信自己能熬过去，能闯到终点，这次拼了！”大黑牛吼道，他不想每次都是楚风冲在前面，挡住所有大敌，他也想也出手，分担压力。

“我跟你一起去！”东北虎跟大黑牛早已是生死莫逆之交，这样吼道。

“我……去了也是送死。”老驴气馁，很有自知之明。

“我与你们同去！”吴起峰开口。

接着老喇嘛念佛，也想同去。

不过，黄牛、欧阳风都摇头，这里是妖族培养妖圣的地方，人族没法真正深入进去。

然后，昆仑的一群大妖都嚷着，要跟着杀进去，拿命去填坑，去铺路，杀到尽头。

大黑牛道：“别争了，这不是人多就能解决的问题，先让老牛我跟着他们去探路，我不行，你们再试！再者说，谁说我一定要失败的？老牛我还不想死呢，我还要牛踏星空，迎娶牛仙子，俯视万族呢，成圣都不会是我的终点，早晚有一天老牛我要去阳间，去真正的人世间看一看！”

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第七百七十一章 神性粒子

兵咚乓当！

一顿狠削，欧阳神王将这个类人生物殴打的哭爹喊娘，这主一点也不硬气，相当的软骨头，哭喊着，什么都招了。

楚风与欧阳风都有些无语，这哪里是什么神使，只是一个逃出来的仆从，的确来自凶兽高原深处。

“我是从月亮女神研究所逃出来的！”

他的确出自月亮女神那一系，但只是一个最低等的仆从，最近月亮女神闭关，她下面的几位弟子都在疯狂实验，想要在女神出关前取得一定的成就，以便得到奖赏，这就导致试验品消耗过巨。

这个仆从害怕了，试验活物消耗的太厉害，导致洞府中都没有库存了，一些仆从因此而不断消失。

然后，他果断跑路，他害怕下一个就轮到他。

楚风与欧阳风听的一愣一愣的，这是什么情况，月亮女神洞府中还有所谓的研究所？！

怎么有些像科研机构？可是那里的主人又是一位神明，被尊为凶兽高原上最圣洁的月亮女神。

一旦科学与修行混在一起，总是让人觉得怪异。

“具体点！”欧阳风催促。

“我是被圈养长大的仆从，从小就生活在月亮女神的一个行宫洞府中，在那里照顾花草，与世隔绝，跟外界没什么交流，什么都不懂。”

这个类人生物快哭了，按照他所说，如果处境稍微好点，他也不会逃。

在凶兽高原背叛一位神明没有活路，那可是最大的原罪，不可宽恕。

“你什么都不懂？”楚风盯着他。

“真的，我像是一只在罐子里长大的蛤蟆，跟外面的人接触太少，所知有限。”类人生物带着惧意说道。

欧阳风大怒，直接又胖揍他一顿。

“又怎么了，我说错什么话了？”类人生物叫屈。

“你犯爷忌讳了！”欧阳风黑着脸，并且继续殴打，道：“有你这么丑的蛤蟆吗？！”

“你欺负人，我再丑，也比蛤蟆那种生物英俊一百倍！”类人生物被揍的哭嚎道，异常不忿。

“我打死你！”欧阳风的黑脸都快滴出水来了，可着劲的虐他。

“我不就说井底之蛙了吗？看你的样子背着这么大一口黑锅，应该是变种的乌龟精才对，怎么犯你忌讳了？！”这个类人生物也算是豁出去了。

“特么的，本神王怒了，打，打，打，打！”欧阳风喘粗气，一顿暴打，没完没了。

“别打了，要死人了，救命啊，最为圣洁的月亮女神请宽恕我吧，饶过你您最忠诚的仆从，我知道一定是您在惩罚我，可是眼前这个王八羔子太凶残了，快把我打死了，救命啊！”

类人生物跪在地上，无比虔诚，颤抖着，冲着凶兽高原方向叩首，不断祷告。

欧阳风当真是气的七窍生烟，如果不是楚风拦着，非宰掉这个家伙不可。

楚风阻拦，他算是看出来了，这个类人生物魔怔了，已经没办法沟通。

最终，楚风与欧阳风合力探索此人头颅中的精神光团，发现这家伙说了很多，还算可信，但也有所保留。

这家伙不是照顾花草的，而是给“试验体”送食物的，能接触到一些实验室中的情况。

“啊，我不是有意隐瞒，我是怕你们误会我掌握有实验室的各种数据，逼迫我写出来，但我真不知道。”

然后，楚风仔细探索其精神光团，洞悉一些较为有用的消息。

比如，神性粒子这个概念。

所谓的异术，便是捕捉神性粒子的手段。

生命是世间的奇迹，神性粒子孕育在万物中，众生皆有，它能促进个体进化，不断蜕变。

此外，还有更复杂的道祖物质等，或许更高级，也分布在各种生物体内，数量极其稀少。

“没人能研究透彻，即便是月亮女神及其座下弟子，也只是在想方设法提炼神性粒子，尝试加快速度，才进行各种实验。”

简单来说，那些实验都是在改良异术。

月亮女神掌握有终极异术，为凶兽高原最强大的异术之一！

“你掌握的异术什么等阶，跟这片荒原上的紫鼠的异术相比如何？”楚风问道。

他与欧阳风已经得手，从这个类人生物的精神光团中搜到一种异术，看起来有些不凡。

“我这是月亮女神门下最粗浅的异术，不过比那些紫鼠的异术应该会强上一些。”这个人答道。

哪怕是最简陋的异术，毕竟源自一位神明，虽然是为仆从准备的，但也不是寻常的兽族异术所能比拟的。

楚风与欧阳风闻言，果断将这种异术牢记心中。

最后，他们将这个人洗脑，斩掉相关记忆，然后放走了。

这是一位神明的仆从，他们不想跟他有过多的牵扯，抹除了跟他交集的所有痕迹，这样才最稳妥。

虽然楚风两人得到了更强大的异术，为月亮女神那一系的粗浅法门，但一时间却寻不到可以施展此术的目标。

这片荒原上出没的生物都非常强大，直到天色漆黑，他们才有收获。

十几头银色的蝙蝠在夜空中非常醒目，都在餐霞层次，扑棱着翅膀，从远方极速而来，口中发出音波，扑杀两人。

砰！

欧阳风动用刚钻研出来的精神武功，一道神虹飞出，直接掀开一只蝙蝠的头盖骨。

接着，他张嘴呼啸，一种奇怪的精神波浪震动而出，夜空中接连有四头银色蝙蝠一头坠落下来。

另一边，楚风的战斗更快，他试验魂钟，任八只银色蝙蝠俯冲过来，在他体外一口黑色的小钟发光，猛然一震。

咚的一声，像是洪荒时代的神明敲响大钟，不仅震散蝙蝠发出的音波，钟体颤动间，黑色涟漪飞出，更是让八头蝙蝠全都惨叫，刹那毙命，皆栽落下来，被斩杀精神体！

“这么霸道，钟声一响导致八位同阶中很强大的生物全部毙命？！”欧阳风动容，吃惊的睁大眼睛。

接下来，他们试验新的异术，一刹那成片的银色光点飞出，现在他们已经知道，这是神性颗粒。

效果比紫鼠一族的异术要强！

时间不长，他们结束这种特殊的修行！

楚风原本就在餐霞境界大圆满层次，现在这样吸收“神性颗粒”，如果有肉身的话，根本就压制不住，会直接冲进塑形境界。

眼下他的精神光团越坚实，异常灿烂，而且多了丝丝的阳气。

这一夜他们没有回去，楚风与欧阳风在这片荒原上狩猎，倚仗火眼金睛避开很多危险，专找可猎杀的猛兽与凶禽下手。

“轰隆隆！”

突然，黎明时分，大地颤动，然后如同地震般，整片荒原都仿佛在颤栗。

“逃！”

楚风喊道，他感觉到了神魂将要崩开的危机，因为一种无边的血气从地平线尽头冲来，阳气太盛烈了。

“这是什么大家伙？！”欧阳风也吃惊，跟着楚风亡命奔逃。

不久后，他们看到地面线尽头冲出来上万头雷角兽，体形庞大，都有数十丈长，有点像马匹，但浑身都是鳞甲，且头上有一根独角，缭绕闪电。

“天啊，上万头金身层次的怪物，难怪血气冲天，谁挡的住！”欧阳风吓的疯狂逃窜。

他与楚风不敢顺着那群雷角兽冲击的路线逃遁，而是横向逃亡，争取脱离它们的奔行轨迹。

这相当的艰苦，隔着很远就有让人窒息的血气压迫而来，最主要的是充满阳气，对他们这种“阴灵”伤害太大。

最终，他们被逼不得不躲进一条地缝中，冲向地下深处，可是又遇上一个大葬坑，煞气滚滚，黑雾弥漫。

他们在地下横向穿行，极速躲避。

“吱吱……”

黑暗的地下世界中，无数的鼠叫声响起，一双又一双绿油油的眼睛发光，盯上他们。

两人狼狈逃亡，地下鼠潮兜着屁股追杀他们！

冲出地面时，那群雷角兽冲过去了，可是，铺天盖地，一种黑色的猛禽出现足有数万头，冲向这边。

禽潮依旧是血气滔滔！

楚风祭出魂钟，守护自己与欧阳风，而后冲向远处的大地，不然的话就被天穹上的血气冲散精神体了。

这是怎么了？他们震惊，天上地下，到处都是凶禽猛兽，发生了可怕的兽潮。

“都是从凶兽高原方向逃出来的，可能发生了大事件。”

因为，他们两人吃惊的发现，各种猛兽一个族群最少都是数百上千头，从凶兽平原逃离出来。

而有一些物种，比如那雷角兽、黑色的凶禽等，则多达数万头，太恐怖了，这估计能冲杀亚圣、古圣。

然后，一群飞行的红色蚂蚁，每一头足有石碾子那么大，密密麻麻，多达十万头，也冲出凶兽平原。

“疯了吗，各种怪物都逃了出来，那片高原到底怎么了？！”楚风与欧阳风苦不堪言，四处躲藏。

最终，他们两人好不容易寻到一条安全的大地裂缝躲避进去，没有遇到葬坑煞气，也没有紫鼠。

整整一天一夜，地面都在颤动，那些猛兽与凶禽大量逃亡。

楚风他们出来时，大地光秃秃，有各种猛兽的脚印，还有许多血泥，都是落后的生物被踩踏在这里。

他们寻到一头瘸腿的怪兽，没有逃走，在这里养伤呢，两人从它嘴里大概知道发生了什么。

“神兽啊，共有五头神兽冲进凶兽平原，要跟那里的神明开战，要跟某位暴君清算。”

居然发生这种事！

以前，有神兽殒落在凶兽高原，现在五头神兽闯来，要进去报复。

“你怎么看？”欧阳风问道。

“我觉得，我们的机会可能来了，凶兽平原很危险，但是眼下可能也蕴含着巨大的机会！”楚风道。

“我觉得也是，我们反向行之，说不定能发现不少在大迁徙过程中被踩踏成重伤的怪物，可以用异术修行。”

就这样，两人上路了。

接连三天，他们收获颇丰，两个人的精神体都在壮大中，越发的凝练，冒出一缕缕阳气。

不过，才接近凶兽平原，还没有真正踏足进去，他们就止步了，最终掉头就走！

因为，一缕又一缕恐怖的血气冒出，让大地都龟裂了，有亚圣级凶兽在哀嚎，在低吼，有可怕事件在凶兽高原发生。

“这个世界太血腥，我们走吧！”

他们量力而行，没敢真正进去，很明白自己的处境。

随后，他们向着血色山峰方向而去，想跟众人汇合，两天后楚风让欧阳风止步，他露出惊疑的神色。

混沌天神宫的使者出现在地平线尽头，正在跟一支骑兵队伍交谈，一副恭谨的样子。

“类人生物，都骑着蛮兽！”

楚风看到，天神族的使者将他身后的几个精神体同伴禁锢，交给那些骑兵。

“这孙子在做什么，跟这片世界的某股人马交易，将自己人送出去了！”欧阳风吃惊。

“走，我们离开这里！”楚风脸色微沉，那股骑兵很可怕，都是高手，最为主要的是他们有肉身，阳气太重，真要交手他与蛤蟆肯定要吃大亏。

他自语道：“变强，我们得迅速变强才行，这片世界的生物普遍都修为高深，我们这个层次的人在这里很容易被猎杀。”

“得通知血色山峰那里的人，不然的话，被这混沌天神宫的使者卖掉都不知道！”欧阳风道。

就这样两人上路了，踏上归程，可是途中遇到数股流窜的凶兽，是兽潮过后遗留下来的小股群居生物。

这导致他们不断绕路，花费两天的时间才赶回来，接近血色山峰。

此时，血色山峰前，秦珞音神色古怪，她感觉自己的身畔、五色魂甲中有一团雾，包裹着一团精神体。

她心头一震，猜测出那是什么。

那团雾霭中，小道士愤愤不已，道：“该死的老妖婆，居然直接替我这可恶的娘做主，封印我一百年，幸亏道爷我足够逆天，带着轮回洞中的无上源气，杀出封印。道爷我不信邪，谁能封得住我？越是阻挡，我越是要提前降生！咦，不对啊，这是哪里？啊，我的肉身呢，天啊，道爷我不想活了，肉身不见了，啊啊啊……无量天尊你大爷！”

然后，他倏地噤声，心有所感，道：“弥陀佛，无量天尊，我这次感应的很清楚，我那亲爹就在附近！亲爹啊，赶紧来救驾，让我脱离苦海吧，你再给我找个娘！道爷我允许你这么做，给我找个二娘，三娘，四娘！”

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第八百三十一章 宗师楚风

“抬望眼，仰天长啸，壮怀激烈，三十功名尘与土，八千里云和月！”

有人在吟诵，饱含激情。

这是一片山地，佳木葱茏，漫山遍野都是金黄色的叶片，又是一年秋季，硕果累累，三十年过去，这里隐居的人都陆续出关。

在一座山头上，一个小小的身影，正是刚才激昂无比的人。

然而，到了后来，他有些悲愤，道：“特么的，三十年过去了，小道我还是没有变化，依旧这么屁大丁点？！”

另一边，还有银发小萝莉坐在山头上，一语不发，一脸忧郁之色，如同魔怔般，喃喃着：“为什么？怎么还不长大？还没有我姐夫大腿高！”

没长大的孩子总喜希望早点长大，而长大的人最怕时光流逝，年华逝去，在这里也能错位的放在映晓晓与楚无痕的身上。

这两人总希望魂光暴涨，跟大人一样，但是，他们很奇怪，精神能量在激增，但是魂光规模没怎么变化！

一只黑天鹅背着乌龟壳，优雅的迈着步子，故作清闲，迤迤然从两人眼前路过，道：“你们看见过会老的鬼吗，脱离肉身那一刻起什么样子到头来就始终什么样子。”

“无量天尊，道爷我要做一百年的穿开裆裤的大头娃娃？”楚无痕这一刻差点泪崩，

“啊啊啊……”听到这些，银发小萝莉直接尖叫起来，道：“小娘我三十多岁了，可是，还跟个小女孩一样，说的好听粉雕玉琢，其实就是干巴巴，我的前凸后翘，我的曲线玲珑，我的雪白大长腿，我的盈盈一握小蛮腰，我的博大胸怀，我的无瑕绝世容颜，我就……这么大丁点……我哭！”

连小道士都无语了，他计较这些，是因为这么大的人了，却是婴儿魂，太特么的丢人了。而这小姨恼怒却是因为没有前凸后翘？！

“前凸后翘啊，我有。”欧阳风迈着天鹅步，飘飘然离开。

的确，它前边探头探脑，后面撅着屁股，在那里慢悠悠地迈着步子，也的确算是前凸后翘。

然后，欧阳风又回头，补充道：“嗯，大长腿我也有。”

说罢，他迈着婀娜的天鹅步，就这么远去了。

映晓晓目瞪口呆，然后，气坏了，道：“钧驮他儿子，你给我去死！”

欧阳风在远处传音，道：“另外，曲线玲珑我也具备。”

……

“小姨，咱俩去灭他，这小子就比我大两岁，每次都当我叔，还嘲笑你，一起上！”小道士撺掇。

“走！”银发小萝莉点头。

两人嗖嗖化成两道光就追下去了。

欧阳风一看情况不妙，立刻喊人，道：“老驴、黄牛、老黑，来，又该教训咱们大侄子了，都过来搭把手！”

然后，这片地方就战斗起来，鸡飞狗跳，这群人都在最近才出关，一直在蛰伏，三十年了，没怎么露头。

当初，妖妖猎杀一头神兽后，得到足够的神血，帮所有人都洗尽阴气，在这里闭关潜修。

因为灰色物质在众人心头留下阴霾，让妖妖都有些忌惮，认真揣摩与研究小六道时光术，她居然补全一部分。

现在的小六道时光术比楚风刚得到时更完善！

很久后，战斗才结束，一群人各自散去。

场中，一个男娃独自仰天倒在那里，他的确厉害，但是架不住人多，一群人围殴他，连黄牛和欧阳风都一起上，再加上无劫牛魔神体等一群人，此外还有猪队友映晓晓总是拖后腿，小道士很惨。

“小姨……你绝对是故意的……连累我又被揍！”楚无痕悲愤。

此时，映晓晓正走神，事实上，刚才在战斗中就走神了，她正在偷窥她姐，自语道：“我怎么感觉她越发的前凸后翘了？呜呜……我不想活了！”

然后，她又发现秦珞音，优雅的迈着步子，修长的美腿，纤细的腰肢，博大的胸怀……再次让她眼红。

“三十年了，我都成老萝莉了！”她捂着脸跑了。

“嘻嘻……”少女曦露头，一把抓住她，道：“你这是纯天然的天真，瓷娃娃漂亮极了，来，让姐姐揉揉捏捏小脸！”

映晓晓看到她，自然又多了一个仇视的对象，顿时悲愤，还击道：“曦姐姐，你都大娘的年纪了，还卖萌，太可耻！”

“我打！”少女曦顿时追杀她。

轰！

远方，山脉深处，传来地动山摇般的声响，可以看到，土石翻滚，群山起伏，相当的骇人。

没错，那些山头一个个此起彼伏，忽高忽低，不断变化。

但是，众人看的都习惯了，最近这些年来，山脉深处一直这样，他们知道那是楚风在研究地气，研究地势，在布置场域呢。

他们之所以呆在这里，主要是等楚风场域研究出成果，做出突破，等他成为宗师，然后好去盗药！

这三十年对于楚风来说，充实的过头了。

因为，他忘记了其他，一心在研究场域，什么心思都淡下去了，一门心的钻在场域的世界中。

对于他来说，三十年的收获是巨大的，场域造诣在稳步提升！

研究场域，动用的是精神能量，到了他这个层次，刻写场域符文等都是用魂光与精神力完成，这导致他的精神能量的增长并没有因为研究场域而耽搁下来。

如今，楚风的魂光能量早已达到金身层次大圆满！

三十年间，他的精神力稳步增加，抵达一个极点，无法再突破了，因为那即将涉及到成为亚圣领域的问题。

历来，就没有数十岁的亚圣，除非是在这片世界中，利用异术去吞噬，去融合其他人的神性粒子，不然的话靠自己修行，依靠呼吸法，这个年岁没有人可以直接突破进亚圣领域。

亚圣也是圣，沾了一个圣字，那是天地之差！

任何亚圣出手，管你金身高手是一个还是一百个，都是碾压过去。

对金身层次的修士来说，亚圣大如苍天，重若星海，相差太远！

当然，楚风最大的收获是，他突破进宗师层次，五年前他就做到了！

二十五年的时间，他从大师层次突破进宗师领域，这是惊世的纪录！

便是妖妖都曾吃惊，露出异色，因为当年的圣师都没有这么快，楚风的速度绝对破纪录了。

而且，依照他们原宇宙星海中的情况来看，正常来说，从场域大师到宗师，最起码也得需要两三百年以上。

也就是说，楚风所用的时间缩短到十分之一。

其实，这并不特别，早先楚风的场域天赋就体现出来了，比他的修行天赋更逆天，连月球上的能量传承塔都惊叹，早在那个时期，楚风就破纪录了，不然的话，那座塔怎么可能会将圣师得到的那页神秘银色纸张直接送给楚风？

圣师的场域手段有很多都是从那页银色纸张上学来的！

现在，山脉深处各种山峰起伏，跟跳舞似的，在大黑牛他们看来都习以为常了，楚风成为场域宗师后，几年来一直如此！

他在掌控地气，他在研究地磁，他在冥思各种符文。

同时，楚风也在摆弄许多惊人的场域，构建模型等。

轰隆！

终于，山脉深处发生异变，各种流光激射，滔天而上，宛若飞仙般，光雨交织，灿烂而又美丽。

剧烈的大地震！

接着，喀嚓一声，天崩地裂，山脉深处全面解体，所有的山峰等都炸开，无数的地磁光浮现，如同仙道光雨弥漫整片世界。

轰隆！

一刹那，大地沉陷，所有碎掉的山峰都消失了。

“楚风！”

“姐夫！”

一群人惊叫，因为原地出现一个巨大的深渊，吞噬一切，有一个恐怖的符号在地底深处闪烁。

哧哧哧！

亿万缕光辉激荡而出，黑暗被驱散，无数山峰重新拔地而起，一下子变得与天齐高，超过原来的高度很多倍。

众人发呆，这是随意的让山体生长与再塑吗？

他们知道，这是楚风对场域的研究，导致的地气发生各种变化引起的。

众人意识到，楚风的场域造诣达到了一个骇人听闻的地步。

轰！

果然，诸峰并起，地磁浮现，光芒耀天，楚风盘坐在最高峰上，显化出身影。

跟过去相比，他没什么变化，依旧是那个样子。

嗖的一声，他一步迈出，地气喷涌，他从原地消失，然后突兀的从人们眼前的土层中浮现出来。

嘶！

人们倒吸冷气，这场域领域的事太古怪了，让他们吃惊。

“难怪有人说，场域宗师葬下自己时，明明葬在东海，数万年后，后人却在极西之地的沙漠中找到，这真是鬼神莫测，在地下行走自如啊。”连映无敌都这么感叹。

“小舅子，你的觉悟倒是挺高。”楚风微笑开口。

一刹那，映无敌的脸直接就黑了，再也不说话，不搭理他。

“怎么样，你这算是正式出关吗？”大黑牛一脸希冀的问道。

老驴也呲着大板牙，笑的有些猥琐，道：“我们是不是可以去采摘仙药了？”

楚风点头，道：“准备一下吧，我们可以出发了！”

“儿啊儿啊！”老驴兴奋地大叫不已，来了几个后空翻。

楚风的脸黑了，手指一点，老驴从原地消失，跑地底深处去了，很长时间后才灰头土脸的爬出来，咳嗽不已，满嘴是土。

东北虎等人见状，知道楚风场域造诣大进，振奋不已，全都摩拳擦掌。

“楚风兄弟，接下来全靠你了，一看你就是大宗师气度，我们出发，去采摘神药！”

第八百三十三章 十方共击

魂莲共五株，也只能解决部分人的需要，而不是全部。

这一次，楚风决定大干一场，送给每人一株圣药，因此需要采集多处药田才能凑够。

这相当的奢侈，这种圣药蕴含着阳气，药效惊人，如果真能彻底炼化，对他们的魂光潜能都有巨大好处。

最起码，将来他们想成圣，这是一股很大的助力！

乌拉山脉宁静，没有人守护，圣池发光，瑞气滔滔，五株雪白的魂莲一株都没有剩下，都被取走。

然后，映晓晓、黄牛、欧阳风等五人盘坐下来，一动不动了，全力炼化圣药，另外有妖妖相助，而后众人带上他们再次上路。

场域开启，楚风他们横渡虚空，这一次远行，进入了凶兽高原中，离神明较近。

当然，说是较近，那也是相对的，事实上，楚风很慎重，距离任何一座神祇洞府都在两百万里以上。

自从领略过老朱雀屠杀四方的霸气后，他就更加谨慎。

野人谷，在凶兽高原中的一片山区中，平日间猛禽很多，盘旋起来后，经常投下大片的阴影。

这里算是巫神的地盘。

山谷最深处的迷雾区中，没有猛禽敢接近，属于禁忌之地。

这里有几株麒麟花，生长很多万年了，早已成为圣药，那迷雾就是麒麟花散发出来的，带着芬芳。

这一次，依旧很顺利，楚风拥有宗师级实力，对于场域的研究出神入化，尤其是有针对性的实地探查过了。

四株麒麟花，湛蓝的花瓣晶莹剔透，花朵如麒麟，栩栩如生，在微风中摇曳，送出浓郁的芬芳。

这种圣药几乎可以让修士醉倒在地上，如果有肉身的话，能体会到羽化飞升般的错觉，通体舒泰，轻灵若仙。

“提前说声保重！”楚风开口。

这一次，秦珞音服食麒麟花，人比花娇，交相辉映，绚烂无比，瑞光将她缭绕。

秦珞音轻语，道：“你也照顾好自己！”

映谪仙也服食了，很文静，也很空明，越发的淡然若仙。

楚风道：“回去后多研究七宝妙术。”

映谪仙无法平静，想到在这个世界的经历，两人魂光交融，共同施展七宝妙术，这段经历将成过往吗？或许，即将从记忆中淡去。

不久后，他们也离开这里，下一站地进入荒原外，而后接近深渊附近。

接下来，他们的动作很快，接连将几座深渊外的药田给洗劫，扫荡的干干净净！

到头来人手一株圣药！

可惜，妖妖对于圣药的需求不是很大，楚风想冒险帮她去采摘一株神药，但是，被妖妖阻止了。

因为，风险太大，哪怕这个世界的场域水平不是很高，但是，神药都接近神明的栖居地，一旦被发现，那就是生死大祸！

“好，还有时间，等我再研究几十年，应该能采摘到一株神药！”

然而，就在当日，他们才躲避起来，便东窗事发，引发滔天波澜！

各地圣药接连失窃，根本瞒不住，在最短的时间内就暴露出问题。

这些药田附近平日很安静，但并不代表没有人巡视，楚风能够这么顺利，是因为他花费漫长时间了解、研究，早已摸出规律，这次直接避开那些人。

野人谷，这里的药草失窃是最先被察觉的，因为那些雾霭消失了，引发猛禽注意。

随着这里的事情爆发出来，各地的药田巡守者，自然都会关注自身所看护的圣药，结果许多人狂流冷汗。

从凶兽高原到深渊，总共有六处药田被人洗劫干净，全都是圣药，这一下子就将事情闹大了。

各地的战将都被惊动，被要求全力追捕大盗！

圣药还入不了神明的法眼，但是这种影响太恶劣，必须严惩才行。

然而，两天过去，各方人马都没有寻到盗贼。

“两天过去了，药效差不多了吧，妖祖之鼎早已联系好，已经开启漩涡通道。”

荒原地下深处，楚风他们都神色凝重。

因为，外界闹翻天了，不过好在他们这批人争取到了宝贵的炼化圣药的时间。

一批人要回不灭山，这条通道不是时时开启，需要提前知会妖祖之鼎，另一条就比较便捷了，一直存在。

“走了，准备回去！”

“我感觉心情压抑，像是有什么事情要发生！”

“不错，要出事！”

就在这时，凶兽高原深处，巫神的大弟子出手扶桑弓，直接射出一箭！

两日寻觅盗药贼无果，下面的人找到他这里，请出巫神的兵器，藉此神器进行锁魂！

“偷食圣药者，你们以为没事吗，因果二字永难逃！”

哧！

巫神的大弟子射出的这一箭，惊天动地，横渡虚空，飞行了也不知道多少万里，冲出凶兽高原。

它真正的洞穿虚空，最后出现荒原上，而后从高天上落下，轰的一声，洞穿大地，直接俯冲向地下。

“走！”

妖妖最先生出感应，带上所有人离开楚风布置在这里的场域，瞬息消失。

几乎是同时，这里炸开了，天翻地覆，岩浆喷涌，整片大地沉陷，这里成为末日国度。

嗖嗖嗖！

这一次，被发现踪迹，被一箭射出行踪后，楚风他们就遇上麻烦。

神祇没有出动，圣药还惊动不了他们，而且，为了捉盗药贼，就出动神祇的话，实在说不过去。

甚至，他们的亲传弟子都没有动，只有巫神的大弟子射出一支略带因果法则的箭羽，逼出他们。

可是，楚风他们的麻烦还的很大，各路诸侯，都在行动，都在追杀。

“自杀的话，化成光雨回去，真是有点不甘心，毕竟药效还没有完全炼化掉呢。”大黑牛道。

然后，下一刻，噗的一声，远方一道神虹飞来，让所有人面色都变了，那是一口圣剑！

哧！

接着，一道又一道箭羽飞来，全都带着圣气，缭绕此地。

“如果情况不对，你们就自己上路吧。”妖妖叮嘱，她迎了上去，再为他们争取一些时间，努力多吸收一些圣药。

“妖妖，你自己当心！”楚风喊道，怕她出现意外，因为来的人不算少，万一围住她麻烦就大了。

噗！

半个时辰后，映无敌低头看着自己的胸膛，然后，张了张嘴，什么都没有说出，砰的一声，他炸开了。

他的魂光很盛烈，因为经过圣药的滋养，但即便这样，他还是被人掷出的一杆飞矛格杀！

而且，那个人只是金身大圆满的高手，并不是亚圣等。

“哥哥！”映晓晓惊叫。

地平线尽头，走来一队人马，其中一个青年带着冷漠的神色，背负十几支短矛，骑坐在蛮兽上，俯视这边。

“原来是一群阴魂作乱，找死！”这个格杀了映无敌的青年高手寒声道。

“小武神威武！”有人欢呼，大声呼喝。

这是一位神明的子嗣后代，哪怕还未彻底成长起来，也已经非常的强大，在凶兽高原表现惊艳，亚圣以下几乎没有人是其对手。

当然，他一击袭杀映无敌也跟他的兵器有关，很厉害，神灵子嗣岂能用凡物。

“神的孙子能如何，你爷爷我还神兽亲儿子呢！”欧阳风咬牙。

“舅舅！”小道士握紧拳头，这么多年了，也算是有感情了。

“无敌！”映谪仙抬头，看着光雨消失，她的心刚才也剧烈疼痛了一下，但想到这不是真正的死亡，还能在原来的宇宙中复活，总算安心。

“特么的，为映无敌报仇！”大黑牛吼道。

到这种地步了，他们还真不怕死，大不了战死后回归原本的世界就是了。

“一群垃圾，也敢在我面前聒噪！”小武神冷冽无比，脸上带着漠然的神色，在大地尽头注视这里。

然后，他回头对其他方位的人喊话，道：“巫神、月亮女神的后人，咱们来比赛一番，试试看，谁杀的阴魂多，谁杀的快，如何？”

“可以！”

巫神的后人哈哈笑道，化成一道狂风席卷而来，直接就要向大黑牛等人扫去。

“轰！”

同一时间，月亮女神一系也有人冲出，是一个年轻的女子，十分冷艳，极速杀来。

她被一团月光包裹着，实力惊人。

“哈哈，猎杀阴灵就此开始！”小武神喊道，他也动手了。

轰隆！

突然，大地沉陷，这三名冲过来的神祇后人，全都直接跟着大地下沉，被场域符号环绕，被隔绝在那里。

楚风出手了，脸色阴沉，映无敌刚才被杀，让他也惊出一身冷汗，此际他果断下杀手。

一条大龙在地下浮现，那是底气凝聚而成，翻滚着，向着那三人绞杀而去。

嗡！

一刹那，天空中出现一只大手，灰蒙蒙，实在太宏大了，一下子拍击下来，轰的一声，将大地打崩。

瞬息间，他大手将轰开了楚风刚才临时启动的场域，让那三人脱困，有亚圣干预！

“小小的阴神，还懂得场域，敢对神的血脉后人下手，找死！”天空中，那位亚圣大吼，再次挥动一只大手，向着楚风他们拍击过去。

嗖的一声，楚风带着所有人从这里消失，借助地球，瞬移数百里，换个方位再战！

与此同时，妖妖动了，摆脱多为圣人的束缚，莹白手掌挥动而出，一巴掌打碎虚空，轰的一声将那位亚圣覆盖在西方。

“啊……”

噗的一声，那位亚圣炸开，被妖妖打爆在天宇中，血雨飞洒。

祝大家圣诞快乐！

第三百三十七章 最后的心愿

黄毛狐狸，周身皮毛都早已光秃秃，看起来饱经岁月风霜，双目暗淡，带着伤感之色。

他追随那位师尊大能很多年，最终却被打落进这一界，永远不准它回去，这里将成为它的埋骨地，无比心伤。

“是的，他放弃了这一界，原本他费尽心力，想要将这一界炼化成时间至宝，按照从某一禁区中带出来的残图上的炼制方法，耗费无尽天地灵物，倾注太多的心血，结果说放弃就放弃了。”

一切的原因，都是因为灰色物质，强大如黄毛狐狸的师傅，那位阳间大能，到头来也惊悚。

这个世界的灰色物质，无穷无尽，那位阳间大能都忌惮，感觉心头发凉，这一界都被他炼化很多年，都差不多了，等待至宝成熟。

可是，由于灰色物质的原因，他居然在害怕，黄毛狐狸曾看到他过师尊的手发抖，内心相当的不平静，最后忍痛割舍。

“他炼制这一界成为时间至宝，只是依照某一残图？”楚风讶然，相当的心惊。

“没错，机缘巧合，他有幸从在某一处禁区中挖出一些古老的残图碎片，而且很庆幸没有惊动禁地中沉睡的东西，带着残图成功离开，依此炼一界为时间至宝。”

楚风闻言，倒吸冷气，这阳间大能到底有多么大的神通？还有那禁地一定深不可测，根本无法揣度，竟有这种残图。

最后，楚风更是对这片堕落之地满是忌惮，连那么强大的阳间大能，石化狐狸的师尊都放弃此界，可想而知问题多么严重。

尤其是想到，他身上还有一个青皮葫芦呢，装满灰色物质，这东西……让阳间的人都眼晕啊，他是在作死吗？

“前辈，请看。”楚风取出青皮葫芦。

“咦，诞生于混沌中的先天神物，你运道不错。”

面对先天灵根结出的葫芦，黄毛狐狸都能是这种态度，不是那么震惊，可见其眼界的可怕，对这种东西免疫。

而这种东西，在阴间宇宙就是至宝。

“前辈，我收集了一葫芦灰色物质。”楚风开口。

“你……”瘸腿的狐狸闻言，寒毛炸立，忍不住向后倒退，道：“那种物质，别人躲避还唯恐不及，你却收集。”

他轻叹，告诫楚风，这东西一旦沾惹上，那一生都很难摆脱，前往不要让这一葫芦的灰色物质侵蚀到魂光中，不然的话麻烦就大了。

黄毛狐狸，看向这片天地，道：“你我都看不到，事实上，整片天地间都有这种灰色物质，在弥漫着，这也是我说，久居此地的可怕之处。整片世界都因此病了，走向衰败。”

依照它所言，这灰色物质可能大有来头，那一天，它看到他师尊的手指在抖，可能发现了什么端倪。

可是，黄毛狐狸询问时，它的师尊没有理会。

“透过会物质，看到某种真相……然后，阳间大能惊悚了！”

楚风觉得头大，越是琢磨，越是感觉这里的水太深。

然后，他又想到了炼狱、光明死城、轮回路的尽头的洞，这是人为布置的吗？

此外，他想到了小道士提及的他们那一界，有一个第一禁区，这种地方在阳间有，在小道士的世界有一个，都可以带出某种古老的符纸。

此纸像是信物，又像是蕴含着无上机缘，持着它，连轮回路都能走通。

楚风一时间头皮都有些疼，他想的有些远，被灰色物质纠缠，可以选择轮回，彻底“格式化”自己？

他隐约间，看到无形的手，轮回都可能是人为造就的，并不是天然生成，而符纸却是信物，埋在阳间最可怕的禁区中。

而灰色物质背后，似乎也有某种大恐怖，让阳间大能惊悚。

所有这些……仿佛有有些线，很淡淡的丝，连在一起，都有着说不清道不明的关系。

这些东西，这些力量，涉及到时间太深渊了，从古至今，都在进行中。

至于涉及到的空间，那是从阳间到这些被放弃的世界，无处不在。

楚风心头不安，越是深思，越是感觉心头颤栗，他当初可是在轮回走上走一遭啊，还真是无知者无畏。

这种行为，等于是莫名闯入一个的庞大的局中，一个弄不好，就是万劫不复，他的实力太低微了。

还好，这些局都太大，背后的人不会时刻关注，动辄就会跨越亿万载，万古流转。

“要去阳间！”楚风觉得，相对来说，自己原来的宇宙他太闭塞，太萧条，太荒芜了，什么都没有。

甚至，他想崛起，想迎头刚上都不具备条件。

在阳间，最起码有各种道统，动辄就存世数百上前万年，甚至有自古不灭的天尊门派，有亘古长存的进化皇朝。

这些底蕴，有那些沉睡大能，最起码可以有目标追赶，有强大进化者可以去求教。

“对，你要摆脱现在的一切，只能去阳间，不然下场可能会很可悲，沾染了灰色物质，来到这个世界过程，终究会出大事的。”

黄毛狐狸也劝他。

然后，当黄毛狐狸知道楚风来自哪篇宇宙后，他更是一声叹息，道：“那里就是一片坟场，算不得真正的进化文明。”

虽然阳间的人也过不去，无法深入阴间，但是，楚风所在的宇宙，对他们来说真的太荒凉了。

“说到底，都是阴魂，就生命层次而言，比阳间的生物要地上不少。”黄毛狐狸点评。

它认为，楚风摆脱阴间宇宙，出现在阳间时，才算真正为人，不然在此之前连作为阳间生物的最基本特质都不完备。

然后，楚风请教了许多关于阳间的事，甚至他脸皮很厚的提及呼吸法、神术等，结果黄毛狐狸默然。

“我的法，不敢传你，一旦被你掌握，哪怕你躲在阴间都不见得保险，我师尊可能会隔着阴阳杀你！”

“这么厉害？”

黄毛狐狸认真点头，道：“远比想象的厉害，一旦他知晓，总会想出办法的。”

楚风意识到，黄毛狐狸的师尊是一个狠茬子，且睚眦必报，不可招惹。

事实上，如果真是一个宽宏大量的主，也不至于将自己的徒弟给废掉，并且打入堕落之地，永世放逐，不可回去。

这是什么地方，那位阳间大能自己都最后都惊悚了，放弃世间至宝，却这么对自己的徒儿，可见其狠辣之心。

一时间，黄毛狐狸有些沉默了，它那石化的后半部躯体越发的暗淡，连双目都很浑浊。

“进化之路太凶险，初期阶段我们享受的是蜕变，生命层次的变迁，可是到了后来，那就是一件大恐怖的事，因为，你不知道自己会变成什么，比如我师尊！”

终于，黄毛狐狸提及一些关于它师傅的事，但不敢深说。

仿佛隔着宇宙界壁，他都担心他师傅能听到，这是多么的可怖？

“正常的进化之路，因为有前人经验，我们都知道会发生什么。然而，一旦走到路的终点，再想进化，再想强大下去，那只能依靠自己摸索，你很难说，自己会蜕变成什么，有可能是无上存在，也有可能化成大恐怖……”

黄毛狐狸再提这件事，疑似又跟他师尊有关。

他的话不多，但是却让楚风打了个冷颤，他敏锐的意识到了什么。

到了最后，无论楚风怎么请教，怎么询问，黄毛狐狸都不说话了。

“前辈给我算一卦吧。”楚风见他什么都不说了，请他算一卦，数十年那一次他记忆犹新，黄毛狐狸说小道士有血光之灾，便真的有，说深渊附近的荒原将有神战，结果很快发生，老朱雀屠神，横扫天下。

“算不准，我看你很久了，没法算卦。”黄毛狐狸很直接地说道。

楚风愕然，这不是一个神算吗，居然失去能力了？

“如果能算到你的一切，我就不跟你多说话了，正是因为，觉得有些变数，我才对你有一丝期待。”

黄毛狐狸倒也坦诚。

然后，他询问，楚风身上是否有什么奇异的东西，或者经历过奇异的事。

楚风闻言，愣是没敢提石盒，与三颗种子，这些东西关乎太大，他总觉得跟早先头疼、胡思乱想的各种大局、大因果有些关联。

他真不敢泄露出来，哪怕这头狐狸都快石化了，且坦言说自己被废掉了，他还是不敢多语出来。

“我去过轮回之地，见到过一个泥胎。”楚风仔细想后，说出这么一则秘密，其实也是为了试探。

“什么，你能走到那种地方？！那里有一个……泥胎？不要提及，最好从记忆中斩掉关于他的一切！”

出乎意料，黄毛狐狸反应巨大，他像是在惊悚。

“这池水太深，无知者无畏，可以谈及，真正有所接触的人，那是会……害怕的，会惊恐！”

他这样说道，然后明确告知，这种事就他的师尊都忌惮不已，不敢乱说。

“层次越高，了解越多，越是敬畏。我师尊或许有资格入局。”

是否有资格入局，高都不确定，连它都曾以天尊自居！

到了后来，黄毛狐狸叹气，说此生也就这样了，生无可恋，他的路已经断了，心如死灰，生无可恋。

“我唯一的执念就是，想回到阳间，小友如果将来有实力的话，能否来这里一趟，带走我的尸骨，将我埋在阳间？”

这是它最后的一个愿望，同时，黄毛狐狸告诉楚风，不会白让他做这些事。

“我如果有那种能力，一定相助。”楚风点头。

“那好，我告诉你一个地点，你要记住，这是我当初跟我师尊一同某一禁地时带出来的东西，被我埋在了阳间某一地，谁都没有告诉过。”

甚至，它猜测，他师尊可能都在找这东西。

但是，它被他师傅废了，扔到这里，说没有怨念那是不可能的，因此最后也没后禀报给他师傅。

楚风记下那个坐标位置。

然后，他也叹道：“我也有最后一个愿望，答应给妖妖，要帮她采摘一株神药，可是现在还没有把握，前辈你能帮我吗？”

黄毛狐狸看着他，浑浊眼神幽幽，最后叹道：“我发现你具备一种很好的品质，很适合在阳间发展。”

楚风惊讶，颇感兴趣，询问是哪种品质。

“脸皮贼厚！”黄毛狐狸点评，才认识它，才稍微熟悉，楚风就很不要脸的请它帮忙，而且这么自然。

在它看来，这是一种与生俱来的天赋。

楚风的脸顿时黑了，这尼玛是夸人吗？

“阳间很可怕，各种残酷的事太多。想要活下去，想好活的很好，脸厚心黑是最基本与最朴质的品格。当年，我就是不够心黑手辣脸皮黑，我曾反省过很长时间。”

楚风无言，他才不管这些，然后又问：“前辈，你能帮忙，我现在的确是还有这最后一个心愿。”

“这就是天赋啊，我都这么说你了，当面挤对，可你都不在乎，脸皮也太厚了吧。”

第八百四十七章 举世瞩目（新年快乐！）

大梦净土风起云涌，此时此刻，各地都在关注，许多平台都在报道最新消息，引发各方瞩目。

无论是原兽平台，还是黑血平台，亦或是其他，都有专人驻守，向星空各地宇宙万族播报最新进展。

这得到大梦净土的允许，因为这次的事情太大了，连他们自己都有些惴惴，毕竟一年了，还未结束！

净土中的老怪物希望公开所有情况，透明一些，万一出现意外，各族也不好找他们麻烦，不能怪他们。

“最新报道，拥有人王血统的吴轮回强势回归，魂光冲霄，让老辈人物都感觉心悸，有种被压制的感觉。”

“或许，大家还不明白是什么是人王血统，当年，在那非常古老的时代，人族出现几位王，他们联手，几乎镇压诸天万族，号称人王一出，平定各地，各地的神禽魔兽以及诸多体质者皆不可与之争锋！”

毫无疑问，吴轮回的回归引发巨大波澜，人们对大梦净土剩下的几人就更加关注了。

“让我们拭目以待，谁是最终的王者！”

宇宙各地，人们的情绪被点燃，一下子火爆起来，所有人都在关注这件事。

因为，大梦净土的几个看守神殿的老怪物已经预言，最终的试炼即将结束，最后几人应该马上就回归了。

不要说是宇宙星海中，就是地球上的进化者都在关注，可见声势多么浩大。

不灭山一群大妖就更不必说了，都知道怎么回事。

黑血平台做出进一步的推测，说应该是佛族的释宏能笑到最后，他实力太强横，魂光无匹，经过百年悟道，应该超越一切人。

原兽平台的一些名宿则认为，应该是道子金鳞赢面较大，他掌握有天地奇珍，一术破万法，其他人挡不住。

一时间，星空中许多平台上都吵嚷起来，都在预言谁才是最后的王者，各方的支持者争论不休。

“别吵了，你们真是幼稚，没看最新播报吗？只有我尸族的神子目前还没有回归，其他人都有残魂逃回来了，你们口中的释宏、金鳞都是这样的人，天下第一、真正的王者还用问是谁吗？”

尸族有人高冷的发表言论，顿时挤对的许多人没脾气。

当然，也有很多人不服，拿六万年前的佛族第一年轻高手举例，也是有残魂先逃回来，但是主魂回归后，依旧能压制各路高手。

“笑话，你们争什么，谁说只有尸族的人完好，一直没有回归，我天神族的本家，混沌宇宙中的使者罗世荣也还没有动静呢！”

天神族开口，老神在在，尽管阴间宇宙的天神族人选早就被淘汰回来，但是，他们将罗世荣视为己族人，依旧无比自恃。

有人撇嘴，在阴间宇宙中，你天神族都被人打残了，排名坠落二百五十名后，有什么可自负的？

“唉，可惜，楚魔王没有去历练，不然的话，他也能争雄，或许能笑到最后，是最终的王者！”

一些人提及这些，都纷纷表示遗憾，为楚风可惜。

“经此一役，楚风算是落后于人，多半再也无法与映无敌、金鳞、阎洛、罗世荣等人争锋，少了百年积累，再也不是那些人的对手。”

“哈哈……我怎么想笑呢，楚风魔头你终于让人比下去了，再也不能祸害宇宙各族的天才。”

“不错，楚大魔头这次算是彻底被顶级的宇宙天才甩开了，成不了气候。”

有人惋惜，自然也有不少人幸灾乐祸，觉得楚风完蛋了，经此一役，他没有能获得最大的机缘，比不上宇宙最强的一批天才。

“你们少要得瑟，当心自己家族中的所谓天之骄子遇上楚魔头后，还是被他给打废，打成猪头，打的抱头鼠窜！”

有些人不服，为楚风辩驳，同时也真的为他而感伤与惋惜，认为他多半真的要落后于人。

“楚风？他就不要多想了，惹了我大梦净土，也想崛起？最起码这一世他不要指望位列同代绝巅！”

大梦净土有人回应，言语冷漠，不当作一回事。

地球的一群大妖真是一点也不急，自从知道吴轮回回来后，他们就彻底放心了。

“儿啊儿啊，期待，等着楚风兄弟从大梦净土中走出，最后临走前娶了秦珞音，到时候我看大梦净土的脸向哪里放。”

一群人都有怨念，因为，大梦净土太傲慢，当初不给楚风金色请柬。

宇宙各地，最近都在热议，举世瞩目，都聚焦于大梦净土，所有人都在期待，想看一看谁能笑到最后。

事发地，大梦净土中，秀丽山峰一座又一座，洞府中氤氲灵气蒸腾，神树与灵药吐瑞，飘漾异香。

如今，这里景色祥和，然而各方势力却都很紧张，都在关注最后的结果。

各族的老辈人物来了不少，都在等着自家麒麟儿最后的强势回归！

“一群怪物，难道比我与吴轮回还能坚持，回来的更晚？”欧阳风在大梦净土中散步，背着黑龟壳，迈着天鹅步，斜着眼睛看人，还差点满地吐口水，不服不忿。

他终究是没有能保住记忆，不然也就不会不爽了。

“快看，钧驮他儿子出关了，好厉害，魂光内敛，血气强横，不愧是霸神体，双重体质者！”

“钧驮圣人晚年得子，真是后继有人了。可惜，他在混沌内的残破宇宙中，至今还没有回来，若是知道有子如此，一定老怀畅慰。”

“mmp……”欧阳风黑着一张脸，迈着天鹅步从那些人面前走过去，一语不发，如果不是等楚风，他真想出手教育这些进化者怎么做人，然后杀出大梦净土。

此刻，楚风处在水深火热中，他在调理肉身，运转呼吸法，周身阴气蒸腾，哧啦哧啦作响，血气晶莹，而后绚烂，照亮整座洞府。

简单探查自身情况后，楚风睁开眼睛，停止呼吸法，然后他开始仔细在这里布置，都是精密的场域，与外界隔绝，怕有人窥视。

因为，他的有些东西见不得光。

现在，他是场域大宗师，真正布置起来，没有几人能看透，可以确保他的安全。

不久后，这里场域符文亮起，各种符号如同漫天繁星，楚风长出一口气，彻底放心了。

他将从各族老者那里借来的灵药放下，足有一大堆，但是这些却比不过他身上的东西。

他曾冒死将小朱雀送回堕落之地，曾在那里疗伤，耗去一滴神药液，而再次上路前，老朱雀更是多送他他几滴，都给带回来了！

此外，还有朱雀血，他原本想带上小朱雀的羽毛与血液进行试验的，看这次回归后能否保存无恙。

不曾想，老朱雀最后关头也送他一点血液，让他试验黑色漩涡到底有多么的可怕。

从漩涡中冲出时，他用魂光包裹这些东西，瞬间没入肉身中，成功避开大梦净土中的几个金身怪物的注意，没有被发觉。

现在，楚风全部取出来。

“小朱雀的羽毛与血液遭受侵蚀，有一定的影响，真要带它回来生死难料，但是老朱雀的神血无恙！”

在楚风的手中，封印在水晶的中的朱雀神血光芒柔和，鲜红欲滴。

喀嚓一声，他稍微解开封印，结果整片洞府都炫目起来，赤霞一下子澎湃激荡，太炫目了，无比的璀璨。

“谢谢朱雀前辈，原本只是试验用，但现在却成全我的肉身，可以藉此在几天内就洗礼干净阴气，同时将肉身强渡提升一大截！”

整片洞府中都是赤霞，一滴血液散开就化成一团赤色火焰将楚风肉身包裹在内，进行锤炼与焚烧。

这可是朱雀神血，这种生物天生就属至阳，带着可焚烧诸天的神焰能量，所以这样的神血简直是恐怖级的。

接下来几天，每天都有数滴朱雀神血落下，化成血雾，包裹楚风的肉身，让他不断闷哼，忍受着巨大的痛苦。

在哧哧声中，他血肉中的阴气，骨髓中的阴气，脏腑中的阴气不断被灼烧出来，景象可怕而又惊人。

“我真的是鬼吗，怎么会有这么多的阴气？”

炼化到后来，连楚风自己都怀疑了，自从成就阳魂，就感觉与肉身格格不入，身体是那么冰冷与阴森。

现在，他用朱雀神血温养肉身，其实等于是在焚烧血肉，淬炼骨髓、脏腑等，冲击掉阴气。

这不是全部，他还有神药的液滴，这是提升肉身实力的最重要一环，不然他也不会有把握数日内有成。

这是带着阳间能量的神药，比之阴间宇宙的也不知道要强大多少，药效无比的惊人。

神药液滴，这是一株神药最精华的所在。

而且，这是朱雀神药，融入楚风的肉身中后，进一步驱赶阴气，且在滋养他的体魄，让他的肉身强度在提升，浑身上下一片晶莹，绚烂起来，绽放赤霞与宝光！

楚风在这里运转盗引呼吸法，而后又运转大雷音呼吸法，吸收神药精华时事半功倍。

在这里，有他亲手布下的场域，大宗师级实力，他一点也不担心被人窥视。

四日后，楚风出关！

他的双目中带着符文，肉身仿佛跟这片宇宙相连，像是有一条又一条秩序神链跟他交融。

嗖的一声，各种异象收敛，他开启洞府，走了出去。

而这一天，大梦净土中神殿内的漩涡也将闭合，各族的老怪物来了许多人，而各大平台的人也都到了，争相报道最后的结果。

这一天，风云激荡，举世瞩目，宇宙星海中，各族都在关注最后的王者究竟落在哪一家。

新的一年到了，2018，新快快乐，祝福大家安康幸福，事事顺心如意！

谢谢大家一年以来的支持，感谢你们。

第九百二十九章 血染星空

“无量纪元，诸神灰飞，唯我彼岸主！”彼岸花激烈厮杀，同时在大叫，道：“我希望第五杀是个狗头！”

他干扰同吴兴坤大战的老天狗，不时激射出几片蓝幽幽的叶子，割裂宇宙，针对老天狗。

事实上，他自身相当不轻松。

虚空中，蓝色叶片凋零，在那个头领可割宇宙的恐怖刀气下，彼岸花许多枝蔓都断掉，蓝色液体洒落。

宇宙边缘，情况非常危急。

夔牛嘶吼，雷霆瀑布，跟黑乌鸦缠斗，但是这只来自阳间的凶禽太可怖，黑色羽毛齐张，乌光暴涨，阻挡雷霆，而每一次划过半空，都会在夔牛身上留下一些可怕的伤口，血光涌现。

天刀吴兴坤很强，可是老天狗也非常可怕，两人针尖对麦芒，杀到白热化。

“吼！”

老天狗嘶吼，淡金色的身体一人多高，就这么直立着，跟人类般出手，一双大爪子跟天刀持续碰撞，火星四溅，溢出的能量将附近的小行星都震成齑粉。

噗！

它周身金光璀璨，如同来自黑暗深渊的邪恶神祇，一爪子格挡出去天刀后，在吴兴坤的肩头留下几道可怖的伤痕，鲜血淋淋，险些割裂天刀吴兴坤的脖子，血液四溅。

哧哧哧！

刀气冲霄，白茫茫，如同一片恒星在焚烧，凝聚在一起，化作永恒之光，向着老天狗激射而去。

噗！

终于，一道可怕的刀光再次斩中老天狗，几乎将它的一条前肢斩断下来，而虚空更是布满裂痕。

两人杀到眼红，激斗不止，都在拼命。

只是老天狗有替死符，这种底牌无形中增加太多的胜算，让它自负而有底气，此地气氛压抑的让人窒息。

“汪！”犬吠震天，整片星空都黑暗下来，天狗吞乾坤，它在施展可怕的大神通，一张血盆大口吞噬一切。

刹那，天昏地暗，伸手不见五指，神通惊世，老天狗动用最强的本命神术，要活吞天刀吴兴坤。

“老刀！”彼岸花大叫。

那个头领冷笑，手持三尖两刃刀挡住他的去路，拼命进攻，不让他救援。

另一边，夔牛长啸，彻底发狂了，跟天刀吴兴坤一起走到今天，生死与共，它浑身都是雷霆，每一寸肌肤都沐浴闪电，身体带着混沌气，要去救天刀吴兴坤。

“呱！”黑乌鸦大叫，红宝石般的眼睛发出可怖的光芒，不断扑杀，阻断夔牛的前路。

喀嚓！

闪电交织，在夔牛发疯般的拼命进攻中，黑乌鸦被打的黑色羽毛凋零，在宇宙虚空中飞舞，带着电弧，非常刺目。

“哈哈……”老天狗笑声很大，震的虚空轰鸣，并龟裂开来，它吞掉了吴兴坤，嘴角还带着血。

有吴兴坤的，也有它自己的。

“吴！”夔牛怒吼。

“哧！”

突然，炽烈的刀光撕裂黑暗，斩破这片星空，从老天狗的身体中发出，它的笑容凝固，天狗身迅速四分五裂。

最后，砰的一声，老天狗解体了，而天刀吴兴坤杀了出来，手中雪亮的长刀若天日般璀璨，照耀宇宙虚空。

天刀吴兴坤踉跄，满身是血，毫无疑问，被那种神术压制，被吞进老天狗的“腹中世界”，是一种可怕的折磨，换一个人可能当场就被碾压成血泥了。

他满身伤口，有的地方都深可见骨。

哧哧哧……

他不断挥刀，一刻也不停留，向着老天狗碎掉的身体杀去，想多杀他一次，废掉它体内的替死符。

吼！

可是，替死符太超凡，出自太武天尊一脉某位神王之手，瞬息间，让老天狗的残体与血液重新聚在一起，它被神光包裹，外力打不进去，而后它再次复原！

“又杀我一次，你觉得很有成就感吗？我是故意如此，能吞掉你更好，吞不掉你也让你去掉半条命，我看你接下来如何力敌我！”老天狗露出阴冷的笑容，一双眸子不再沧桑，而是深邃与可怕。

情况危急，天刀吴兴坤出现颓势，连杀老天狗两次，可是对方又都生龙活虎的复活，恢复到巅峰状态，让他无可奈何。

在这片宇宙，他走到这一步已经是极巅，终究是没成神，而老天狗也在这个级数，且阳气滋养的躯体坚韧而强大，很难杀死。

现在此消彼长，吴兴坤越发的吃力。

另一边，夔牛也陷入险境中，哪怕雷霆爆发亿万缕，但也杀不了老乌鸦，只是数次击伤对方而已。

可是，它自己的伤更重。

而彼岸花情况也非常不妙，除了对付那头领外，还需要防备周围的映照级强者，那些人数次袭杀他。

此时，汁液四溅，蓝色叶片飞舞，不断凋落，他负伤不轻。

情况非常严重，阳间的战力让人绝望。

“杀！”

这时，天刀吴兴坤怒吼，魁梧的身躯爆发刺目的符文，整个人都化成了一口刀，跟自身的雪亮长刀融合在一起，景象可怕。

他如同雪白的匹练，铭刻着繁复深奥的符文，纵横过虚空，差点将老天狗腰斩，留下一道可怖的伤口，狗血四溅。

天刀吴兴坤以身化刀，纵天而起，杀向彼岸花那里，针对其他映照级强者出手了，也算是为彼岸花解围。

噗！

其中一人直接被天刀贯穿而过，而后炸开，形神俱灭。

哧哧！

另一人阻挡，结果被天刀劈断兵器，并且那个人也被立劈为两半，魂光也被斩杀，彻底死去。

咻！

第三人也被天刀贯穿身体，而此时天刀吴兴坤也难以保持刀体的形状了，显化出真身来，大口喘息，脸色苍白如雪，提刀的手都在轻颤，毫无疑问这种消耗非常大。

他身后那个被贯穿身体的映照级高手，尽管愤怒与不甘，但最终还是解体了，被留在他体内的刀气瓦解，斩尽魂光！

犬吠震天，老天狗怒极，追杀了过来。

同时跟黑乌鸦以及跟彼岸花大战的头领也愤怒，一起向这边靠拢，猛烈冲杀，想趁机干掉天刀吴兴坤。

夔牛嘶吼，彼岸花发疯，跟他们拼杀。

这片地带非常可怕，杀气滔天，混沌都在抖动。

阴间宇宙一片寂静，气氛无比压抑。

人们知道，天刀吴兴坤与彼岸花多半前景不妙，毕竟对方的三大主力都有替死符，他们则是在不断消耗自身的本源，不断负伤，会越来越衰弱。

一时间，人们都感觉心头沉重，简直看不到希望。

噗！

果然，天刀吴兴坤被一只淡金色的大爪子差点掏出心脏来，胸膛被划开，胸骨都断掉数根，整个人横飞出去。

他情况不妙，这个级数的战斗，都是生死搏杀，消耗太大了。

另一边，夔牛更是曾被黑乌鸦撕裂过一次，血溅星空，若非天刀吴兴坤拼死救援，夔牛的魂光就被灭杀了。

“啊……”彼岸花怒吼，跟那个头领纠缠激斗时，被几名映照级进化者袭杀，身体遭受重创，根须断了不少。

情况危急，一人一骑还一株彼岸花即将被轰杀！

“还有谁能救他们？！”

星海中，一些人的心都提到嗓子眼，太担忧，真心不希望他们落败而死去。

“阴间真的远不如阳间吗，就过来一些人而已，就要灭掉我们这里的最高战力，真的让人心痛与绝望啊！”

宇宙中，一些名宿长叹，带着悲意。

他们都冲上天空，想要去帮忙，但最后又颓然止步，握紧了拳头，他们这个级数的人根本没有资格出现在那里，都不够老天狗一根爪子压制的，碰到就要爆碎。

“砰！”

宇宙边缘，彼岸花解体，化成成片的蓝色光雨，那是他的血！

不过他没有死，滴血重生，飞快地凝聚出真身，但是气息明显衰弱，大不容从前了。

“彼岸小王爷，你还是不行啊，呵呵，你们阴间就没有足够出色让人敬畏的进化者，来多少杀多少，还有人来吗？”那个头领笑着喊道。

“呵呵，来啊，谁再敢来？敢出现，都斩杀个干净！”老天狗也哈哈大笑，猩红的血盆大口，雪白獠牙露出，眼神很阴冷，让它显得十分狰狞。

“呱，敢来就敢杀个干净！”黑乌鸦也寒声道，赤红的眼睛闪烁冷光。

他们倚仗替死符，底气十足，而吴兴坤、夔牛、彼岸花却越发衰弱，随时会被杀死。

“可恶，谁能杀他们？！”星空中，许多人不忿，尤其是一些热血青年都在大叫。

宇宙，某一片星空中，一颗不出名的生命星球上。

一片山脉中，有几家猎户。

一块大青石上，一个老者盘坐在那里，不断吸气，他很瘦小，身体也很干瘪，但是却不断吞咽从虚空中凝聚而来的神秘光束。

“爷爷，你这是怎么了？”旁边，一个漂亮的小男孩在询问。

“爷爷老了，没什么力气了，在拼命吸收一些宇宙精粹，希望时间来得及啊，要去斗坏人。”老者开口。

这时，涌进他身体中的光束更多了。

附近的人无觉，可若是站在外太空一定会吃惊，因为发现能量在迅速锐减，朝着这颗星球上的某一片山脉聚去，浓郁的能量化成一道又一道细小的光束。

“爷爷，你今天好怪，怎么跟以往不一样？”漂亮的小男孩不过三四岁，带着不解与狐疑问道。

“爷爷老了，马上就要离开了，以后应该再也回不来了，你们姐弟今后要多听父母的话。”老人一边吞咽光束，一边摸了摸他的头，满是溺爱。

“爷爷，你在说什么，你身体硬朗，还可以活几百岁！”一个白衣少女走来，大眼纯净，露出忧色，她有所觉察，蹲下来，扶住老者的手臂。

老者也溺爱的摸了摸她的头，道：“人这一生，只是个轮回，七十岁和一百岁，和一万岁没什么区别，该经历的都经历了，该体验的都体验了，酸甜苦辣，个中滋味，憧憬与苦闷，希望与绝望，都品尝过了，就没什么放不下了，我这一站到终点了，该从容离去。你们都是好孩子，以后活的快乐一些。”

哧！

他干瘪的身体发出微光，渐渐明亮，像是被点燃了。

“好孩子，你们都要好好的活下去，希望可以无忧的成长起来。”

突然，老人消失了，说完那句话就化成一道冲天的光束，撕裂宇宙，冲向宇宙边缘。

这时，一对猎人夫妇回来，扔掉手中的猎物，发足狂奔到这里，他们的实力其实都很强，但是却远比不上老者。

他们自幼就是老者收养的孤儿，被指点修行长大，但从来没有见过老人出手，最后这一次，他们看到了，但也只是最后的送别。

“父亲，母亲，爷爷去哪里了？”小男孩天真地问道。

“爷爷走了！”猎户夫妇眼中含泪，这样告诉两个孩子，因为他们知道，这一生应该再也见不到老人回来了。

他们有预感，这是永别。

宇宙另一地，一片寂静的星空。

一颗枯寂的星球上，一个中年男子在咳嗽，脸色苍白，道：“我一个病痨鬼也要发光发热了吗？战力不足啊，只能以血溅星空，希望我的死，能拉上一个同级的人，去也！”

哧！

他化成一道光也消失了，冲向宇宙边缘。

这一刻，又有数人上路，阴间宇宙最后的映照级强者齐出，明知必死，也杀向宇宙边缘那里！

大年初一，给大家拜个年，好运，大运，各种开心愉快纠缠你们，春节快乐！

另外，说下更新，不会断更，但是这几天每天就一更吧，过年期间我也趁机休息调整下，陪下家人。谢谢大家的支持。

第九百三十九章 天尊出手

太武天尊驾临，正式进入阴间！

事实上，当他刚出现时各方就有所觉察，气象太超凡，混沌边缘，漫天都是金色的莲花，为能量所化，灿烂而晶莹，不断绽放。

当他走出混沌，踏着星海前行时，诸天轰鸣，星域颤动，天地规则为他而臣服。

他踩着一条神虹，绚烂到极尽，让人睁不开双眼，横渡星海，直接赶向大渊！

各方进化者都惊颤，灵魂发抖，这到底是什么层次的生灵？

有名宿做出判断，这是映照级的生物，所展现的能量层次并未突破阴间宇宙的界限。

但是，为何他却给人无以伦比的压迫感？

太武天尊来了！

他没有动用超越神级的能量，而是在混沌中时就解决了自身的问题，最强不过映照。

出于某种原因，他比谁都渴求阴间的究极至宝，因为他知道一些真相，当初年轻时有幸看到过一些记载，所以哪怕成为天尊，他的执念还未散，反而越来越强烈。

故此他来了，亲自赶到！

神虹炫目，光雨飞洒，整片宇宙中都阳气滚滚，他带来的气象惊世骇俗，让人震撼无比。

仿佛正在焚烧的上百颗太阳聚集在一起，成为他散发的一层光晕，他行走在那条神虹道路上，接近大渊。

略微停顿，但他又迈开始脚步，真正感到大渊！

一个人站在这里，照亮黑暗，让天眼都能清晰地捕捉到此地的景象了。

此刻，在他的四周落英缤纷，那不是秀丽与柔弱的普通花瓣，而是能量体模型，全都是道的载体。

那是规则，也是秩序，构建出华美的画面，组成一幅瑰丽的图景。

他的光芒内敛，不再那么刺目，人们看到他的样子，居然是一尊石像，面目威严，脸如刀削，连发髻都有棱有角。

这是一尊石胎，从混沌中挖出，跟先天葫芦一样属于先天之物，被太武寻到，成为他的一具道身。

石胎发出柔和的光，脚下是神虹，半空是各种能量体，构建成花瓣等，在他的身后，金色的神莲成片的扎根，哗哗摇动，秩序之光在荡漾。

此外，还有菩提在身边生长，生命古树在另一侧舒展枝桠。

这些都是不同的能量形态，都是秩序演化，构建在他四周，成为他绽放的异象的一部分。

这一刻，宇宙中但凡有底蕴的强大族群，都头大如斗，受到惊吓。

比如道族、佛族、亚仙族等，他们的传承足够久远，是这片宇宙的前三甲强族，祖上来自阳间。

他们族中的前贤手札中有记载，这是一个境界内完美无瑕的体现，同层次天下无敌，没有人可以对抗！

据一些古老族群中的手札记载，当年的妖祖以及史前岁月的阴间宇宙第一高手龙族远祖，都曾达到这种状态。

这样的生物行走世间时异象遮天，各种能量体纷呈，组合在四周，天下无人可匹敌！

据传，那两人可能是后来仅有的突破阴间宇宙限制的生灵，超越映照境。

现在，这样一个生物来了，谁与相抗？

哪怕他的能量是映照级的，可是能量体这么多，每一种都可展现出慑人的威能，组合后真要进攻的话，可发挥出超越这片宇宙上限的攻击力。

这意味着，虽然是映照级能量，但是以他完美无暇状态所展现的多种异象，相互叠加后，可以堪比神境！

这等于出动了一尊真正的神祇！

事实上如果阴间宇宙的人知道，这是天尊的道身压制自己，进入此地，那就会更加恐惧了，估计全宇宙都要失音，都不想抵抗，因为那将没有什么悬念！

天尊层次的生物，哪怕只是一具道身，不是亲临，也可以展现最完美无瑕的映照级状态。

什么是同境界天下无敌？这就是，不限于这片宇宙，在阳间宇宙也不外如是。

“遭了，大渊那里要出大事！”

大黑牛等人都觉得发瘆，心中惴惴。

无论是一脸认真之色的黄牛，还是平日嘻嘻哈哈的欧阳风，现在都神色凝重，没有人可以放松，全都极度紧张。

即便相隔这么远，他们都觉得心悸，觉得像是有什么不好的事情即将发生。

楚风刚刚目送妖妖沉落进大渊中，猛然回头，感觉到突兀出现的石胎的超级恐怖状态，他一阵惊悚。

没有缘由，他的双目竟开始淌血，且心中大恸，一种莫名的感伤浮现，让他的心撕裂般的难受，这是怎样的一种不祥感应？

从看到石胎出现，再到莫名的心灵悸动，一切都是刹那间的事。

而楚风也没有任何的犹豫，猛然向着大渊俯冲下去，他知道，这个生命体对付不了，哪怕妖妖上来，也可能会出现意外。

哧！

石胎立身在大渊外，抬手间，石掌如苍穹，只是轻轻对着深渊中一压而已，楚风就感觉到了一股奇异的波动。

这一瞬间，时光仿佛在倒流，周围疑似有光阴碎片闪耀。

楚风发现，自身周围灿烂，不再黑暗，这号称不可动用规则的大渊内，居然被颠覆，有细微的秩序之光在蔓延，他被禁锢，如同陷入可怕的泥沼中。

事实上，他还在下降，但是速度趋于平缓，慢慢静止，怕是天尊的道身也不敢以及无法探究大渊深处。

太武天尊以映照层次的手段能做到这一步，已经算是逆天！

噗！

石胎的手掌隔着无尽远的虚空轻轻一压，楚风的肉身瞬间满是裂痕，而后瓦解，爆成一团血雾。

若非在这关键时刻，大渊轻颤，让石胎身体停顿，没有再发力，楚风的魂光都要被碾碎。

这里是大渊，很特殊，如果换一个地方，别说什么血雾，就是楚风周围的空间都湮灭，一切都将不复存在！

一缕灰雾从楚风的血液中飘荡而出，很稀薄的一缕，带着模糊的面孔，疯狂阻挡那一掌的剩余毁灭之力。

楚风的魂光看的清楚，惊怒而悚然，那石胎仅抬手轻轻一压，在大渊中便几乎让他形神俱灭，太可怕。

同时，他也发瘆，那一缕稀薄的灰雾是不祥物质吗？他是什么时候中招的都不知道。

还是说，这就是他在异域百年所沾染上的灰雾？

可是，这缕稀薄的灰色雾霭为什么帮他吞噬那石胎的毁灭性攻性能量？

“嗡！”

石胎再次压落手掌，一句话不说，就是要击毙楚风，他眼中冷漠无情，根本就没有将楚风当什么对手，像是在收割路边的杂草。

这种气韵，这样无喜无忧无情的表现，颇有天地不仁以万物为刍狗的风格，俯视众生，毫无感情。

楚风原本在极力重组肉身，凝聚血雾，可是现在他再次炸开了，并且魂光也在被碾碎。

一刹那，他的精神意志龟裂，而后心中一片空白，没有任何感知了。

终于，石胎发现楚风爆碎后，遗留的究极至宝是什么，第一次动容，脸上有了表情，动用玄法，就要拘禁走石盒。

然而，他身体微微僵，大渊中有一种莫名的轰鸣声，让他都感觉灵魂悸动，有秘力在牵引那石盒！

他没有能够在第一时间取上来！

同一刻，他倒退了一步，周身都是无量符文，各种能量体在他四周环绕，踩踏着金色的大道莲花，他神圣无垢，宛若屹立在永恒的尽头，万古不腐不朽。

“楚风死了！”

“卧槽也大爷的！”

大黑牛、黄牛、东北虎、周全等人目眦欲裂，他们真切的看到了大渊中的部分景象。

因为，太武天尊浑身发光，能量体照耀的此地一片灿烂，跟以往截然不同。

天眼能准确地捕捉到那里的景象，许多人亲眼看到可怕的血雾爆开。

楚风死了？被石胎一掌压制的炸开，举世皆见证，各族震惊的同时，感觉到无尽的寒冷。

就是许多从远古时代活下来的名宿，这么悠长的生命岁月中，都没有遇上过石胎这么可怕的生物，心头有一种莫大的恐惧。

“啊……”

许多人大叫，跟楚风关系莫逆者此时心如刀绞，感觉到心神剧痛。

星海中，死寂过后是轰动，是喧沸，无数嘈杂声响起。

这实在太慑人，号称打不死的楚风大魔头，今天被人翻手间碾爆，连江舟、须宏等神的化身赶来，都没有能奈何他，可是现在楚风被轻易抹杀。

尤其是这尊石胎，自始至终都一语不发，沉默行走而来，直接下杀手，就更加让人觉得可怕了。

到现在还没有人知道他是谁，冷酷出手，震慑整片阴间宇宙！

“太武天尊！”

宇宙边缘，混沌中出现两个道童，都在口诵真名，他们诵出太武天尊四字，就像是道族口诵无量天尊一般。

这一刻，宇宙各地轰动，来的是一位天尊？！

谁能相信，谁敢相信？

但是，这种手段又由不得他们不相信，除却天尊降临，谁还能有这般可怕的表现？

“天尊亲临，阴灵尽除！”

那两个道童中有一人在开口，很是冷傲，这种话语惊的人们面无血色。

大黑牛等人眼睛充血，那就是太武天尊，杀掉他们的兄弟楚风，让他们难以控制情绪，想杀向现场。

大渊中，白光浮现，上古妖妖的肉身从底部冲了上来，太快了，秀发披散，绝美面孔上布满杀机。

时隔多年，这具躯体第一次出现这么生动的表情，她手提三尺神剑，向着太武天尊电射而去。

妖妖对天尊挥剑动手！

第九百六十六章 此阴间不是真正的大阴间

楚风有几许沧桑感，阴间虽然过去一年，但是他在异域的确经历了百载时光。

那一幕幕就在眼前，百年光阴就这样逝去，恍若一场大梦，让他怔怔出神，空间更迭，时光错位。

他轻轻一叹，终是回归，这才是他所在的世界，刚过去一年，这里将是他的主战场，接下来他只有一个目的，那就是去杀敌！

他现在是准神王境，再也不是一年前的他，只能眼睁睁地看着天刀、雷公、彼岸花自爆，身边的人相继死去，现在他去想……斩神！

“现在情况怎样了？”楚风问妖祖之鼎，想知道近况。

他离开前，已经知了解到，阳间的通道可保持一年多的时间，所以他便消失一年，前往异域提升实力，准备在阳间人彻底离开前赶回来，跟一些人清算。

“情况有些复杂。”

时隔一年，妖祖之鼎没什么变化，它一直守在这里，严阵以待，总算成功将楚风接引回来。

无论你多么强大，如果没有这个世界的人接应，强如神祇也无法跨界过来。

“咚！”

魂钟震动，显然，那是石狐与小朱雀闹的出动静，瘸腿天尊的直觉很强大，预感横穿界膜成功，来到阴间。

楚风将磁髓拔出来，将两人从魂钟内放出，同时他的魂光也回归肉身，这样舒畅多了。

“好冷！”

小朱雀刚出来就打了一个哆嗦，为了稳妥起见，楚风让她直接自封到亚圣状态，怕出事。

她一直生活在异域，还是第一次来到这么冰冷的宇宙，有些不适应。

瘸腿天尊就淡定多了，它走过的路无比漫长，即便是在阳间时，也去过一些极阴之地，比之阴间还森冷。

此时，它在体会，在感悟，了解这片宇宙的真实情况，神色有些复杂，它居然真的摆脱异域，跨界成功。

这意味着，它第一次挣脱了它师尊的禁锢，人生出现转机，也会打破那宿命！

“这里就是阴间吗？”小朱雀扑闪着大眼，对什么都很好奇。

妖祖之鼎还想跟楚风说话呢，突然见到多了两个生灵，它顿时闭嘴，什么话都不说了。

“不是阴间。”瘸腿天族突然开口。

什么情况？楚风刚才还想为小朱雀与石狐介绍下具体情况，以及一些需要注意的事项，没有想到听到这么一句话。

这不是阴间是哪里？他的回归难道出了问题，被人算计了？

一刹那，楚风心头一凛，无比警惕，睁开火眼金睛，看向妖鼎，可是……没错。

他一阵狐疑，看向石狐。

“大道有损，秩序有严重的缺陷，最为关键的是这片天地太小，与其说是宇宙，不如说是一片狭小的阴冷空间。”

瘸腿天尊很平静，说出这样的话。

这让楚风一怔，同时让妖祖之鼎愕然。

“这不就是阴间吗，还会有错？”妖祖之鼎不解。

楚风思忖，这并不是他第一次听说。

同时，他想到太武天尊，上次也提及一些，说这是一方狭小的空间，是一片乱葬岗，质疑这算是阴间吗？

现在看来，难道真的有些问题？

“我想起一些旧事。”石狐不愿回思它那位师傅，但是却又不得不提。

昔年，他的师傅跟另外一位大能论道时，曾谈起，有阳就有阴，天生对立，阳间这般璀璨，阴间也不会弱。

石狐道：“吾师那时在推演阴间。”

楚风闻言，眉头深锁。

“我有种感觉，吾师所说阴间不是这里。”瘸腿天尊很严肃。

当然，他的师傅从未离开过阳间，不曾亲临过这片宇宙，这次从阳间诸人那里洞悉详情后，应该会有更深刻的推演。

不过，石狐为弃徒，没资格知道后续了。

“此阴间不是真阴间？”妖祖之鼎目瞪口呆，如果不是真正的阴间，又算哪里？

石狐道：“理论上来说，应该存在一个大阴间，阴冷而宏大，历史岁月极其久远，无比古老，跟阳间对立。”

这让楚风身体微冷，这还真是骇人听闻！

石狐很严肃，道：“不过，关于理论中的那个大阴间，那是真的没有确凿的证据，只是大能的推演而已。”

那种理论，难以去找出实据来证实。

因为，没有人可以抵达大阴间。

最起码，天尊这个级数的生物根本无法做到，也不曾真正了解过，他们所知道的阴间只是这片“乱葬岗”。

楚风出神很久，那所谓的推演很有道理，有阴就有阳，既然存在一个广袤无垠的璀璨阳间，理论上也该有一个繁荣到可怕境地的大阴间。

他以前一直觉得不公，也不妥，为什么他们这片宇宙远比不上阳间，所谓的阴与阳太失衡！

现在，他有些醒悟，如果那个理论无误的话，大阴间还从来没有出现过呢！

细细想来，他们这片残破的天地，有缺陷的空间，这里的进化者实在有些可怜，顶着阴间之名，被阳间的人镇压。

“大阴间……”楚风神游太虚，琢磨了很长时间。

随后，他回过神来，今天才回归，怎么就发呆？现在重点可不是这些，有时间再跟瘸腿天尊去探讨。

他在异域百年，这片世界流逝一年，有没有出现一些变故？

他急忙问妖祖之鼎，阳间的人是否再次降临这片宇宙？

“是的，他们又有人过来了。”妖祖之鼎如实告知。

“我要斩尽他们！”楚风听闻后，双目中神芒激射，但是很好的控制住了自己，没有爆发神级能量波动。

他带着忧虑，当下最为担心小道士，父母不在了，秦珞音逝去，亲朋亦殇尽，只剩下一个孩子。

“他应该没事。”妖祖之鼎说道。

嗖！

哪怕如此，楚风还是第一时间上路，带上他们，冲向星空中。

离开一年多，事实上他真实经历了百年光阴，想到唯一的子嗣，便坐不住了。

宇宙中，流光逝去，楚风即便压制自己在映照境，一旦疯狂赶路也是可怕的，周围星海倒流！

“果然是狭小的阴冷空间，在真正的阴间大宇宙中，凭一个映照者怎么可能这样赶路。”瘸腿天尊说道。

若不是听到过它师傅跟另一位大能的对话，它也只会觉得，所谓的“阴间”太不堪。

而现在，它越发有理由相信，还存在一个真正的大阴间！

楚风顾不上这些，他现在只想第一时间见到自己的孩子，百年别离，这次他一下子带回来几张符纸，若是小道士知道，不知道会是什么表情。

或许会很震撼，然后他会雀跃地大叫。

第九百七十二章 各自的归途

“哈哈，我屠神了，一岁就将阳间的一位神祇轰成渣，天纵神武，非我莫属！”小道士在那里狂笑。

然而，他声音稚嫩，黑宝石般的大眼扑闪，实在没法体现出神武气概。

看他这么得瑟，在那里奸笑，石狐真是气的一佛出世二佛升天，受不了这小贼。

同样的，那位神也是心态炸裂，被一个毛孩子丢石块，将身体砸断，是真的吗？他居然……四分五裂。

轰！

他一滴血便可以重生，神光澎湃，迅速塑造真身，想要逞凶，结果楚风到了，一把拎住他的脖子，提进混沌中。

“我不服！”阳间这位神低吼，感觉太憋屈，被一个孩子差点干掉，他看向小道士，又看向那座石像。

“这是什么石料？”不问清楚的话，他死不瞑目。

现在，他被楚风压制的无法动弹，但还能开口说话。

石狐的脸黑的发亮，被人砸出去也就罢了，这个毛神还这样助攻，说他是石材？

“你个毛神，找死吗？吾乃天尊是也！”石狐冷冽地开口。

来自阳间的神盯着石狐，仔细辨认，最后一声大叫，他非常惊悚，因为他认出了，这疑似真的是阳间昔年的一位天尊！

他内心惶恐，这位天尊当年失踪了，现在站在楚风这边？

未容他多想，楚风将他干掉，小六道时光术催动起来，将他轰杀，大面积的神性粒子飞出，还有丝丝道祖物质弥漫。

楚风周身璀璨，如同一尊不朽的神王，屹立在混沌中，神性物质增加，越发的强大。

很快，他又恢复如常，带着笑容走过去向石狐赔罪，说熊孩子不懂事。

小道士也干笑，说一时情急，见那位神祇冲过来，为了自保而胡乱扔东西，实在是没忍住才这样下手。

石狐瞪眼，看向楚风，道：“不愧是你亲生的，肯定是你的种，没跑！”

在它看来，这对父子天性太一致了，有时候实在缺少道德！

楚风假装没听懂，这脸皮相当结实，道：“肯定是亲生的，您看，这鼻子这眼睛，跟我一样的俊。”

小道士使劲翻白眼，都不想理他，如果不是楚风大魔头抢了他的黑色符纸，他应该降生在阳间才对。

石狐瞪着他们父子二人，遇上这么一对奇葩父子，它真想教育一下他们，奈何行动不便。

小朱雀也很无语，看着他们三个。

“阴间事大体已了结，终于斩尽这些神。”楚风轻叹，不过还不算完，从刚才死去的神的魂光中，他了解到还有映照级、圣级进化者，来自阳间。

“你们在这里等我。”楚风说完，直接消失。

以他超级神祇的实力，纵横在这片宇宙中，自然是如履平地，就在当天楚风接连十八杀，共灭掉十八股阳间人马。

这震惊了整片阴间宇宙！

然后，有人声称看到过神战，阳间数位神祇都死了，被人收割走生命，从海天族到冰神宫，再到阴间宇宙边缘，都有神殒落。

可惜，到现在还没有人知道是谁所为。

楚风很平静，除掉这些人后，没有任何的欣喜与激动，因为这连开胃小菜都算不上，真正的狩猎才刚开始。

真正的高手，太武天尊、浑羿等人的弟子，大多在混沌宇宙中。

而且，有天尊的血脉亲临混沌宇宙，这才是他最为主要的目标，想猎杀那些天尊级存在的后裔！

终要上路了，楚风看着混沌海，又看向不远处的一艘朱红色大船，它成为了无主之物。

在上面，贴着一张天尊法旨，还剩下半截，横渡过混沌雷霆海时，那法旨被毁掉一半。

“若是有人动用天尊法旨杀我，石盒能抵住吗？”楚风瞳孔幽幽，当然这是最坏情况，平日他会无比谨慎。

同时，他现在就想做下试验。

“爹，你就要离开了，我无法陪你去混沌海那边。”小道士叹道，他知道，跟着过去的话，只能当拖油瓶。

“我自己上路，你们都留在这边。”楚风道。

同时，他取出身上的一张符纸，递给石狐，要留给它去转世，至此楚风身上一张都没有了。

他抛进大渊中一张，不知道妖妖是否还能再现。

他给了小朱雀与小道士各一张，他们注定要转生去阳间。

最后这一张，他送给石狐，不给自己留后路，想要在破败中崛起，走那条对自己来说最为残忍的道路。

斩旧我，蕴新我，等待神胎蜕变而出！

然而，石狐没有接受，他很严肃与郑重，告诉楚风，天帝旧路毕竟是残缺的篇章，缺少相应的呼吸法，让楚风一定要慎重。

同时，它让楚风将这张紫莹莹的符纸收起来，不管怎样说，带上它上路都是一张保障，哪怕意外被杀也不怕。

“前辈，你也需要，而我毕竟还有一条路可走！”楚风道。

石狐道：“我不需要它，既然我已经逃出异域，来到这片宇宙中，意味着我已经有了打破宿命的机会。”

它有某种大气魄，想要凭自己化掉它师傅留在它体内的禁制，打破禁锢，超脱出来。

“要么死在这里，要么藉此磨难努力活下去，在此新生，当有一天面对我那师傅时，正面相遇也无所畏惧。”

它下决定心，要么死，要么超脱而比肩他师傅！

它告诉楚风，收好符纸，关键时刻或许能保住他，去阳间转生。

楚风收起符纸，对瘸腿天尊不再那么戒备，凭着直觉，他感觉石狐对他始终都没有恶意。

早先防备，主要是他经历了人生的大起大落，体验了各种磨难，不得不谨慎小心。

“我要上路了，如果猎神成功，将混沌宇宙的敌人都杀个干净，我还会回来，看望你们，而若是失败，则直接转生阳间，不知再见是何年。”

告别之际，楚风说道。

“我要在红尘中磨砺小朱雀的心性十年，然后，会放她去阳间投胎。”石狐告知。

“爹，我想……”小道士一阵犹豫，眼睛发红，居然蕴含着泪光。

“你怎么了？”楚风问他。

“我现在帮不上你什么忙，想立刻上路，去阳间从头开始，走最强天才之路。这个宇宙太小，最高成就也不过是映照，不足以让我成长，没有办法我为娘报仇！”

难得的，他很郑重，双目发红，几乎要落泪。

这是在死别，他想要踏进轮回路！

在看到楚风施展异术吸收神性粒子时，小道士已经明白这个亲爹为什么这样强大，跑到异域去百年，不计后果，完全彻底豁出去了！

虽然也曾争吵，也曾喊他这个亲爹为大魔头，但是，血浓于水，毕竟已是父子，而他现更是动容，知道楚风这么做的目的，是为了报仇，为一群兄弟，为秦珞音……

小道士决定，他要早点崛起，去阳间打前站，有朝一日跟楚风一块去杀太武等天尊！

楚风沉默了片刻，这是他与秦珞音唯一的孩子，曾答应她，要照顾好这个孩子。

现在，小道士要自行兵解，转生阳间，这是否也意味着，终究是没有保护好这个孩子呢？

可是，楚风也明白，他不应该拦着，小道士将来要有所成就，应该去阳间，趁现在早点去转世，走最强者之路。

此外，小道士身上也有诡异物质，现在不是很严重，但也需要天尊甚至大能化解，但以他的身份无法去找那种存在。

而走轮回路，光明死城中的石磨盘，却可以帮他彻底化尽灰雾！

“你娘……让我保护好你，照顾好你。”楚风开口。

小道士的眼睛更红了，有些伤感，落下泪水，道：“正是这样我才要去阳间，早点转生去找她，保护好她，到了阳间她依然是我娘，我不会改口！”

同时，他也是第一次敞开心扉，道出自己的根底，不是老妖怪，不是天尊，只是一个天资绝世的奇才，被誉为无上之资。

“好，你去吧。”楚风摸了摸他的头。

“爹，要分别了，阴阳相隔之际，我只想问你一件事。”小道士叹道。

“你说。”楚风点头。

“咱家的传家之宝到底是什么？”

原本还很伤感，气氛忧伤，可是小道士最后这一句话直接就给破坏了。

或许这是他有意为之，不想生死分别时，各自沉重上路，想要欢笑多一些。

旁边，石狐与小朱雀都无语，看着这对父子。

楚风微叹，取出石盒，道：“是它，但却不是传家之宝，我意外得到的。”

小道士愕然，他其实只是想缓和下气氛，不要这么伤感，结果楚风真的告诉他了，满足其心愿。

“前辈，你能看出这是什么吗？”楚风问石狐。

“我现在这种状态，能看出什么。”瘸腿天尊其实心痒痒，但是却没有办法研究，盯着看了很久，它有种怀疑与推测。

“难道当年的那面墙只是这石盒的一个面？！”它说出这样的话。

“唉，我就要去转生了，就是知道了咱家的传家宝，哪怕你给我，也没法带着上路啊。”小道士遗憾。

他可以在阳间被生出来，可是，这石盒怎么生？

随后，楚风做实验，用石盒收那天尊法旨，看能否对付。

嗖的一声，朱红色大船上的半截符纸被他收进石盒内，哪怕移进混沌中，符纸也可以被压制在石盒内，他心中有谱了。

在阴间，天尊符纸没有办法发威，但是到了混沌宇宙，那就不一样了。

最后，楚风上路，没有使用阳间人的大船，而是收自身于石盒中，开启一点缝隙，横渡混沌海。

他一个人孤独的上路了。

第九百七十四章 大宇级生物

“大宇级进化者留言？！”楚风自然震撼。

碑文密密麻麻，真的很难辨认，是阳间非常古老时代的文字。

楚风研究了半天，也只认出部分文字，里面的内容自然可让人心惊肉跳。他很直接的把目光投向碑文末尾，这是最为让他无法平静的地方，落款太惊人心，自称……大宇路上的半废者。

半废者后面有两个字，是碑文撰写者的名字，但楚风不认识。

他现在可不是什么都不知道，跟石狐相处很久，自然了解过阳间的一切。

大宇级进化者，那是何等恐怖存在，几乎走到进化路的尽头，一旦到了那个层次，外人都不知道这种生物什么样子，会蜕变成什么。

无路可走，那就只能自己接续断路！

对于这种生物，就是石狐都又是惊叹又是敬畏！

“他自知生命无多，想进大阴间续命……”

楚风在琢磨上面的文字，越是艰涩，他越是感兴趣，因为，那可是进化领域中最前沿的生物所留。

小半的意思被他破译出来。

这个古老的生物如同更久远时代的大宇级生物般，到头来终究是败了，即将倒在进化路上，进入生命衰败的中后期。

此人想进大阴间，但是却找不到路！

这个级数的生物，自然曾经有过各种推演，认为大阴间真实存在。

然而，到头来他从阳间离开后，最终也只是进入小阴间。

不过，他也在这里发现异常，看到混沌中有各种痕迹，有非常久远岁月前的战场，景象十分骇人。

在这个生物看来，这应该是进化领域最前沿的究极强者在漫长岁月前发生的大战留下的残痕。

而随着前行，此人又发现新的端倪，让他动容，又有些惊悚。

他觉得原本的这里很不简单，只是被打残了，在过去这里或许曾经极尽辉煌，进化文明等阶高的有点离谱。

甚至，这个人看到了阳间进化文明的一条终极进化路的线索！

“什么情况？”楚风看的有点发懵，这位自称大宇级半废者的存在，其思维未免有些跳脱。

大宇级生物不是走到尽头了吗？怎么又猜测什么终极路？

而且，阳间人也认为，随着时代的发展，进化之路会越来越完善，怎么这位大宇级生物的留言，意有所指，另外有路？

这让楚风心脏怦怦跳动的厉害，自然有些异样的激动。

他越发的皱眉，用尽心神研究石碑上的文字，他真的有点后悔，应该跟石狐多虚心请教，将阳间古老时期的文字也研究透彻。

现在他只能推演，不断地猜字，联系上下文去辨识。

楚风非常吃力，一点一点攻克碑文。

时间越长，他越是动容，心中有惊涛骇浪。

在大宇级生物的文字中曾提及，在那无比久远的年代前，进化之路起起伏伏，有极尽辉煌的时期，也有没落的年代。

其中，在有些璀璨时期，进化之路曾分叉，文明走向不同方向。

现在的进化文明，只是几次分叉路后面再分叉的一条路！

当看到这里时，楚风身体略为发僵，而内心却是颤动的，现在只有一条路啊！

若是逆溯的话，那会相当的惊人。

大宇级生物认为，如果追溯，另外的路不见得是错误的，可是，另外进化路上的文明光芒呢，在哪里普照？

楚风往下看，认真研读碑文。

短小，不是偷懒，只是为了先放上来告诉大家我正在写。这两天现实中有事，耽搁的很晚。接着去写。

第九百九十六章 楚风在这里

这就天下无敌了？一群被放翻的天才都想骂娘。

神特么的再无对手，这个可无耻的阴间种居然无差别的下黑手，卑劣而可恨。

一群人都中招，所谓的战仙体、霸王血脉、鸿蒙紫雾拥有者等，也都没有悬念，皆被放翻在泥沼中。

其他天才，有些人身上保命的瑰宝四分五裂，让他们心疼的哆嗦，还有人以替死符保住一条命。

一群人灰头土脸，受伤最轻的都浑身是血，骨头断了十几根，周身大面积焦黑。

受伤重的人解体数次，艰难活下来。

这自然包括刀王凌晨，身体破烂不堪，没有替死符的话，刚才他绝对死的不能再死了。

金川腾、白衣文士陈涵脸色铁青，他们的气势、他们的潇洒都不见了，所谓黄金之躯与白衣圣洁，现在都跟焦炭似的，长发如枯草。

就是风华绝代的萧紫韵，这时也在以一双细长但却漆黑的手掌捂着脸，实在是没法见人。

这片地带许多女天才都在尖叫，她们都很在意自己的形象，现在成什么了，都像是在煤矿中打过滚。

“萧仙子，你也被炸了，脸上有些黑。”原本一身白衣的陈涵，被炸的发懵，满身是血，骨断筋折，保命的一面镜子化成粉末，他现在的脑海还在嗡嗡轻鸣，人还有点发傻呢。

所以，他看到萧紫韵后，出于关心，下意识的这么问候。

结果萧紫韵气的转过头去，不想理他，此时非常想杀人。

“萧仙子，你后背都焦糊了。”另一边，金川腾开口，他在猛力摇头，想让自己清醒过来，但得罪人的话语已经说出去。

萧紫韵气的转身，真想杀人灭口啊。

她的瑰宝战裙都破烂成条了，雪白的脊背能不焦黑吗？

“哪里走！”

有几人跟萧紫韵般，已经彻底恢复过来，想冲过去，要将正在那里得瑟的楚风斩杀。

这个阴间种太可恨，放阴雷害他们，还敢大言不惭，在那里叫嚷，说自己已经天下无敌，不可宽恕。

“接着！”

楚风轻叱，抖手间就祭出两颗紫晶天雷，轰向扑杀他的人。

“遁！”

一群人大叫，转身就跑。

“轰！”

扑上去的两人惨叫，再次被放翻，满身是血，肉身都解体了，魂光亦幻灭，总算有瑰宝庇护住。

“这口寒潭对我来说没什么用，我才懒得跟你们争夺呢，做人要大气，别动不动就喊打喊杀！”楚风站在远处喊道，紧接着又补充道：“万事和为贵！”

阳间的一群天才都想用唾沫星子埋上他，用脚底板踩死他，将人都给炸成这个样子了，还劝别人不要喊打喊杀，还说什么万事和为贵，这是脸厚心黑到一定境界了。

即便拥有三凰之力的萧紫韵，现在也颤抖着，想要干掉他。

轰！

然而，这时，寒潭喷薄黑雾，附近的金色湖泊也在翻腾，弥漫出恐怖的神之能量。

楚风喊道：“各位青山不改绿水长流，他年我们阳间再相见，再聚首，再感怀今日是之缘分。”他果断跑了。

的确，那寒潭中所谓的阴间本源气对来说没什么用，他就是在阴间长大的，不需要补充，反倒需要阳间的本源气。

众多天才纠结，争夺造化的时刻到了，可是，眼睁睁的看着他的背影远去，真是不甘心啊。

“回头再收拾他！”有人冷声道。

既然石凡要进阳间，以后有的是机会拾掇他，现在最为关键的是夺取阴间本源。

“各位还等什么？走啊，进阳间，去拜师门！”楚风大喊，冲着残破宇宙众多进化者喊道。

众人望着寒潭，不知道里面是否还有其他宝物，但是都轻叹，的确竞争不过，不是谁都可以跟石凡一般，荤素不忌，直接放翻阳间的一群天才。

这片秘境很大，非常广袤，但是路线已经确定，穿过沼泽地后便古木狼林，山头并立，猿啼虎啸，各种越发可怕的危机来了。

场面是血淋淋的，有人死去，被灌木从中窜出的莽牛那么大的蝎子用蓝幽幽的尾巴钉穿，死的很惨。

嗡嗡！

振翅声音响起，天空中密密麻麻，漫天都是银色的蜈蚣，飞扑过来。

此外，一些山峰上，直接垂落下来房子那么大的蜘蛛，带着巨大的网，将一些进化者覆盖，血流成河。

楚风没有表现的太出格，只是暗中庇护一些熟人，带着大部队向前冲。

“石凡，你真厉害，简直跟我姐夫当初有的一拼。”银发小萝莉大眼扑闪，一副很赞赏的样子。

当然，提到楚风，她的大眼深处也有些遗憾，伴着忧愁，此生还能再见到吗？

映谪仙也轻轻一叹，面色温柔，看向楚风时也很柔和，这让楚风有些诧异，这个从来不显露自己心绪，总是飘渺出尘的谪仙子，今天居然有些感性。

“别乱说，楚风来了也不行，他根本不是阳间那群人的对手，会死的很惨。”映无敌教训自己的妹妹映晓晓。

“切，你懂什么，我姐夫一生不弱于人，怎么可能会败！”银发小萝莉一只手叉在小蛮腰上，散发银光的长发甩动，对她哥哥翻白眼。

“到底我是你亲哥，还是楚风是你亲哥？”映无敌不忿。

“你呀，但他是我亲姐夫。”银发小萝莉撇嘴，大眼斜睨他。

“哧！”

一株银色的吊兰扎根在一座山头上，现在枝蔓舒展开来，化成一根又一根银色的长矛，向这边刺来。

一瞬间，山崩地裂，这株植物太恐怖，将亚圣都能轻易洞穿致死，地面更是千疮百孔，被打成废土，岩浆汹涌。

秘境中秩序符文闪烁，压制这片区域。

“圣级巅峰的存在，我等根本不是对手。”有人倒吸冷气。

楚风看到佛族人带着紫金钵盂，从远处的山地中闯了过去，道族的人也过关了。

而这株吊兰正好拦住楚风他们。

“敢拦阻，干掉！”

楚风不介意发威，这次没有动用紫晶天雷，一剑斩过去，将这株吊兰化成齑粉。

这时，映无敌、映晓晓、映谪仙三人都露出惊容，如果没有石凡在身边，想要过去，肯定要付出很大代价。

甚至，他们不一定能够成功过关。

因为，谪仙窟的嫡系带着瑰宝，在另一个方位，没有跟他们走在一起，凭映家三兄妹身边的护道者，不见得能保住他们。

“恩同再造，谢谢！”映无敌感谢道，因为一路上楚风出剑时果断而凌冽，诸多险阻都被他轻易化解。

这时，几头雪白的小动物在远处闪过，楚风心头一动，那是他从混沌带出来的十二头雪白小生物，都在神级！

早先时，他派出去了，让它们打探各种消息。

现在他得到反馈，前方出口那里有古怪，悬着一口镜子，能照耀出一切进化者的本体，怕有人改变容貌蒙混过关，偷渡进阳间。

楚风仰天长叹，一阵怅然，这注定是无法过去吗？

最终，他暗自出手，庇护着不少人前进，穿过诸多艰难险阻，比如在途中干掉一头接近映照级的金色鹏鸟！

前路在望，他带着不少人来到秘境前方的出口那里，一条阳气滚滚的通道伸展向混沌中，抵达一道门户前，穿过去便是阳间。

楚风眉头皱了起来，看到了那道门上悬挂的镜子，弥漫出蒙蒙雾气，伴着法则碎片，非常神圣与强大。

有人叫它照妖镜，也有人称它照神镜，可让一切掩饰都无效，自动显现出原形，包括实力等也都暴露。

楚风估量，能否一剑斩掉此镜，直接闯过那道门，冲进阳间。

然而，到最后他犹豫了，止住躁动，因为透过那道门他感觉到了非常可怕的压力，有超级恐怖存在坐镇阳间界膜前。

人生的十字路口，一个非常重要的选择点，他该怎么办？强闯过去，便是另一番天地，海阔天空。

当然，失败的话就意味着惨死。

要么就退缩，回到阴间宇宙去。

“谢谢你一路照顾我们。”映谪仙忽然开口，看着楚风，面色柔和，带着微笑，而眼底深处也有几许遗憾与空寂。

楚风一怔，这是为何？他怎么觉得，虽然映谪仙很客气，但是却有种疏离感？

一瞬间，他心头凛然！

“你斗不过阳间的进化者。”映谪仙叹息，美眸略带水雾，轻轻地对楚风开口，带着怅然之色。

这画风不对！楚风皱眉，盯着她。

映谪仙也在看着他，道：“这里有照妖镜，可以堪破一切虚妄。而我们进来的地方，若无意外的话，也应该放上了这样的一枚镜子，且有神灵把守，阻断后路，一切都将被还原出来。”

“你想说什么？”楚风声音冷淡。

“姐姐！”银发小萝莉像是也认出了楚风，她无比紧张的看向她的姐姐，颤抖着呼唤，竟有些恐惧。

映无敌也震惊，难道说，眼前这个人便是楚风？他现在听到两姐妹的话，也猜测到了这些情况。

银发小萝莉激动地看向楚风，情难自已，很开心，但是看向她姐姐那里后，她又露出恐惧之色，颤声道：“不要！”

“楚风在这里！”映谪仙开口。

第1015章 就此转世投胎

漩涡转动，像是披着一层又一层星沙，朦胧而神秘，下面无比的深邃。

“唉，终究是要轮回去了。”

楚风站在这里，患得患失，这就怎么纵身一跃的话，就跟此生说再见，结束阴间的一世身。

可是，投胎后也充满不确定性，许多事都会伴着意外。

“我真不想舍弃肉身啊，就这么跳下去会发生什么事？”楚风纠结。

真要这么跳下去，他这么大个，怎么出生啊？

而且，这漩涡让人心悸，他总觉得很可怕，楚风担心，这么纵身一跃，会不会将自己给磨灭没了？

在铿锵声中，他穿上各种神级甲胄，手持大戟，全副武装，这样能够对抗轮回之力吗，是否可以顺利转生？

楚风施展玄功，身体噼啪爆响，在不断缩小。

但他还是觉得有点不靠谱，哪怕自己化作拳头那么大，身穿甲胄，手持黄金战戟出世，也过于妖孽。

遇上一般家庭也就罢了，真投生在超凡世家中，会不会被当成妖怪夺舍，从而被打死？

楚风试了试，将大戟探进漩涡中，锵的一声，神级黄金大戟直接就消失一截，那雪亮的戟刃化为飞灰。

他不禁提着大戟倒退，这地方还真危险。

楚风想了想，将那只黑色干枯而又冰冷的手拿了过来，所谓的投石问路，还真的需要坚固的东西。

这是从轮回的终极之地挖出来的，不知道什么来历，拿它试水正合适。

不过，他也有点担心，万一这么扔出去，阳间有人真生出一只手来怎么办，这不是造孽吗？

“我只是感受一下轮回之力，还是别乱来了。”

楚风拎着这只冰冷而干瘪的手，没敢松开，他可不希望因为自己而导致某一家庭出现悲剧，只是想试水。

当黑色的手稍微触及朦胧的漩涡后，那里如同星沙般的柔和光华顿时转动起来，发出刺耳可怕的声音，因为这只黑色的手在被研磨，伸进去的部分在缩短，化成齑粉！

楚风心头震撼，赶紧给收了回来，看着这只黑乎乎的手，它断了一截，那部分被毁掉了。

早先他已经做过实验，强如神王的他，也根本不可能在这只黑色手掌上留下半点痕迹，可想而知多么坚韧。

楚风猜测，这最起码也是天尊的手，甚至是大能等残留，结果面对投胎的漩涡，它却显得如此脆弱不堪。

这是专门围追堵截肉身的漩涡吗？灵魂要是投入进去会不会被绞碎？

楚风不敢尝试，万一分出部分神识，造就出一个分身去投胎，那麻烦就大了。

“有难度啊。”他愈发觉得肉身投胎不太靠谱，会被在这里拦阻，谁敢偷渡的话，会被直接干掉！

“我将肉身留在这里？”楚风思忖到一个问题，那轮回洞外的泥胎是不是也跟此有关？

泥胎除了可能是守护者外，也可能是一个滞留者，将肉身丢在此地，灵魂去转世了？

楚风胡思乱想，若是这样的话，他也可以考虑将自己的肉身摆在泥胎那里，长年累月接受符纸香火祭祀，魂光去转世，而等哪天想起来了，再来此地寻上一世肉身。

他神色严肃，而后露出古怪之色，越是细想越是觉得有可能，这还真是一条路。

楚风将肉身与魂光分开，一阵迟疑，送走肉身的话，灵魂去转世，那就真的没有任何退路可言了。

“嗯，要是能投胎在大宇级的进化者家中就好了，从此做一个二代，让身边的老仆去吊打太武天尊等。”

楚风在那里自语，当然这种事情也就只能想想，根本不现实。

大宇级进化者不是疯了，就是怪物，无人知道他们进化成了什么，充满不确定性，怎么还有心情去孕育子嗣？

别说这个级数，就是大能、天尊等也都很难出现子嗣，实力越强，诞生后代越难，越发不可能。

“唉，我要是这样去投胎，不小心转生成一只凶兽怎么办，得花费多少年才能修成人身？”

楚风患得患失，开始胡思乱想，他还真怕自己投胎成鼠类、玄龟、长虫等各种不招人待见的物种。

“玛德，万一成为雷公嘴的猴子，我找谁说理去？！”

他越琢磨越觉得不是滋味，真要跟欧阳风似的，自己都不知道会蜕变成什么，那还真是有点恐怖啊。

要是成为一只兽类，有三年的胎中迷，天知道会发生什么！

“都说持着符纸转世，一般会投个好胎，不会发生那些惨祸，可是不怕一万，就怕万一。”

并且，他想到了另外一个极其严重的问题，一时间脸色难看。

“我要是一不小心……投胎成一个女婴怎么办？！”

楚风寒毛倒竖，想到那一结果，满身都是鸡皮疙瘩。

他不禁低头看了一眼，双腿间凉飕飕，真是不可承受啊。

嗖的一声，楚风的魂光回归肉身，打死他也不想灵魂去转世了，万一变成少女，哪怕丰姿绝世，也吃不消，还不如打死他！

“你二爷的，什么天尊世家，大宇子嗣，小爷不在乎，不去想了，我要是投胎转世，自己做主！”

他彻底做出决定，不想拿那不确定的未来去赌。

“我就是要试一试，肉身去轮回去投胎转世！”

锵锵锵！

他抖手间，将身上的神剑、大戟、甲胄等都给扔在地上。

“我从这里取走了一些造化，现在给后来者留下一些神兵利器，赠予有缘人。”

他说这些话时一点也不脸红。

试想，能走到这里的魂光，谁还在乎他留下的几件破烂兵器，人家需要的是此地的三十三重天草、玄黄等各种造化。

其实，楚风是怕带着这些兵器在投胎过程中不小心扎伤他自己。

同时，他也怕自己阳间的娘不好生产，穿着甲胄、拎着长矛大剑出生不像话！

楚风一叹，道：“就冒一次险吧，一切都是为了避免性别转换，避免成为鼠二代，避免成为玄武真孙，我靠自己直接闯过去！”

只是，估计会有点对不住未来的父母，刚出生时可能会吓全家族一大跳。

“嗯，虽然可能性微乎其微，但是，我还是希望投个小门小户吧，千万别是大宇级的世家，不然，我身上的秘密，一点也藏不住！”

尤其是，他准备动用石盒，这东西想不引起究极强者注意都不行。

“再见了，小阴间！”

终有一天，他还会回来看一看。

哧的一声，楚风动用石盒，将自己给收了进去，准备藉它庇护，要硬闯进星沙般的漩涡中，真正去转生！

生出一个石盒内，总比生出个满身甲胄的怪物好吧？当然，他承认，敢穿着神级甲胄降世，肯定失败惨死。

也只有石盒才有成功的可能，可以从朦胧的漩涡中穿行过去。

进入石盒后，里面流光溢彩，神圣无匹，绚烂到极致，都是各种造化物质。

身边这么多古今罕有的天地究极瑰宝，让楚风心中底气足了不少。

石盒盖子封住的刹那，他猛然催动，冲进了那朦胧而神秘的漩涡中，就此去转世投胎！

结果如何，他不知道，脚步已经迈出，没有了回头路！

第1046章 君生我未生

『点击章节报错』

那是林诺依生的娃？因为，那种气息相近，而且仔细看的话，那明亮的美目与弯弯的黛眉带着熟悉的痕迹。

“君生我未生，我生君已老。”楚风仰天长叹，然后，看着那位身段婀娜的女天尊那里。

许多人侧头，有些愕然，看向楚风。

而后，一些人露出古怪之色，这娃活腻了吧？在说什么鬼话。

“你胡说八道什么呢！？”冬青低声呵斥道。

因为，她顺着楚风的眼神望去，他在他盯着那位女天尊，然后吟出刚才那酸话。

这时，许多人面皮上略微抽搐，强忍着自身的情绪波动，都知道今天来了一群小妖孽，不能以常理度之。

可是，这娃也未免太早熟了吧，想什么呢！

可以看到，那位容貌姣好的女天尊虽然表情淡漠，但是眼角眉梢间却是不经意间抽动了一下。

楚风很快回过味儿来，这感觉，简直像是被狗熊亲了一嘴，这神马情况？我在看那很像林诺依的女娃好不好？你们都什么眼神！

可是，即便说出来谁能相信呢，在他吐出那种酸话、望向那个方位后，没人认为他在看一个小女孩，都认为他在盯着女天尊呢。

“孩子，勇气可嘉啊。”这时，一个骑着乌鸦的老者出现，哈哈地笑着，怀中抱着个大胖小子也是咧着嘴，显然亦在笑话楚风。

哎呦喂！楚风觉得冤枉死了，没看那位女性天尊嘛，此时直接露出杀人的目光。

骑乌鸦这老货太可恶，所谓看破不说破，哪有当面揭伤疤的，楚风恨死他了，再者说，他比窦娥还冤啊，根本没惦记那女天尊。

“老乌鸦，你想被扒皮吗？！”女天尊轻叱道。

同时，她的目光扫过楚风这里时，冬青身上的神像发光，那位小姐的法相漾出涟漪，守护住了此地。

不然的话，冬青确信，楚风刚才必然倒霉了，被一位天尊的目光扫中，能有什么好下场。

“哈哈，伊天尊，我没针对你，只是觉得这娃很有意思，胆气冲霄，魄力忒大！”只有半边屁股骑坐在一尺多长黑乌鸦身上的老者嘿嘿的笑着。

“老头，你再欺负我的话，回头进龙窝后我揍你那大胖儿子！”楚风喊道，小脸在略微的抽搐，再不说点什么，真要被坑惨了。

结果，那骑乌鸦的老者石化，比他还怄火。

玛德！

骑乌鸦的老者脸皮上的褶子颤动，真想喷楚风脸上一口老血，会说话吗？这么大个的天尊，还能有娃？能有孙子就不赖了，古来没有几个天尊境的生物还能生出幼子的！

进化到这个层次，想要再诞生后代太难了。

“嘿嘿！”远处，一些人都乐了。

就是伊族的女性天尊也嘴角微翘，心情略好。

“小贼，等老夫我抽你是吧，敢埋汰我！”骑乌鸦的老者叫道。

同时，他怀中的那穿着兽皮坎肩的大胖小子也斥道：“好色娃，一会儿进龙窝后，我先将你喂龙崽子！”

楚风看着老乌鸦，撇了撇嘴，没再跟他叫阵，毕竟那可是天尊啊。对于那大胖小子，他则是嘴角扬起，道：“白胖子，老夫看在你爹的份上，暂时不与你计较，一会儿龙窝后咱们好好说说叨说叨。”

“呱呱！”那老头屁股下的乌鸦被他掐的直叫唤，又被提及是胖娃他爹，真是让他老脸没处放。

“不得无礼。”冬青适时开口，并且风格依旧，用她那水盆大的拳头砸在楚风的头上，武力镇压。

“还是这位壮士懂事，这么熊的孩子就得打，要是我的话，非打的他鬼哭狼嚎不可！”骑乌鸦的老者笑着点头。

楚风瞪他，然后回头，道：“冬青姐，这不能忍啊，这老家伙什么眼神啊，看不出你是天仙子吗？！”

周围，一群人脸皮微微，这马屁拍的，这状告的。

“这孩子就是皮。”就在些时，一直跟着神庙仙子的那位老婆婆出现，站在冬青的旁边，对着骑乌鸦的老者点头微笑，然后拎着楚风的耳朵，扯了又扯。

那老者还以笑意，道：“没事，小家伙虽然有点弱，但根骨不错，信心很强，未来的道路应该十分不凡。”

楚风捂着耳朵那里，道：“好了，好了，都没事了，婆婆赶紧松手，谁没个青春年少叛逆时，你看，对面那大胖小子还瞪我呢，更桀骜不驯，还有那骑狗的娃，嫉妒我，眼睛都不带眨的看着我，一直在嫉妒羡慕恨。”

说九点半前一章，结果悲催，发现还没写完，那就赶紧先传上来写出的，然后接着再去写点。

『加入书签，方便阅读』

第1110章 楚黑手

三人第一时间跑路！

最终，楚风带着他们两个横渡，远遁而去，离开青州后横跨数州，找了一处密地，并让他们缩小，用轮回土给埋在地下深处，这真是无比的谨慎，避免事后天尊大能等寻到踪迹。

最后，他自己又动身，回到了明州仙窟，准备对隆宇下黑手。

此刻，神榜百强内的这位高手陷入魔怔，最近一天比一天焦躁，经常嘶吼。

楚风在暗中开始布置，布下场域，他在准备场域大弓！

当初，圣师在地球外战斗时，曾以域外的星斗为弓箭，射杀对手，现在楚风也是在布置类似的场域。

不过，在阳间压制的太厉害了，别说催动星辰，就是调动山川都很难，在有些特殊的大州，连神祇都无法离开地面，不能飞天！

可想而知，这大环境多么可怕，法则齐全后镇压的何等厉害。

同样的，楚风无法调动大天地之势，而隆宇这种神灵自身也没那么大的威能，因此他觉得针对隆宇还是一定把握的。

“吼！”

隆宇在嘶吼，他陷入了沉眠中依旧在大叫，自冷冽的汗水中惊醒，双目赤红，心魔作祟，阴影覆盖，他急躁的简直要发疯。

随后，他又一次沉眠，楚风在暗中注意观察，当看到他面目又一次狰狞，眼皮不断跳动时，他觉得时机到了，果断发难。

他用轮回土覆盖地宫几处原本就存在场域的特殊方位，让几块地带的场域失效。

而楚风自己布置的场域发动了，金色符号蔓延，交织成弓箭形状，凝聚能量，而后射杀！

铮！

弓弦松动的声音传出，跟真正的弓箭放出时的声音一般无二！

铮铮铮！

这片地带弓弦齐颤，神箭横空！

“啊……”

隆宇大叫，在沉眠中惊悚，满脸扭曲，睁开眼时眸子赤红，尤其是当看到金色神箭飞来，弓弦轻颤时，他整个人都悸动到要发疯了。

“大羿神射？啊啊啊！”

他愤怒大叫，这也是在惊恐，彻底疯魔，想要躲避，但是自身状态糟糕之极，居然在轻微的颤抖着。

噗！

一支箭羽洞穿其心口！

“啊……”他惨叫，胸腔那里带起大片的血液。

“大羿宫……你们怎么敢，竟攻打我教仙窟！？”隆宇大叫。

他失去了分寸，原本就是沉眠中，被惊醒后，又精神紊乱，现在被攻击，彻底如同魔怔。

楚风一看，知道事情成了一半，这家伙走火入魔，状态陷入最糟糕的境地！

铮铮铮！

弓弦轻颤，金色神箭齐发！

他知道，这箭羽正常情况来说杀不死对方，能够躲避过去，也能够硬抗，但是隆宇发疯，这就是机会。

当然，杀不死对方也正常，逼迫对方走火入魔就算成功！

现在，目标完成，隆宇彻底狂乱，眼睛赤红，充满惶恐，原本心中就满是阴影，走不出来，现在更是误以为大羿宫神射杀到。

“吼，啊！”

这是一场猎杀，隆宇鲜血四溅，他在突围，他都没有正面对抗，就想逃走，身上被射中很多箭。

最为严重的一次是，赤红的左眼被洞穿，被箭羽贯穿进去。

“走火入魔，彻底疯了，似乎又废掉太武一脉的一名核心弟子！”楚风自语。

楚风这些年来精研场域，已经晋升到神师领域，造诣极高，奈何他自身的进化层次太低，有许多杀手锏施展不出来，没有足够强大的精神力支撑，哪怕知道如何布置，也刻写不出相应的神级符文。

他现在只能动用一些通用而又粗陋的神道符文，刻在磁石上，这些不需要强大的精神力为后盾。

但是，这样想困住隆宇是不可能的，尤其这是神榜百强内的高手。

“啊……”

隆宇疯了，彻底失去神智，发狂般的冲击，如同无头苍蝇般逃窜，横冲直撞。

这就是导致他被符文粗糙的神道箭羽很多次射中，甚至有一次被一箭贯穿脑海，两次被洞穿眼睛。

隆宇几乎被射杀！

血淋淋，他被强大的箭羽震的险些四分五裂。

但他终究是神，伤口出现后，又自动愈合，他硬生生闯关，朝着一个方向杀去。

楚风没有阻拦，还真怕这个无头苍蝇般的疯神误伤自己，犯不着去跟他死磕与犯险，这一次的目的达到了。

隆宇疯了，心神错乱，他的伤眼看到的是大羿宫的神射，是传说中射遍天下无对手的第一射手，看到无数的金光飞来，洞穿他的肉身，他根本躲避不开，他只能一路逃亡。

“啊……”

这是心魔，这是疯怔，他早已失去理智。

正常人苏醒睁开双目的瞬间，受到惊吓还可能会出现精神异常，甚至是失心疯，就更不要说他这种最近被困阴影中，一直在被折磨的进化者了，原本就在走火入魔的边缘，现在彻底爆发。

“杀啊……”他一路杀出自己的地宫，按照一种逃生本能，沿着记忆中的路径，逃亡了出去。

“啊，隆宇神子，您这是怎么了？！”仙窟中有其他侍从，但是平日却不能接近地宫，不能靠近几位传人的闭关地，现在看到隆宇这个样子杀出来，全都被惊呆了。

外面的人简直如同石化，这可是太武一脉的仙窟，是一教重地中的重地，谁能杀来，谁又敢杀来？！

这种情况简直是不可能发生的！

可是现在，隆宇为何发疯？满身血淋淋。

“天啊，到底发生了什么？”一位老侍从震惊的大叫，他看到隆宇双目淌血，眉心插着一根能量化成符文箭羽，周身上有很多血洞，都是能量箭羽炸开后导致的。

“这不可能，保护隆宇神子！”老侍从大叫。

接着，他更是大吼：“敲响警钟，禀告给我教总坛！”

“各位，跟我一起准备杀敌，决一死战！”老侍从大吼道。

不得不说，几名年老的侍从不仅实力高深，强大的惊人，同时也很冷静，很有分寸，将隆宇保护起来，将消息放了出去，要在第一时间禀告太武坐镇的总教。

同时，他们全都祭出秘宝，要杀进地宫，不惜生命，要拦阻对头，死战到底。

可是，他们所要拦阻的敌人跟想象中的完全不一样，根本就没有所谓的大军，也没有神王之上的存在降临，只是一个小修士。

现在，楚风正钻进地下，发疯般洗劫天髓，这是要断仙窟之根，准备全部打包带走，一滴都不想剩下。

这么多年来，太武一脉藉此地培养天才，非常注意分寸，都是隔很多年才开启地宫一次，用来养核心弟子的肉身与灵魂，从未取竭过，始终给它休养生息的时间。

但是现在，楚风哪里管这些，准备连窝端，都给装走！

当！

太武一脉的总坛内，其中一个角落中，有不少大钟，其中一口金钟在今天嗡嗡颤动，而后作响，这是分部在传讯。

“何事，发生了什么？”

在一座恢宏的古殿中，盘坐着一尊又一尊神王，一个个都在闭目，原本在悟道，但现在有些人睁开了眼睛。

这是一座悟道殿，太武每次出关都会在此讲经！

即便是今日，一个很平常的日子，殿宇中也有一尊又一尊神王，威严而肃穆，震慑时空。

而且，在那殿宇中央，今日更是有一位半步天尊坐镇，是太武亲自去邀请从外面拉拢回来的一位恐怖高手。

“禀告天尊，禀告各位神王，明湖仙窟传来急讯！”

有人飞来，进入悟道殿中，跪伏在地上，满头汗水。

“哦，明湖仙窟的消息，那里发生了什么，我记得有两个小家伙该出师了，要去战场。唔，上一次，隆宇负伤，有些沮丧，这次难道从挫败感的阴影中走了出来？其实，多大点事，没什么。”

殿宇中，有一个声音在回荡，没有什么情绪波动，但却也算不上庄严。

“明湖仙窟的隆宇出了问题！”下方的人流冷汗，快速取出一块晶石，是明湖仙窟通过传送场域发来的记忆水晶，里面有几位老侍从的十万火急的信息。

“是吗，隆宇出了状况？难道还没有走出阴影，多大点事。”

晚间还有两章，补章节。

第1143章 强破天际

这可是半步天尊啊，就这样让人灭了，一巴掌而已，什么迈进天尊领域中一只脚，什么拥有天血与道骨，全都稀巴烂，被人打的爆开，彻底死亡。

大邪灵一出手，这片地带恐慌，莫家的人震撼而又毛骨悚然，惊叫着，有人悍不畏死的出手，更有人没入地下，想要遁走。

“哼！”

一声冷哼而已，但凡动的人，全都僵住，或者被禁锢在土层中，或者被禁锢在半空中，时间仿佛凝滞，停了下来。

下一刻，这些人都无声无息的分解，血雾飘散，浓重的刺鼻。

没有乱动的人皆噤若寒蝉，这件事太可怕了，死的都是神祇，还有一位神王，再加上那位半步天尊，莫家的人脸都绿了，接着又煞白，没有一点血色。

今天，他们栽了，很彻底，他们来自异荒族，何其的强大慑人？

可是对方却无惧，就这么霸道的出手，削莫家的脸，丝毫不惧莫家的强大底蕴。

异荒族，立族者通天彻地，掌握造化，自身进化到的层次极其骇人，震慑阳间，谁敢轻易招惹，哪个敢随意树敌？！

莫家余下的人都不敢动了。

不远处，西天组织的人也都一个个寒毛全炸立着，一动不敢动，全部吓住了。

他们来了不少高手，可是并不比莫家强，现场成就最高者就是那位银袍老妪——半步天尊，她身体发僵。

此时，所有人都有一种感觉，觉得自身宛若凡人般，被神魔盯上，形神即将崩开，等阶差距过大！

虚空中的女子——大邪灵，完美的身体上穿着银色甲胄，曲线起伏，修长美好，她面上有银罩，转头盯上西天组织的人。

那位手持长靴的神王，绝巅领域的老牌进化者，吓到颤抖，他已经意识到，一切的问题都是出在几件器物上。

“道友，我有话说！”他叫道，怕没有机会说话，颤抖着，想要解释当中的“误会”。

他迅速将那麒麟皮的长靴用玄光托起，想要敬献给那女子。

“轰！”

一片光彩自大邪灵身上澎湃而出，砸在老牌绝巅神王的身上，让他瞬间成为齑粉，只有几丝血雾飘出去。

鞋子这种私密之物被人触及，让大邪灵难以忍受，直接发动凌厉一击。

碾压，秒杀！

西天组织的人灵魂都在惊颤，真是没法活了，这女人到底有多强？他们遭遇了无法想象的可怖危机。

最为关键的是，他们想解释都无用。

接着，他们第一时间想到，地上的黑血、特殊器物等，难道都是这个女子出手后所留？

西天组织的银袍老妪，那位半步天尊心胆皆寒，她怎么不害怕？她的手掌上方悬浮着一枚耳钉还有一根银簪，这些……都是催命符！

她的身体晃动着，灵魂瑟瑟发抖，居然跪伏下去。

为了活命，她不怕耻辱，姿态摆得很低。

然后，她的身体突发光华大盛，那是一道金色的天尊法旨，极速展开，绽放出异常强绝的能量，包裹着她飞天遁地！

因为，她没有将希望寄托在对方的宽恕上，跪伏只是暂时隐忍，麻痹对方，她想靠组织给她的保命手段逃走。

至于其他人，她的手下，那些神祇与两位神王等，她管不了那么多，只要自身能活着就是成功。

不得不说，天尊法旨惊天动地，始一出现就裹着她撕裂长空，到了天际尽头，速度太快了。

这一刻，时光都仿佛在逆转，她要消失了！

然而，虚空中一只洁白的手掌不急不缓的探出，就这么无声无息的按了下来，探进璀璨的金光中，将老妪压在下方。

噗！

老妪大口咳血，而后她惊悚方发现，那法旨在片片碎裂，而后炸开了，化成一个能量漩涡，将她的魂光吸附了过去，接着将她绞杀。

“啊！”西天组织银袍老妪惨叫，短促而急切，无比凄惨，接着声音戛然而止。

一掌而已，大邪灵洁白如羊脂玉的手掌，便将那天际尽头打穿，那张金色的法旨瓦解，老妪爆开。

一位半步天尊惨死，形神俱灭。

所有人都骇然，那张法旨出自西天组织，是一位天尊亲笔书写的，结果却被人就这样打爆，连老妪藉此旨意都无法逃走，更遑论是他人？众人绝望。

大邪灵风华绝代，平日间脾气很好，但是现在眼角眉梢都带煞，没有其他原因，只因她几乎被人剥成一只大白羊。

这种事简直不敢想象，居然发生在她的身上！

她是谁，何等的身份，原本高高在上，可是初来阳间就差点裸奔，这种结果实在是不可忍受，让她杀气滔天。

这群人争夺她的饰品，让她觉得特别的猥琐，连她穿在雪白玉足上的鞋袜都争抢，还有什么可犹豫的，杀无赦。

一声轻叱，大邪灵出手，她的周围各种道则碎片浮现，而后猛然旋转，结果周围无论是神祇，还是神王，全都消失，并且虚空炸开！

那些生物，即便是神王都如野草般，不堪一拔，刹那间被收割掉生命，灰飞烟灭。

看着地面上的饰物，大邪灵的双目中明灭不定，美眸闪烁五色神光，她一招手想要全部毁灭，觉得被亵渎了，这些都已经成为污物。

但是，她又止住动作。

在此之前，她要施展一门异术，要探究那个盗取她饰品的贼人在何方。

一时间，这片地方浮光流转，虚影交织，都是不久前发生过的事，有莫家与西天组织的争执，也有更早前虚空裂开的画面。

但是，唯独没有那个贼人的身影。

居然无法回溯？她深感意外。

在地脉时，她以为是自己被侵染了太多的因果之力，被这方大界镇压，所以一时间回溯失败，可是到了这里后她明显变强了很多，渐渐熬过这方天地的侵蚀，结果还是如此。

什么状况？

她心头一惊，那个小贼身上有极其特殊的——天物？

她顿时心绪大坏，那个贼人洗劫她全身上下，夺走各种饰物，让她衣不蔽体，大片雪白暴露，结果居然成功走脱，这让她怎能甘心？

耳钉被人摘走，簪子成为别人战利品，最为可恨的是，连鞋袜都丢了，这是何其荒谬的事情，她怎么接受的了？

即便现在寻回一部分，可也无法改变发生的事。

她再次运转秘法，一只素手拂过眉心，霎时溢出一滴光彩冲霄的特殊血液，映照整片天地，她不惜催动自身最强血精，也要找到那个贼人。

……

“老古，你说，我们要是被大邪灵抓到怎么办，下场如何？”极尽遥远之地，楚风心虚地问古尘海。

“还能怎么办，保证被人打死！”老古说道。

楚风死鸭子嘴硬，道：“别说这么不祥的话，万一被抓住，我还她这些东西就是，大不了多赔她几件衣服！”

“兄弟，这样的话你肯定不会被她打死。”东北虎点头。

“还是你有先见之明，比老古强多了。”楚风拍了拍他的肩头，像是找到某种心理安慰，长出一口气。

东北虎如今唇红齿白，一副俊俏少年郎的样子，典型一个小白脸，他干笑道：“兄弟，你虽然不会被打死，但会更惨。”

老古嗤笑道：“的确打不死，但必然生不如死！”

“你们两个甭幸灾乐祸，我要是被抓住，你们这两个帮凶、狗头军师，能好的了吗？或许比我还得惨十倍！”

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第1165章 十万天将攻莫家

双方都发狠，自然引发轩然大波，就在明天，阳间究竟是会出现一场流血变故，还是姬大德沦为笑柄，都将见分晓。

不过，晚宴现场还是有许多人都不爽，觉得被老古与姬大德耍了，居然是冒牌货！

这三个毛头小子竟在充大尾巴狼？

“嘿，我觉得姬大德肯定会屁滚尿流，今天吓的落荒而逃后，再也不敢出现了，明天不可能有大战。”

有人冷笑，心中对老古与楚风不满到极致，带着怨气，在这里奚落。

“我也这么认为，阳间有谁敢轻易跟异荒人王族开战，那种惊天对决，有几家可以从容承受？”

人们在议论。

消息自然传到外界来，各地皆知，引发热议。

也有人小声开口，说万一姬大德再请那个组织出手怎么办，说不定还真敢出击一下。

莫家的人冷笑，而且，有一位名宿直接站出，故意揭短，提及那枚黑帝令。

“这种黑色的令牌的确有些古怪，可以调动那个古老的组织，可是，你们知道吗？黑帝令，举世难寻一两块，他运气足够好，遇到一块，但是不可能有第二块了！”

莫家的名宿，言语肯定，大剌剌，相当的放松，不以为意。

夏州，一片丘陵地带。

老古默默无言，用手摩挲身前一堆令牌，触感温润，足足……四五百块！

“这么多怎么用啊？”他在轻声咕哝。

他用神识扫过，直接得出一个准确的数字，整整五百零六块！

这个数字，让他自己都一阵无言，自己当年是多么的贪心啊，竟然准备了这么多。

老古道：“那孙子说我就有一块？回头我非扔出百八十块砸死他，吓死他不可！”

东大虎满脸是笑，跟一朵花骨朵似的，那叫一个灿烂，道：“老古，回头我帮你砸一百块，拍死他们！”

楚风也无语，这么一大堆令牌，真要暴露的话，绝对会让所以有人目瞪口呆，吓个半死。

就是那个组织，估计都得傻掉，这么多令牌出世，可调动他们五百多次，等于掌控了这个黑暗势力，成为其主人。

这些令牌共分四种，一种紫莹莹，一种白光腾腾，一种赤霞流转，一种黑乎乎。

其中黑色等阶最低，但已经可以召唤神王，仔细想一想，还有三种呢，实在是……有些恐怖。

楚风道：“老古，没得说，这么多令牌，明天你最少也得给我砸出去十块八块，最好请来个究极进化者，若能将莫家血洗再好不过！”

老古义正言辞的拒绝，道：“想什么呢？这都是我的心血，是曾经的老兄弟培养出来的精英，甚至有些老兄弟还活着呢，你让他们跟异荒族中的人王世家血拼？太惨烈，我怎么能忍心！”

“你拉倒吧！”楚风翻白眼。

他怎么会不知道，老古其实是不敢用那些等级高的令牌，怕有人背叛，就等着他复活出现呢，张网以待。

“唉！”老古叹气，在那里低语，眼圈居然有些发红，道：“如果真正的老兄弟还活着，他们肯定会为我流血流泪，哪怕他们丢下自己的性命，也会为我而战！”

说到这里，他一声叹息，道：“我不怕人心思变，而是怕这组织根本不是我留下的。”

什么意思？东大虎惊愕，有些疑惑的看着他。

“我留下十几个组织，结果别的都被人灭了，就剩下这一个，我该相信呢，还是怀疑呢？”老古叹气。

说到这里，他有些心酸，如果真有那么一只黑手，敢这么下死手，最起码也是武疯子这种猛人，必然早已灭了他的那些老兄弟，光想一想他就背后发寒，心也在滴血。

楚风安慰：“算了，别想这么多，到时候我们可以试一试，又不是让你跟他们接触，直接遥控，让他们出手就是！”

“先用别的办法，我总是心存一份幻想，给自己一个期待，希望有的老兄弟能熬过那段最为艰难的岁月活下来。”

他知道，这很难，他大哥意外离世，他则迅速归隐，一切都会改写。

遥想当年，黎龘坐拥亿万里江山，俯瞰阳间，可是，一朝命归西，那么庞大的国度，也在一朝间分崩离析。

不然的话，他也不会急流勇退，直接跑路。

天光很快亮了，楚风与老古他们身在夏州，思考了一宿，如何干莫家？这事儿不能退缩。

“天都亮了，姬大德出现了吗？”

外界，早已是各方关注。

也不知道有多少组织，有多少超级进化世家，全都在翘首以待，这个清晨或许会有大事件。

然而，天边红霞喷薄，莫家那里风平浪静，没有人攻打。

接着，太阳腾空，金光绚烂，已经爬起一段距离了，还是不见有人去登门。

“我说，还不会真的虎头蛇尾吧？”

此时，阳间各地无数人在关注这件事，结果没有一点动静？

朝霞灿烂，阳间各地的报纸早就刊登出来，少年姬大德今晨要挑战异荒族——莫家，引发不小的轰动。

然而，时间过去很长了，这也太平静了吧？

“老夫特异出关，结果什么事都没有发生，无聊小辈就知道吹嘘！”

有人不满，而且还是年岁不小的进化者。

日上三竿，莫家依旧平静如常，无人攻打。

许多人忍不住了，纷纷发表看法，至于阳间发行量最大的几家报纸更是刊文，发表见解。

“姬大德这是放了莫家的鸽子？是怯弱，无耻的逃遁了，还是说算一种聪明的做法，保住了自身？”

“一个虚伪的骗子，蒙了所有人，不敢出战，他只是为了吸引眼球，在逃避！”

当天堂早报、黑血报纸等先后在各自的平台上发文后，人们躁动的心情自然更加激荡了。

“我就知道，这姬大德不靠谱，可耻的骗子，根本就不敢攻打姬家，说了一堆大瞎话而已！”

“切，你们什么脑子，这事儿还用想吗，那可是异荒族，体内流淌着人王血，凭阿猫阿狗也敢去挑战？”

一些人说话很不中听，因为非常失望，没有看到好戏，奚落姬大德。

“我早就知道，姬大德他根本就不敢出现，野草一根，只要露头，就会被莫家拔掉！”

“唉，真失望，还想看一场轰动阳间的大戏呢，结果毛都没有！”

许多人摇头，都觉得被欺骗了，无比的失望。

莫家的人很稳，早就准备好了，就等人进攻呢，结果一切平静如常。

“呵，他姬大德算什么东西，也配挑战我莫家？不过是蝼蚁一般的无知小儿！”

莫家人开口了，言语更难听。

不过，他们的确有这种底气，不屑、傲慢、轻蔑，就等着姬大德出现呢，结果什么都没有等到。

“姬大德，你这个骗子！”

外界，许多人不满。

“喂，姬大德你不会被莫家吓破胆了吧，真不敢出现了？”

“还喊什么，凭他一个小小的野修，也敢挑战人王家族？”

许多进化者发表言论，发泄心中的不满。

“姬大德你调动的十万大军呢，如何踏灭我莫家，你敢来吗？呵呵，无能的蝼蚁！”

莫家人发声，越发的霸气十足。

突然，有些平台一下子安静了，有些地域也在瞬间陷入死寂中，因为正在发生一些事，镇住了所有人。

“杀啊！”

喊杀震天，撕裂天宇。

莫家一些重地，在同一时间突兀地遭遇猛攻，强者横天，高手云集，凶猛而霸道的下死手，轰碎成片古老而宏大的建筑物！

一时间，大战爆发了，直接就血流成河。

共有十万大军出现！

“天啊，你们快看啊，所有黑暗论坛里的狩猎者都疯了，接到恐怖的悬赏，全部针对莫家，这是要发动所有黑暗势力吗？”

……

夏州，楚风正在跟老古商量。

“老古，还不够，要不要请那位出手？要是能将他忽悠出天下第一山就好了！”楚风眼中放绿光。

老古闻听，倒吸冷气。

他自然知道楚风说的是谁，九号！

黎龘的师傅是四号，而今世竟出现一个九号！

哭泣，我要不要再写一章去呢？不是很早了。

唉，再去写一章吧。

第1177章 风云激荡

楚风走了，离开这一州，他冲着目前阳间最为风云激荡之地赶去，他要在那里磨砺自身，在生死中感悟。

那就是三方战场！

当下，各教的精英与年轻弟子等，有许多都投身在那里，在这阳间最为浩大的战场上争霸。

在血与火间成长，在生死大战中感悟，有些大家族有些足够很，将一些嫡系传人都扔过去了，死就死了，活下来的才是真子，不然，死去的也只能算是废柴。

楚风早就知道这些情况，数次聚会他都听闻了，连鹏皇、黎九霄、姬采萱、恒族的第一传人等都跑去了。

此外，他也知道，就是太武天尊的门下的弟子也有人进入那片战场。

当初，楚风赶到青州去，想将太武一脉的核心弟子都给干掉，结果闯入明湖仙窟，虽然有收获，干掉几人，但最强的少年钟秀却不在，已经动身，前往三方战场。

去那片地带，不光是为突破，比拼血勇等，也还有其他值得期待。一旦在那里立功，会有天尊亲自赐下的造化，甚至有大能灌顶，赐下他的进化手札。

那是他们一生的心血结晶，是对自己进化路的总结，价值连城。

“有些事我还不清楚，但我猜测，那里肯定有莫大的好处，不然的话，他们不可能蜂拥过去，就不怕都被干掉在那里吗？”楚风自语。

如今，三大霸主鼎足而立，东部的雍州、西部的贺州、南部的瞻州，全都有至强者坐镇，要统一阳间。

关于西部的贺州、南部的瞻州，那两个地方栖居的霸主究竟有多强，人们不知道，很难探听道情况。

但是，就冲佛族、恒族分别响应，各自拥护那两大霸主，就可说明，他们的绝世强大！

要知道，恒族几乎有阳间第一强族的称呼，底蕴深厚，强者如林，有能够看到进化究极路的强者坐镇。

连他们都拥护南部瞻州的那位，已经预示了一切。

此外，雍州的霸主究竟有多强，或许可以量化，因为当年他曾经统驭阳间二十分之一的广袤疆土！

这意味着，他曾经横扫洪荒大地二十分之一的区域，无人可抗！

而在那史前年代，老古的大哥曾统一阳间十分之一的疆域。

不过，也不能这样比较，毕竟老古的大哥英年早逝，突然就死了，没有来得及横推下去。

不然以他那霸道的性格，连在后世无敌的武疯子当初都被他打的脑门子血里呼啦，怎么可能会停下统一的步法，不继续征伐阳间？

一切只因变故。

当然，雍州那位，在那遥远的古代也发生过意外。

在他统一阳间二十分之一的疆域后，有莫名的混沌雷光从天而降，对他征伐，将他劈成焦炭。

当年，很多人都说他死了，毁于最强雷劫中。

可是，这一世他又出现了，以更强的姿态活着归来，依旧要统一阳间。

从雍州这位霸主的辉煌战绩可以思量，西部贺州与南部瞻州的那两位绝对不弱于他，不然为何敢竞逐？

如今，这三人立下根基后，曾经从天穹上各自显化有大道器物，几乎要与他们相合了。

混沌锏、万劫镜、轮回灯，各自落在他们三人的手中，当他们中有人真正统一阳间后，三器将合一，融为真正至强的大道器，归于完满。

而传说一旦如此，阳间真正意义的终极进化者就会出现，谁能统一阳间，谁就可以走到进化路的终点！

因此，现在的三方战场杀的难解难分，成为阳间风云激荡之地！

“三人竞逐终极进化者果位？”楚风露出冷笑，不怎么相信，怎么看这里面都像是有什么大阴谋。

可惜，他实力不够，根本没有办法猜测博弈者的心态。

但是，他知道，在这阳间外还有大阴间，还有其他进化文明，他所在的这一世，不过是其中的一条进化支路。

最起码，他曾看到过大邪灵的风采，从通天仙瀑而来，疑似仙族，有可能是从另一个进化文明支路杀过来的。

此外，超脱世间，还有轮回路，还有天尊捕猎者等，天知道这潭水有多深。

即便不想那么远，就说眼前，还有那武疯子虎视眈眈呢，他如果知道有这么大的好处，为何不参与进去？

这绝对是一个恐怖的霸主，他的辉煌不用谁歌颂，当初，可以制衡他的黎龘死去，自此他简直缺少了天敌。

“在破败中崛起，在寂灭中复苏，我从破落的小阴间而来，闯过轮回死地，要在这阳间崛起！”

楚风发誓，管你们有什么阴谋，博弈什么，等他足够强时，那就掀翻桌子，自己另起炉灶，单干！

“现在先容你们霸气滔天，将我们这些人当蝼蚁，当棋子，早晚清算！”

他给自己打气，当然多少有点心虚，毕竟，现如今的他真的如同蚂蚁仰望巨龙，差距有些大。

“我有石罐，还不信邪了，不见得弱于你们的混沌锏、轮回灯等。”

“此外，我还有终极进化经文，想要练成，正好需要去那片战场！”

他曾经去过梦古道遗址，以轮回土开启秘境，不仅见到了武疯子的霸道之姿，还曾在那里得到一页特殊的经文。

他从中领悟出一种拳印，根据老古所说，需要万灵的血为引子，可促进他将此经文练成。

因为，每当楚风练那终极拳时，除却一层金光外，体外还交融有血光，对万灵的血格外敏感，可汲取各族血脉中天然蕴含的道纹碎片。

“我来了！”

当日，他利用传送场域，跨越无数大州，赶到三方战场——夏州！

夏州，位于阳间中央区域，属于最中心位置的几州之一。

三方争霸，几经变换战场，最后选择这片中央区域。

天下第一名山就在夏州，跟黎龘师尊长相一模一样的九号就在那第一山所在的秘境中。

“九号，最喜欢吃血淋淋的大腿了，如果到了生死危亡的时刻，我能不能将他忽悠出来去大快朵颐？”

“呃，这种念头要不得，如果别人跟我讲道理，没有必要去找九号出山，还是得靠自己，唯有自身足够强大，才是真的强，不倚仗外物与外人！”

事实上，他这只能算是自我安慰，因为，他就是想去请九号，估计那位也不会出来，想是要出来的话，何必等到这一世。

“细思恐怖啊，四号与九号的身后，究竟是谁的地盘，有什么来头，四号当年教出一个黎龘，就险些掀翻天下，怎么越是细想，越是让人寒毛倒竖呢？”

楚风咕哝，他已经站在夏州这片大地上。

现在，在他的心中，关于小阴间的记忆全部暗淡下去了，但并未消失，只是有些人有些事不是那么清晰了，许多的感动与共鸣封存在潜意识中。

这就是孟婆汤的后遗症！

其实，已经远比想象中要好，最起码他没有彻底丢失所有的记忆。

三方战场离阳间第一山无尽远，根本就没有靠近那里，似乎有意将它给隔绝开。

楚风来了，远远的就看到连营，看到了一座又一座帐篷，密密麻麻，一眼望不到尽头。

而有些区域内，有的帐篷中，血气冲霄，太恐怖了，足以震慑一方。

“别看了，那是神王区域，普通进化者一接近，就得身体龟裂，根本承受不了，在这战场区域，他们都无需掩饰自身，强者为尊！”

有人说道，跟楚风一样，也算是新人，投效战场而来。

可以看到，有很多人在陆续的出现与赶来。

这片区域属于雍州阵营，而楚风目前就是准备投效雍州那位霸主的阵营。

这里很自由，上战场一段时间后，想走就可以走，没有人会管。

“天狗族的一个家伙，鼻子太灵敏了，这次在战场上嗅到莫名的东西，改变战局，因此而立下大功，同另外几人一起获得了最强花粉的赏赐！”

远处，有人惊呼，连营中一片轰动。

楚风讶异，难怪许多人愿意投效而来，有信心的人可以来此磨砺自身，而其他人来此也能获得丰厚的奖赏。

那所谓的最强花粉，是指某一境界的最好触媒，使用那种花粉进化的话，可让自身状态达到最强，实现超级进化。

黑血研究所旗下的期刊，曾经发表过这种文章，总结了历史上最强的一批人走过的道路，用过的花粉，用数据分析，划分出最强花粉的范围。

“哈哈，这一次活下来了，我得到了一部高阶神王经书，兄弟们，我要返乡了，去追我们那一州的卓秀圣女，享受一段平静生活，有可能就不回来了，再见！”

有人哈哈笑着，从一座传送神磁台上消失。

一位老兵撇嘴，道：“战场上就这样，能够活下来的，自然赚的盆满钵满，有命在的话自然会去放纵与享受，过段时间说不定还会回来。”

楚风惊讶，这些从战场上下来的人，有许多都会选择去“花天酒地”，这种生活状态还真是够放纵的。

不过，他也知道，这多半是为了消除生死恐惧感，为了适当的放松。

同时，楚风也有点担忧，道：“万一有天尊出现，一巴掌将战场上所有人都拍死，岂不是太冤了？”

“想什么呢，三方制衡，早有约定，不可能让天尊那样出手！”

事实上，就是在平日间，阳间其他地方一般情况下也不会有天尊出世，随意出手。

楚风很想说：玛德，怎么没有？莫家的、史家的天尊都想拍死我呢！

“听说这次有神级进化者直接立下大功，被赐予了三颗最强异果，可助他进化到神王领域中！”

“我什么时候能够立下那样一件功劳？”

“听说那家伙直接拿出一颗最强异果去追彩霞仙子去了。”

“禽兽！”

……

楚风听的一阵无言，好半天才问道：“战场上没人管吗，没有军法处的人巡视？”

“别拿这里跟凡人的军队做对比，你要是能立下功劳，自认为配得上的话，就是去追恒族、佛族、姬族的天女都没问题，没人管。”

“那是谁，仙子停一下！”楚风喊道。

他看到了一道绝美的身影，横空飞了过去，宛若九天玄女临尘，姿态优雅，轻灵远去。

刚才，他内心起了波澜，感觉到了一股熟悉的气息，像是一位故人。而且，这是一位闯过轮回的女子，她身上有那种“味道”。

这样缩小范围的话，似乎也只有她了。

“我说兄弟，你还没立功呢，刚来就想追女人？我如果没看错的话，那可是一位让许多大人物都客客气气的天女，人家高高在上，你就别指望了！”有人打击。

大家洗洗睡吧，今天一章。

第1186章 曹狂徒

楚风淡定，瞥了他一眼，拍了拍他的肩头，道：“每临大事有静气。”

旁边，鹏万里听到后，斜着眼睛看他，也好意思说有静气，刚才是谁拎着狼牙大棒满战场疯跑，兜着人屁股杀个没完没了。

猴子呲牙，道：“如果不是我们来了，你还要继续疯魔下去呢！”

楚风道：“你们的意思是，现在就罢手？我觉得趁机多抓几个，你们看，这种小白菜实在太好抓了，回头多换点最强花粉与果实！”

他边说便指向莫家的少女。

这个女子婀娜挺秀，长发飘飘，面孔光滑水嫩而又靓丽，现在听到楚风这么评价她，视作一颗小白菜，顿时额头浮现黑线，而后一脸怒色，悲愤无比。

六耳猕猴道：“行了，莫家的小妹妹，赶紧手书一封，让你们家送来从觉醒到圣人的最强花粉，来个十几罐，保证送你回去。不然的话，你看到这家伙了吗？姓曹，很混账的姓！另外，他名德，你要知道德字辈没好东西，你要是不答应的话，他保证让你给他生个小猴子才放你回去！”

楚风顿时斜睨他，领着大棒子在猴子眼前晃了又晃，道：“六耳，你啥意思，让她生猴子，还想让我背锅？！”

鹏万里与萧遥闻听后，都顿时无语。

猴子也无言，最后才道：“不都是说要生猴子吗？”

“去你大爷的吧，再抓几棵小白菜去，多要点赎金！”楚风说道，表情相当的自然。

而猴子、鹏万里、萧遥都觉得，他做这种事情像是理所当然，特别麻利与门清，以前就是惯犯吗？他们这般狐疑。

事实上，他们猜对了，楚风在小阴间时，业务水平过硬，太娴熟了，人贩子可不是白叫的。

“你还真去啊？！”六耳猕猴怪叫，因为楚风拎着狼牙大棒，真的又冲进战场中了。

楚风道：“合理狩猎，为什么不去，我给你们说，不出力的话，以后用这些小白菜交换回来的最强果实，没有你们的份！”

“小白菜们，我来了！”楚风大喝。

许多人望向他，尤其是对面阵营的人看到这个野人再次杀来，顿时皆发怵。

楚风拎着大棒子一路追杀，冲着远方又一辆战车赶去。

“跟上去，万一他被人阻击，陷入困局中就麻烦了。”鹏万里道，担心楚风出事，毕竟这是战场，瞬息万变，弄不好就遇上一个狠茬子，三方战场最不缺少的就是猛人，比如十尾天狐、异荒佛族等。

“八色鹿，你在挑衅我吗？”楚风大喝。

因为，远处一杆大旗下的战车上，一头八色鹿斜着眼睛看楚风，尽显不屑之色，都没带躲避的。

它头上的角绽放八色光彩，宛若一轮光彩绚烂的大日浮现，映照的那里一片神圣，这头鹿不拿正眼看楚风，带着鄙夷之色。

“德字辈的，嚣张什么，滚过来！”那头八色鹿轻叱道。

“德字辈招你惹你了，曹爷来了！”楚风大喝，冲着它就狂奔过去了，要擒杀这头很强大的神鹿。

“我去，那是八色的异荒鹿？这家伙直接就这样冲上去了！”猴子变色，倒吸冷气，他知道遇上了狠茬子，异荒鹿本就强大，而八色的绝对是同境界中的绝顶强者，极其罕见。

最为关键的是，他认识那头八色鹿，私下有交情。

轰！

果然，当楚风拎着大棒子冲上去后，那头鹿头山的犄角绽放出的大日轮盘，猛然爆发，向着楚风这边撞击而来。

在那两者之间，能量光束绚烂。

在当当中声，楚风接连抡动手中的狼牙大棒，将那里打的空气炸开，能量如同海底火山喷涌，在惊涛骇浪中，红色岩浆爆沸。

八色鹿身体摇动，它有些头晕，自从来到这片战场后，它自负无比，所向披靡，一向战无不胜。

可是今天，这个狂徒居然这么厉害，让它都心悸了，原以为能够拿下他呢。

鹏万里惊道：“上次，我们这边有六名前锋联合出手大战这八色鹿，结果都被它干掉了，想不到今天曹德这么猛，居然直接硬撼它！”

他没有看到曹德与猴子的激战，虽然知道曹德厉害，但也只限于听闻，现在亲眼目睹，顿时叹气，这是一个狂人，非常厉害。

“曹……德！”八色鹿怒鸣，腾空而起，它皮毛光滑，如同绸缎子似的，八色光彩流转，这种超越神兽的异荒血统，极其恐怖，无形中带出一种域，简直要撕裂虚空。

轰！

它奔跑起来，主动向着楚风杀去，头上的大日轮盘发光，更为可怕，神圣光辉普照，它一头撞向前去，要镇杀敌手。

“对我敌意不浅？你给过来吧！”楚风喝道，拎着大棒子再次轰砸。

同一时间，他的左手牵引，流转刺目的光彩，那是雷霆在积聚，是闪电拳的运用，在他的拳头间，一片球状闪电成型，威能爆发，比以前可怕很多倍。

这是闪电拳大成的体现！

喀嚓！

楚风左拳如虹，被闪电包裹，他半边身子都沐浴金辉，数十个球状闪电呼啸着，快到极致砸向八色鹿。

同时，右手的大棒也爆发刺目的光，每一根狼牙钉都很锋锐，砸落下来。

这片地带，如同惊涛拍岸，两者间激烈碰撞，八色鹿张嘴间吐出一盏青灯，照耀此地，将所有闪电抵住，甚至是吸收，而它自己则再次一跃，撞向楚风，双角发光，要劈断狼牙大棒。

这一刻，他们如同两道光在纠缠，激烈碰撞，不断厮杀。

一时间，球状闪电炸开，那盏青灯摇曳，喷薄火光，要焚烧楚风，很吓人，那是三昧真火，要熔掉万物。

同时，八色鹿头上的大日轮盘跟楚风的狼牙大棒抵在一起了，两者共振，能量震荡，宛若山洪爆发，向着四面八方席卷。

这片地带，不知道有多少进化者横飞出去，全都大口咳血。

可以看到，以楚风与八色鹿为中心，能量涟漪极速扩散，横扫战场，从他们那里荡漾出一圈又一圈能量波澜，看着神圣，但是杀伤力太惊人了。

这片区域有不少金身级生物，被那柔和的涟漪扫中后，直接炸开，在原地化成血雾。

想躲避都来不及了，两者间的大战太迅疾，太快了，主要也是这片地带进化者太密集，躲避不开

噗！

就是天空中，一些飞行的凶禽也躲避不开，有金色的神鹰解体，有翼龙爆开，有银色的蝙蝠惨叫，化成血雨。

这里的战斗太可怕了，楚风跟八色鹿杀的无比激烈，纠缠在一起。

“猴子，这是谁家的鹿，怎么比你都只强不弱？”楚风怪叫道。

他没有想到，这才到战场上，就遇上这么棘手的生物了，实力强横，可与六耳猕猴争霸。

八色鹿恼怒，这叫什么话，战了半天，他都不知道自己的身份吗？居然还问谁家的鹿，岂有此理！

弥天、鹏万里、萧遥也是一阵无语，这位野人盟友太彪悍了，都不知道这样的绝顶金身强者是谁吗？

轰隆！

楚风发狂，扔开狼牙大棒，跟八色鹿纠缠在一起，他有两次被都被鹿角撞中，横飞出去。

但是，他最终寻到机会，腾身而起，揪着那双绽放八色光彩、演化出大日的鹿角，一个旋转，落在鹿背上。

在此过程中，他的双手虎口都裂开了，被那鹿角化成的大日轮盘震的鲜血淋淋。

楚风吃惊，这还真是一头恐怖的鹿，无愧异荒之名，太难缠了。

如果让人知道他的心思，多半都要保持沉默，这么强大的异荒兽，他却只评价为难缠吗？这是战场上的不败之王。

同时，他们也非常震撼，那个曹德居然……骑坐到八色鹿身上去了，所有人都风中凌乱！

就是猴子也都在抓耳挠腮，道：“麻烦大了，曹狂徒这是不要命了，还不如直接用狼牙大棒打它一记呢，怎么坐身上去了？”

鹏万里也是脸色发绿，无论如何，这头八色鹿都不能镇杀，即便付出巨大代价擒住它，估计最后也是得点好处放出去。

因为，它身份太惊人。

“天啊，曹德骑坐上面了，胆大包天啊。”

“不败的八色鹿，居然吃亏了？！”

许多人惊呼，满脸震惊之色。

战场上，这片区域瞬息安静，而后又一片嘈杂声！

八色鹿恼羞成怒，激烈搏杀，周身跳动出八种光焰，焚烧楚风，要将他甩下去。

“野性十足，这鹿是公的，还是母的？我准备收为坐骑！”楚风喊道。

远处，六耳猕猴等眼神发绿，感觉情况不太妙，曹德这么喊，这么问，麻烦更大了。

“不会真是异荒族的公主吧？！”楚风问道。

今天会努力多写，肯定要超过两章。最近把现实中的事处理完了，接下来更新会更提升上来，给大家展现圣墟后面的精彩。

第1204章 彪悍之惊掉一地下巴

“猴子，你坑爹啊，这该死的山河图怎么看都是资敌，限制我们自己！”

鹏万里躺在地上，动弹不得，浑身光秃秃，一点形象都没有了。

平日，他浑身金色羽毛璀璨，悬在空中，如同一轮绚烂的骄阳，可是现在满身是血，没有几根羽毛了。

如果加一把火，直接就能将他做成烤鸭了。

另一边，萧遥也是如此，骨断筋折，横在那里不想动弹了。

至于猴子，则是直接趴在地上，屁股向上，因为他的尾巴被楚风砸的血肉模糊，差点断成三截。

直到此时，他还哼哼唧唧，呲牙咧嘴呢。

“我怎么知道他们的底牌跟肉身有关，玛德，早先我让人调查的很清楚了，美人计都差点用出去，居然还是没有探出这种秘密。”

猴子恼羞成怒，这一次他的失误，险些让一队人马彻底沦陷在这里。

可以想象，如果真被金琳他们擒住，估计他们都要脱层皮，不比死好受，以金琳的大小姐性格怎么可能会轻易放过他们？

“哎呦，疼死我了，妹妹还有药没有？”猴子叫道，他觉得尾巴要断了。

当然，他这么大叫也是故意转移话题，毕竟他制定的策略有大问题。

“曹德，你大爷的，我本是美猴王，我要是失去尾巴，我告诉你，跟你拼命，没完没了！”猴子叫道。

一说到这件事，鹏万里也激动起来，自身骨头都被曹德给拍断好几根，真是太……牲口了，粗鲁与野蛮的令人发指。

“曹，你真连自己人都打啊，外面的谣传没有冤枉你，你这个变态！”萧遥诅咒。

赤凌空也是鼻子不是鼻子，脸不是脸，拿白眼斜睨楚风，他也是被气坏了，毕竟一只翅膀都被砸的血淋淋，白骨茬森森，他自己看着都快晕了。

几人控诉，集体讨伐，说他们都被曹德给打了，比仇敌造成的伤害还严重。

楚风心虚，先是表示歉意，最后又嘴硬，道：“谁说我将你们都打了？最起码弥清妹妹就没有，我没动她。”

“曹，你还真是有选择性的出手啊，你故意的吧？”鹏万里更加不满，不平衡了，他都这么凄惨了，还被曹德给拍了一顿，实在是满心的郁火。

至于猴子则是呲牙，雷公嘴中寒光闪烁，他阴沉着脸，在那里警告道：“曹德，我告诉你，现在不许打我妹妹的主意，早先给过你机会，你错过了！”

“我跟弥清妹妹交情好，聊的投机，关你毛事！”楚风说道，一副一点也不怵他的样子。

猴子一听，直嘬牙花子，眼神幽幽，就没有见过这么嚣张的人，想追他妹妹？居然还敢当着他的面这么说话，太可恶也太可耻了。

再怎么说，即便对方追求成功，他也是号称大舅哥这样的存在啊！

鹏万里、萧遥、赤凌空也都无语，真嚣张啊，这曹德实在够猛的，当着猴子的面这么说，这样刺激他，真的好吗？

弥清微笑，非常甜美，她虽然跟猴子一母同胞，但是却截然不同，天生就是人身，青春靓丽。

这是血脉的传承，六耳猕猴一脉这么多年来一直如此，有两种形态，她就是属于偏向人族的形体。

此时，她虽然白衣染血，但是依旧有风华绝世的感觉，大眼清澈，美丽而又空灵出尘。

不过，她现在也是负了重伤，一时间倒地不起，没有力气了。

楚风急忙跳下黄金麒麟，很热情，直接就要去搀扶弥清，结果惹的猴子雷公嘴大张，低吼连连，在那里恫吓与威胁。

结果，楚风不搭理他，嚣张的将这种大舅哥级的存在无视了，依旧向前走。

关键时刻，还是弥清照顾自己哥哥的情绪，对楚风婉拒，说她无恙。

“猴子，这山河图什么时候能够自动解封？”萧遥问道。

“估计快了。”猴子道。

事实上，在他刚说完时，便轰隆一声巨响，整片山河图内的山川都暗淡了，然后急骤缩小，开始迅速变成一幅画卷。

它不再覆盖这里，而是飘向半空中，流转神华，悬浮在那里，绽放出刺目的光彩。

外界，所有人都盯着那里，注视现场，想要知道死了几人，最终战的结果如何。

在所有人看来，金身领域的几人必然都败北了，而且很凄惨，估计曹德死的最惨，能不能留下完整的尸体都很难说。

此时，光束滔滔，山河图化成画卷，如同一轮太阳普照，还没有收敛那最后的恐怖能量，因此人们一时间还不能看清下方地面上的景象。

“曹德，也算是了不得，最近迅速崛起，横扫战场，打的对方阵营的金身修士望风而逃，如果死在这里就太可惜了。”

“现在不死的话，将来也活不长，你想啊，他得罪了金琳，就等于得罪了圣人领域的第一强者，鲲龙可是号称第一圣！”

“金琳的哥哥则是在神级强者中排名第三，变异的麒麟勇不可挡，太厉害了，而惹了他的妹妹，你说能有好下场吗？！”

……

人们议论，一致认为，楚风应该是被干掉了，或许这对于他来说也算是一种提前到来的解脱。

只有位神王、准神王瞳孔急骤收缩，他们无惧空中刺目的山河图，第一时间就发现真实的现状，几人一个个都面皮都抽动不已。

然后，其他人也都闭嘴了，因为那山河图收敛光华，不再璀璨刺目。

原地那里，横七竖八，倒了一地人，六耳猕猴、金翅大鹏、道族萧遥、异荒鹤赤凌空，全都重伤，横在那里，难以动弹。

唯有一个曹德，依旧眼神熠熠生辉，精气神十足，甚至是一副精力过剩的样子。

所有人都傻眼，他是……坐在谁的身上？

“那是……天啊！”

一群人震撼了，亚圣流光蜗牛的硬壳人敲碎，倒在地上，跟一具死尸的似的不能动弹。

亚圣绿金幽兰附近则是满地的金属残叶以及根须等，他也如同僵尸般，口鼻淌血，眼神呆滞，难以动一下。

而且，这两人都被绑住了。

最为关键的是，变异麒麟族的大小姐——金琳，显化本体，如同小山般巨大但却优雅美丽的肉身横在地上，被人捆的结结实实，而且那人盘膝坐在她身上！

“曹德！”

“天啊，发生了什么，这曹德坐在了金琳的身上，将她给捆住了，这是什么情况？”

一群人炸窝了，这跟他们想象的完全不一样。

就是几位神王与准神王，也都脸皮抽搐，连他们早先都预料错误，曹德不仅无恙，而且精神头十足，成为唯一的活力四射的人。

洪云海脸色骤变，他很想喝斥出声，但是，他又忍住了，现在可不是他乱出头的时候。

“曹德，这是什么情况？！”

此地来了大量的进化者，有半数是金身层次的人物，还有一半来自亚圣连营。

现在那些亚圣都震撼了，莫名的悸动，有些人颤声问道，简直不敢相信自己的眼睛。

“这里什么情况？！”

“没什么，这些都是我的俘虏，全都被我放翻了。”楚风淡定的回应道。

然后，他用手一指，不仅三位亚圣在他划定的范围内，而且一不小心还过界了，将猴子几人也给算进去了。

“你大爷！”鹏万里气的叫道。

猴子的脸也绿了，这可耻的家伙太不要脸了，夸大战功啊。

众人都无语，这是多么彪悍的战绩？一地的人马，都是各境界的顶级强者，结果全被他给干翻了！

此时，金琳幽幽醒来，顿时感觉到了不妥，看到附近许多人瞠目结舌，她一阵惊慌，迅速化成人身，成为一个丰姿绝世的女子。

事实上，变异麒麟族历代都化成人形，经过血统演化，到了这一世后，人形反倒是他们的主身，而麒麟体更像是法体，唯有战斗到最激烈时，他们才愿意动用麒麟体。

所以，她更喜欢人身，现在见到这么多人在此，她第一时间复原。

可是，她却没有弄清楚状况，庞大的麒麟身上还盘坐着一个人呢。

现在体形突然缩小，然后她就意识到了不对，当一刹那知道身上有人并感知到是谁后，她差点再次昏厥过去。

第1220章 谁能挡我

凑不要脸，这脸皮也太厚了，斧子都砍不动！

居然好意思这么评价自己？许多人都想捶他一顿！

这小子当杀！这是鲲龙最想付诸行动的事。

金琳愤愤，道：“纯洁？实在是羞辱这个词，纯善，他这么缺德带冒烟，找不出来几个，哪里跟善字沾边！”

一群人跟着点头，实在受不了这种评价，这曹德自从来到战场就没有消停过，怎么就纯洁纯善了？

不说其他，就是不久前，他还逮谁咬谁呢，满嘴唾沫星子飞溅，到处喷人，这样也能被评价为至纯之人？

事实上，就是猴子、鹏万里等人都在腹诽，都受不了。

猴子很想说，这个暴脾气的，特么的，第一天进入连营中就殴打了他一顿，导致他鼻青脸肿，最后还抢走他的狼牙棒，至今没还呢！

萧遥也想说，就在刚才，曹德还惦记他姑姑呢，想当他小姑夫，纯善个毛线！

鹏万里心有戚戚焉，片刻前，曹德还在他姐姐的情况，想当他姐夫，并且满场认大舅哥，脸皮都不要了！

然后，这里一片反弹，全都不信楚风纯善。

远处，守护在这里的准神王洪云海很想说，曹德这个小王八羔子，一天打我两个孙儿三顿，报复心太强了，也能跟善字挨边？

想到这些他就恼火，他算计楚风不成，致使他的两个孙儿洪宇、洪盛很惨，至今还在床榻上躺着呢。

而且，每次伤体刚好转，就会被那个德字辈的混蛋打一顿，再次半残。

所以，老天尊的评价一出，不说天怒人怨也差不多了，一群人都不忿。

当然，主要也是立场不同，指望鲲龙、云拓、九头鸟族看曹德顺眼，那根本不可能。

即便是在这片悟道之地，也有人忍不住开口，说曹德不是良善之辈。

楚风顿时不爱听，立即反驳，道：“你们不懂！”

什么意思？许多人拿白眼看他。

“我那是率性而为，赤子之心，在你们看来荒唐，其实这是在依照本心，以纯粹的‘真我’心态行事，所以才有了老天尊的至情至性的评价！”

这都能行？一群人越发想干掉他了。

尤其是一些苦主，脸色愈发的难看。

然而就在这时，黎九霄却轻叹，道：“我认可，曹德的确是真性情，心如水晶，性情率真，的确是赤子之心。”

我去！

一群人都受不了，这黎神王，而今号称神王中的佼佼者，同级中没有几个生灵是其对手，居然为这个厚脸皮的曹德说话，这样力挺。

楚风先是对黎九霄点头致谢，又看向六耳猕猴，道：“猴啊，你说呢？”

猴子面皮抽动，很想说，你纯净的心……都黑的发亮了，一直打我妹主意，我想剁了你，另外还我狼牙棒！

不过，最后他还是皮笑肉不笑，道：“你自然纯善！”

没办法，如今在一个战壕里，他们属于盟友关系。

猴子说完这些话，他自己都觉得良心难安，那些话太违背本心了。

然后，他拉萧遥下水，让他也表态，力挺盟友曹德。

萧遥看了一眼他小姑姑，又看了一眼楚风，道：“曹兄，率性而为，乃是真性情。”

然后，他就觉得胸腔发闷，这种话太昧着良心了。

不过，虽然不忿，虽然在低语议论，但是所有人都没有停下来，都在全力以赴的争夺融道草精粹。

这些造化物质，得到一缕就是机缘，能够拓展他们此生终极成就的上限！

这等于是将天花板抬高，让他们的人生高度更加灿烂与惊人！

所以，每一个人尽管心中不舒服，但依旧在争分夺秒，强化自身，参悟飞向自己的秩序链条等。

可是，鲲龙、云拓、金烈等人有些坐不住了，他们限制楚风失败，而今自身的机缘还多次被抢走。

在这片区域，楚风体外出现许多漩涡，灰扑扑，但当中闪耀金色符号，他像是一个无底洞，疯狂吸收造化物质。

人们发现，楚风体外的灰色漩涡连成片，密密麻麻，效果太惊人，劫掠身边那些人的机缘，防不胜防。

此时，金烈欲哭无泪，他十次机缘浪费了七次，被曹德抢劫走几缕本源物质。

他满头金色发丝乱舞，眸子犀利如冷电，真想动手去干掉曹德，他觉得太窝火了。

鲲龙更是手指头都在哆嗦，抱着长刀，数次都想挥刀出去，他也被“劫掠”了，遏制曹德失败，自身反而受损。

“各位，出手啊，不能给他成长的空间，今天扼杀他！”有人寒声道，依旧在联合众人一同阻击。

单个的人限制不了曹德，鬼才知道他怎么就至纯至善了，跟那融道草相匹配，宛若两者间有无形通道相连，他在疯狂索取！

此时，没人说话了，青音、弥清、黎九霄、猴子、萧诗韵等人都宝相庄严，认真参悟大道。

他们离楚风较远，不受影响。

这一刻，不要说金烈、鲲龙等人，就是九头鸟族的神王赤峰都脸色阴沉，他已经出手，干扰楚风，阻他前路。

但是，效果却不大，并未击断曹德现在的蜕变进程，他依旧在收割融道草精华，体质越来越强。

“这果实味道不咋地，没什么滋味。”

这时，楚风开口。

融道草共有九片叶子，每片叶子上都有九颗果实，他的身体早就吸收走几颗果实了。

这也是他金身璀璨，如同黄金铸成的原因，越发强大。

而现在他张嘴间，居然有两颗果实被灰色漩涡吸过来，进入他的口中，他直接如同牛嚼牡丹般咀嚼，并在评价。

他附近的人恨得牙根都痒痒，他比别人得到的都多，让身边的人眼红不已，还这么说风凉话。

再说，那东西是吃的吗？需要炼化，需要参悟，用心去体悟。

嗡！

的确，那果实是秩序符文组合而成，没入楚风的口腔中，又快速进入其体内，被灰色小磨盘碾压，磨碎。

轰隆！

就在这时，一声恐怖的雷音爆响，那是九头族的神王施展秘法，他施展最厉害的手段，遏制楚风的空间！

虽然他不敢下死手，但是，在这里利用一些潜规则，算计竞争者也不是完全不可以。

他想封死曹德，将四周的空间与之隔绝，使曹德与那融道草失去联系。

哼！

九头鸟族的神王赤峰脸色冷酷，哼了一声后，他以精神能量构建一张王，围困在楚风的四周。

“九头，你在做什么，太过分了！”这时，黎九霄开口，神王眸子射出恐怖的光芒，要撕裂空间。

“安静，不得扰他人悟道！”

这时，一道冷冽的声音响起，依旧是一位天尊，但绝不是刚才那个老者，听起来像是个中年男子发出的呵斥声。

他居然在警告黎九霄，不让他多语。

“这不公平，凭什么如此，这是要断一个好苗子的前程？灭其未来的道果，等若毁人根基，胜过杀身之恨！”

这时，六耳猕猴族的大兄——弥鸿，他也开口，白衣胜雪，非常英俊，脸色寒冷无比，看不下去了。

九头鸟族的神王赤峰冷漠无比，道：“你哪只眼睛看我毁人根基，灭人前程了？万灵进化，冷酷竞逐，全凭各自的手段，我利用神王秩序，在捕捉融道草散发的造化物质，有什么不可？难道非要将机缘都主动送给曹德不成？”

他说有些道理，但还是明显越界了，因为他用神王秩序几乎将楚风那里完全覆盖，这样吞噬融道草逸散的物质，增加自身的捕捉领域，也的确在断别人的根基。

“都闭嘴！”

暗中，那位如同中年男子发出的声音再次响起，依旧冷冽而有大威严，震慑所有人。

毫无疑问，他有些偏向性，没有管九头鸟族的神王赤峰，任其行动。

若是再这样下去，便等于毁了楚风的前路。

事实上，暗中那位老天尊不同意，有了争执，不过那位如同中年男子发声的天尊却认定，曹德早先也劫掠了别人的造化，所以现在不予理会。

“起初，也是因为那些人针对他，偷鸡不成蚀把米，现在九头鸟着实是在断他前路，不能如此！”

老天尊暗中开口。

“一饮一啄，皆有定数。他夺人造化在先，现在失去机缘在后，很平衡。”那中年男子的声音很冷酷。

显然，他偏向九头鸟、鲲龙等人，这种人物更加的自我，行事无所顾忌。

他与九头鸟族交好，自然会说这种话。

两位天尊暗中争执时，融道草附近也是暗流涌动。

九头鸟见到弥鸿与黎九霄被天尊压制，无法救援楚风，他脸上带着淡笑，不过眼底深处其实很冷酷，更进一步封堵此地，不给楚风机会。

三头神龙云拓见状，露出喜色，并且淡微笑开口，道：“天尊的决断很公平，我等无异议。”

“理当如此！”鲲龙点头，刀气绕体，他在疯狂吸收融道草的精粹。

“呵呵……”

他们这个阵营许多人都笑了，九头鸟族的神王出手，果然非凡，直接限制住了曹德，让他无法再进化！

金烈微笑，现在他觉得心中舒畅。

这个阵营还有两个神王，还未出手，也都带着冷酷的笑意，金身层次的进化者天赋再强又如何？想限制你，便直接断你根基！

“扼杀天才，很简单！”九头鸟族的神王淡淡地说道。

可是，楚风却一点也焦躁，盘坐在那里，道：“想围堵我，扼断我的前路？自以为是神王就能成功吗，其实，你算个……屁啊！”

楚风脸上有一丝怒意，因为这九头鸟族的神王很恶毒，想凭借其强大的神王级规则覆盖此地，粗暴的镇压他，灭尽其机缘！

但是，他无惧，此时主动催动小磨盘，进一步激活那一行金色的字符。

轰的一声，这片区域，楚风体外所有灰色漩涡都变成了金色，极其绚烂夺目。

“神王了不起啊？想挡我脚步，我就当着你们的面在这里蜕变，第一步先打破现有的境界，超凡入圣！我看谁能挡我？！”

楚风冷声说道，在这里无所畏惧，直接叫板，只身面对一群对头与敌人。

前两天少更，今天总觉得不多写点浑身不自在，那就……再去写一点，勤奋不骄傲。

第1252章 武疯子一脉

楚风一路狂奔回来了，如同驾驭着一股妖风，飞沙走石，一串俘虏都在咳嗽，一路上吃了不少沙子。

这一次，雍州阵营很多人兴奋，曹德大胜回归，意味着圣者领域的秘境都被他赢回来了！

也有很多人无言，看着他一路狂奔回来，他们脸色铁青，怎么也想不到，他强的这么离谱。

比如九头鸟族一行人，一个个都脸色阴沉，抱有相当强的敌意，曹德越厉害，他们越是神色不愉。

还有那鲲龙，他被人腰斩，几乎惨死，曾经的雍州第一圣者这次等于从云朵被打落到深渊，让他脸色难看。

变异麒麟族的金琳则是露出异样之色，今天看曹德似乎顺眼了很多，她崇拜强者，连看到这个对头都敌意锐减

楚风将一群俘虏交了出去，有专人接收。

金乌族翘楚乌谛一阵无言，这可都是熟人，结果……全都来了，一个都没跑了！

此时，贺州与瞻州的绝顶圣者彼此相顾无言，他们集合在一起，都跑雍州阵营来了，让人一窝端。

这让他们情何以堪？

早先被俘的几人也都是一阵无语，他们以为自己大意了，意外被那可耻的少年恶棍捉到。

如今真相大白，那是一位大圣横击诸圣，现在大部队都来了，在这里再次聚首！

“这还真是……”

他们自己都脸红，一阵羞臊，感觉想钻进地缝中，可谓全军覆没，一个都没能跑了，全被抓到一处。

楚风很热情，嘘寒问暖，优待俘虏，但是，一群人看到他就腻歪，尤其是女修，还真怕他再次主动要求帮她们推拿，活血化瘀……太可耻了！

齐嵘天尊道：“好，曹德，你做的非常了不起，我在这里郑重承诺，赢回来的十个秘境，其中五个可以让你先进去！”

这片地带足有数百万进化者，听到天尊亲自厚赐，眼睛都红了。

一个秘境就出土了一株融道草，曹德能成为大圣跟此有极大关系。

现在一下子要送他五个秘境，谁不眼红？人们震撼无比。

九头鸟族众人眼神阴冷，一个个都握紧拳头，恨不能取而代之，这是天大的机缘！

“拿酒来，给曹德倒满！”齐嵘天尊开口，早先承诺的大药熬炼成的酒浆，这次终于准备好了。

“谢天尊！”楚风接过来，一口就饮下去了，顿时感觉一股热流激荡，冲击四肢百骸，让他浑身发光，几乎要冲破圣者领域。

这一刻，电闪雷鸣，他血气翻腾，从他的天灵盖中冲出各种异象。

混沌初开，万物初始，他只身立身在当中，映照出一片模糊的世界，很朦胧，所有人都很难看清什么状态。

但是，人们意识到，曹德要逆天了，这是要突破……到更高层次？！

不用花粉，而是借助一杯酒浆，便要闯入映照境界。

这是要成就一段神话吗？！

一些人震颤，亲眼目睹这一幕后，感觉整个人都不好了，比如九头鸟族的神王赤峰，同为进化者，少年时代为何这样不同？！

楚风凛然，他不是不想突破到映照层次，但是，他不知道这药酒究竟什么成分，是否有某些异果，那跟花粉没什么区别！

他现在要走最强路，很谨慎，也很小心，他用体内的灰色小磨盘疯狂碾压，将所有药性都熔炼，送进前世神王道果中。

“嗯，险些成就一段神话中的神话，你可真是了不起，让我都吓了一大跳！”

黎九霄神王走来，拍了拍他的肩头，露出惊容，深感佩服，也有些感慨。

同时，他也为楚风可惜，为他感觉有些遗憾，就差一点而已，就打破古来罕有之奇迹，成为神话中的神话。

楚风一点也不觉得可惜，他必然要走那一步，但是，却不敢借助齐嵘天尊这杯酒浆。

他抬头，看向齐嵘天尊，总觉得这位天尊现在笑容很深邃，这让楚风严肃起来，虽然觉得这位天尊不错，但是，他却也不敢麻痹大意了。

这时，羽尚天尊出现，老人孤苦无依，但现在很强势，落寞的眼神中绽放可怕的光芒。

“曹德，你不错，在我身边休息。”他拍了拍楚风的肩头，有一股无形的秘力冲进其体内，运转了一遭，像是要化解什么，最后，他没有寻到什么，这才长出一口气。

楚风心中感动，显然老天尊羽尚也是不放心，亲自出面，不顾忌什么后果，不动声色的帮他探查。

黎九霄像是也想起了什么，眼露神芒，拍了拍楚风的肩头，而后站在他身旁，并肩面对所有人。

这一次，雍州一方高端强者在战场表现极其惊艳，在神王大对决中，几乎拿下了半数以上的秘境。

主要是因为，黎九霄、萧诗韵、弥鸿、姬采萱太强，堪称神王中的佼佼者，在阳间能排进前十大神王内！

不过，其他层次的对决，雍州一方就显得短板十足，除却圣者领域外，其他境界的对决很惨。

甚至，有些领域的对决，全军覆灭。

猴子呢？楚风诧异，没见到弥天来得瑟感觉很不适应。

他看到了弥鸿，发觉这位神王的脸色不是多好看，接着他又看到了弥清，其脸上竟带着怒色，情绪波动剧烈。

什么情况，弥天呢？

同时，楚风发现，鹏万里、萧遥也不在，顿时让他心头一凛，意识到可能出事了。

难道是亚圣领域的对决，几人出了状况？！

“弥天他们呢？！”楚风直接问道。

“我哥他们负伤了。”弥清红着眼睛说道。

此时，其他人也都露出凝重的神色，想到了不久前的亚圣对决，真是让人无力，又遗憾无比。

楚风急忙去看望，在大后方见到猴子，实在很惨，居然满身是血，被人用一杆黑色的长矛钉穿了，是被抬回来的。

除了猴子之外，鹏万里、萧遥也遭遇了这种厄难，曾被人用黑色长矛钉在地上，血如泉涌，遭遇重创。

难怪弥清眼睛通红，猴子几人竟然这么惨，差点被人干掉！

“这是谁做的？！”楚风问道，看向亚圣战场方向，可惜人太多，被阻挡住了视线。

他觉得，自己跟一群圣者决战时，消耗的时间并不是很漫长，结果这里就发生惊变，猴子等人被人以血腥手段钉在地面上，一个个都血淋淋，太突然了。

“玛德，很强的一个变态，我发誓进入圣者领域后就去太上八卦炉内熬炼真我，不成大圣我不回来！”

猴子眼睛都红了，钉在身上的黑色矛锋已经被拔出来，可是，他却依旧在颤抖，这是气极所致。

他觉得这是奇耻大辱，他在战场上败了，而且很彻底，居然被人投掷飞矛，险些直接钉死！

萧遥、鹏万里也都是脸色苍白，握紧拳头，躺在那里，全都羞愤而又怒不可遏，因为对方险些格杀他们时，还曾无情的践踏他们的尊严。

“他很强，以拳印将我的一只翅膀震碎，然后近乎戏耍，最后投掷长矛，将我钉在战场上！”鹏万里羞愤地说道。

他与萧遥也都发誓，到了圣者领域后，若不能够发生一次惊人的蜕变，他们将离开，就此回家族闭死关，永远不出来了。

这一次大败，被他们视为奇耻大辱。

尤其是对方的冷言冷语，极尽羞辱的姿态等，让他们心中如同扎了一根刺。

可惜，的确打不过对方，他们无话可说。

南部瞻州一方出了一个恐怖的亚圣，不久前登场，横击猴子等人，所向披靡。

便是齐嵘天尊都亲自下命令，亚圣领域的人不用出场了，有那个人在，绝对赢不了。

竟出了这样一个厉害人物！

楚风的表现太惊艳，以大圣之姿镇压一群人，以至于吸引了所有人的目光，若非如此，那亚圣领域的战斗绝对会成为焦点！

那个生物很可怕，摧枯拉朽，打残对手。

“他什么来头？！”楚风问道，很可惜，他高了一个境界，没有办法替猴子他们出手。

事实上，弥鸿神王也是因此而恼火，他很强，但是却不能以神王之资去为弟弟亲自下场讨说法。

“他掌握有磨盘拳。”鹏万里说道，最开始时，他的一只鹏翅就是被对方一拳轰的炸开的，面对鹏族都不放在眼中。

楚风听闻后，眼底深处冷冽光芒一闪而过，居然是磨盘拳，难道是太武天尊一脉的弟子？！

他跟这一脉可是不死不休！

“比磨盘拳更深奥，应该是武疯子一系的人！”猴子咬牙切齿。

被击败也就罢了，对方还百般羞辱。

“武峰子一脉？！”楚风惊讶。

“嗯，我们怀疑他练有七死身，不然的话不会这么逆天！”萧遥说道。

楚风凛然，他对七死身印象太深了，同老古还有东大虎去海外采摘血脉果时，在那座可怕的岛屿上就遇到了武疯子一脉的人，练有七死身，是一位三转绝王，让衰弱状态的老古都应付不了，恐怖无边。

到头来还是靠楚风动用轮回土与黑色小木矛才击杀之！

“曹德，他曾扬言，一会儿要干掉你！”猴子脸上露出难堪之色，说出这样一个事实。

那个人在羞辱他们时，告诉几人，让他们带话，等他横扫亚圣战场后，仔细感悟一番，就会来找曹德！

“真是狂妄啊！”附近，许多人都相当的吃惊。

然而，却有老辈高层人物露出凝重之色，练了七死身的怪物，那绝对会强的无比离谱。

便是齐嵘天尊都开口，道：“莫要自大！”

羽尚天尊也点头道：“练有七死身，再加上类似融道草的机缘，他多半有信心迅速晋阶为大圣！”

许多人吃惊，那个生物要在战场上突破，直接进化成为大圣？！

“有这种可能！”齐嵘天尊点头，并且他明言，若是练七死身到完满的的状态，都不需要什么融道草这样的机缘。

七死身圆满后，一旦突破到圣者领域，那必然就是大圣！

史前，武疯子威震天下，就是靠七死身崛起，在某一境界反复闭死关，死去七次，复活其次，最终真我无敌，出关临世，成就七死身！

但是，一般人根本练不成，能够练到三转之身就已经算是很逆天了，会名震一方。

“曹德，出来，敢与我一战否？我欲屠大圣！”

就在这时，亚圣战场方向果然传来那个生物的挑战声音。

“就不怕我一巴掌拍死你吗？！”楚风回应道。

“呵，大圣跟大圣相比也是有差距的，也是不同的，你先等我，容我渡个天劫，一会儿斩杀你！”

那个生物非常的自负，也很霸道与嚣张，居然在战场上说出这样的话来。

一时间，所有人都听到了，都大受震动，居然有人要屠曹德大圣？！

“呵，没有什么比在成圣之时屠掉一位大圣更有成就感了，这会是非常不错的体验与经历，值得以后回味！”

他再次开口，然后那片地带便阴云密布，电闪雷鸣，他开始渡劫了，那种声势太可怖了，雷光宏大无边！

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第1256章 欲屠大圣

“我们的霸主应该可以吧？”雍州一方，有人不确定地说道。

“可以！”一位老天尊神色凝重地点头。

但是，他却也心中打鼓，无法真正肯定，眼下不过是为了安抚。

“我师祖已经出关，天下难逢对手，即便武疯子出世，他也可以镇压！”

这时，一位老者突兀的出现，竟是雍州霸主的徒孙——昊源，当初在通天仙瀑那里出现过。

而东胜神州出世的九窍神胎——大空，最后也是被昊源带走，被他收为弟子。

昊源突然出现，让人吃惊。

他虽然这样说，但是人们依旧心中不安，总觉得不稳妥，毕竟那是武疯子。

“这个少年不错，回头再看一看，如果可以的话，我打算带走，将他送给师祖看一看。”

昊源开口，盯着战场中的曹德，露出异色。

人们闻言后，心中大受震动，带曹德去见雍州的霸主？！

这简直是一步登天，能够得见阳间最强生灵，实在是不可想象的大造化与大机缘。

若是被那位霸主看中，收为弟子徒孙，赐予传承与天药，给予造化经文等，或许会在最短的时间内崛起！

然而，六耳猕猴族的老猴子却是一凛，嘴角微微抽动，他眯缝着眼睛没有说话。

其实，其他几位天尊也都眼露异光，包括九头鸟族的老祖亦如是。

战场中，楚风用狼牙大棒将那些文字光焰击散了，那页泛黄的纸张也是炸开，成为一片流光与齑粉。

历沉坤脸色阴冷，虽然不想承认，但是他明白，如果没有这保命纸张，他就被人干扰了涅槃进程，必然败亡。

“师门底蕴，也是一种力量！”

他这样开口，安慰自己。

轰的一声，然后他再也不说话，向着楚风扑杀过去，展开最后的决战，他要击毙这个少年，洗刷耻辱。

一声轻叱，历沉坤周身赤红，体外铿锵作响，激射出一道又一道赤红色神链，宛若要洞穿虚空，这景象有些可怖。

仔细看，那是凤凰翎羽？！

这是什么状况？许多人都吃惊。

轰隆！

火光滔天，焚烧苍宇。

他的气息暴涨，更为强大了，在火光中，在烈焰中，他体外如同赤红金属链条般的翎羽交织，密密麻麻，向前扑杀过来。

那是秩序，那是规则碎片，这一刻他竟化成一头不死鸟，跟楚风决一死战。

“这是凤凰族的秘典绝学，凤舞九天！”

就是天尊都动容，不是为历沉坤而惊，而是为这种招式，居然在映照者手中再现。

轰隆！

楚风向前冲去，无所畏惧，一点也不信邪，抡动狼牙大棒就砸，震动天地，能量像是骇浪般掀起。

两者间撞在一起，各种凤凰翎羽炸开，化成滔天的神焰，凝聚成火凰，向着楚风再次俯冲。

在哧哧声中，两人像是两道光在移动，楚风张嘴间，喷出一道又一道雷霆，化身成雷神，冲击火光。

一种古怪的呼吸节奏出现，历沉坤呼吸时，浑身冒火，而后自身都变形了，真的向不死鸟转变。

他不是武疯子一系的传人吗，怎么会变成凤凰，难道是不死鸟？！

便是楚风都露出惊容。

“武疯子一脉太强大了，当年破灭不少大教，收录了一些不世功法，这些自然也算是武疯子一脉的传承了，有人便选择这样的呼吸法，而非武疯子独有的经文。”

有天尊开口。

主要是武疯子当年收缴的秘典不少，都是阳间最顶级的经文，他教弟子门徒的话，可选择的太多了。

轰隆！

历沉坤化成一只不死鸟，血液在沸腾，在焚烧，如同一道血色的闪电纵横于天地间，不断俯冲过来，轰杀向楚风。

他在拼命，要击杀楚风，一刻都不想耽搁，他是映照级强者，怎能落于下风？！

可是现实很残酷，楚风周身符号流转，施展出了杀手锏，自身呼吸法运转间，他宛若极尽升华，整个人凝聚成一道电光，周围的地面磁场震动，腾起无尽的玄磁光！

轰隆！

这是闪电拳与场域的一次结合，电磁能量澎湃，扭曲空间，而后又一下子就禁锢了高天，封锁虚空。

砰的一声，那正在俯冲下来的历沉坤瞬间便身形凝固了，被定在那里，被电磁能量镇压！

这片战场是曾经的第四禁地，有太多的特殊地势，适合布下场域，但是楚风不好过于暴露，只能顺势而为。

他动用闪电拳，看似是无意间勾动了地磁，造成这种景象。

如果让他放开手脚，将场域利用起来，他在这片地带的战力将会非常可怖，但是有些东西有些底牌当着天尊的面不好施展，容易暴露自身根脚。

这一次的“意外”，电磁能量倾泻，禁地内蕴的光束被勾动出来，简直不可想象。

轰隆一声，被禁锢在虚空中的厉沉天焚烧，自身所有翎羽都炸开了，化成灰烬。

接着，他惨嚎着，受伤极重，有些部位都焦黑了。

从未听说有不死鸟会烧死自己的，但现在他却体验到了这种苦难，关键在于，他不是真正的凤凰血脉。

他在动用凤凰族的呼吸法，这一刻被电磁光覆盖，被全面侵蚀，从而遭遇反噬。

砰！

楚风跃起，凌空一脚踢在历沉坤的身上，让他半边身子炸开，若非关键时刻，他艰难的挣脱，能够动弹了，那么整个人就炸开了。

嗖的一声，他俯冲下去，降落在地面，满身是血，受伤太重了，眼看活不成了。

“武疯子一脉的传人，居然没有练七死身，而是选择其他族的功法，看来你也不怎么样吧？”

楚风开口，认为他绝对远不比上其弟厉沉天，不然的话，应该练七死身才对。

“曹德，你给我住手！”远处，雷霆中，厉沉天嘶吼，面目森然，满身是血，雷劫快过去了，他的气息在暴涨。

“你让我住手我就住手？再给我咋呼，先干掉你！”楚风说话间，掌心出现一道闪电长矛，而后猛然向着雷劫中投掷过去。

噗！

这道粗大的闪电矛尽管蕴含着楚风的许多秩序符文，可惜，还是在半途中炸开了，被暗中的人所阻，不容许他伤到渡劫到最后一步的厉沉天。

楚风没有再出手，一步迈出来到了历沉坤的近前，再次击杀他。

历沉坤艰难移动，不断横移躯体，但是现在就剩下半边身子了，自身生命之火摇曳，随时要熄灭，哪里还能逃脱。

楚风跃起，右腿横扫出去，砰一声，历沉坤下半截身体炸开。

接着楚风手持狼牙棒向前击去，轰的一声，历沉坤解体，当场化成一团血雾，形神俱灭。

许多人都看傻眼，那可是武疯子一系的人，他说杀就给杀了，当真是无所畏惧，初生牛犊什么都不怕！

三方战场，人们震撼。

很多人都猜测到，武疯子必然活着，可是，有人依旧这么的肆无忌惮，杀其后辈传人。

“曹德，你会生不如死！”

天劫中，历沉坤疯狂，眼睛赤红，在那里嘶吼，他渡劫快结束了。

楚风没有理会，他知道现在出手也会被人阻止，他开始调息，对方想屠掉他这位大圣，他何尝不想干掉武疯子一脉的大圣？

终于，那雷声渐渐变小，天地间劫云散去，闪电逐渐消失了，大圣天劫结束。

历沉坤披头散发，身材很高，在那里咆哮，在那里低吼，吞吐天地精气，他在运转武疯子的不传之秘，是一种特有的呼吸法。

一时间，他的干枯的血肉以肉眼可见的速速鼓胀起来，重新焕发古铜光泽，生机喷薄。

同时，他的眼神越来越亮，越来越可怕，像是两盏金灯，伴着丝丝缕缕的血光，如同一头野兽，在那里盯着楚风。

不过，他没有莽撞的出手，到了后来反倒盘坐下来，闭上了眸子，用心去体悟，去参悟什么。

一时间，他的体外浮现各种规则碎片，那是曾经的积淀，他破入大圣境界后，在不断锤炼自身。

到了后来，厉沉天更是取出一个特殊的罐子，从当中拿出一株药草，瞬间香气弥漫到了战场上。

许多人吃惊，这绝对是一株不可想象的大药。

楚风有种冲动，干脆洗劫他算了，这种药草让厉沉天服食下去有些浪费，早已下决定决心击杀他。

可惜，没有办法付诸行动，瞻州那边不允许他这么做。

厉沉天几口就吞下那株药草，浑身发光，那药草居然像是秩序所化，一时间，让他的血肉中符文密布，光华耀天。

“果然是类似于融道草般的灵物！”有人低语，虽然不见得有融道草那么强的药效，但这是一整株，全部被一个人吸收，效果足够了。

厉沉天难得的安静了，他很沉得住气，没有被仇恨蒙蔽双眼，静心悟道，让大圣境界圆融。

他积累足够多了，武疯子一系收藏的典籍可谓海量，关于自己的道路怎么走，他早已推演好了。

他所欠缺的就是渡劫，以及量能的积累，现在一切水到渠成，回思前人留下的那些手札，那些感悟等，他现在实力不断增长，如同山海激荡，自身越发的璀璨。

整整一天一夜，历沉天才起身，所有光芒都收敛在体内，他一步迈出，点指楚风，道：“你想怎么死？！”

等了这么长时间，其他神王、映照级的赌战都结束了，只差这片区域，但是九成的人都没有离开，全都在关注这即将爆发的一战。

人们不惜等了这么长时间，就是想要看大圣对决大圣的最终结果。

楚风冷声道：“你哥哥也曾对我不敬，言语上羞辱，但是，他死了，就在我的脚下，一掊烂土而已！”

“我欲屠大圣！”历沉天同野兽般嚎叫，声音森冷，道：“曹德你的确很强，但是，我们这一脉就是专为屠大圣、灭神话生物而存在，遇上我是你不幸的开始，你将陪我一段路程，磨砺我的拳意，用你的血液洗礼我的玄功。”

厉沉天像是一道黑色的闪电俯冲了过来，并且他的身体一分为七，从四面八方进攻楚风。

这种变故，别说楚风，就是其他老辈人物都大吃一惊，每一道身影似乎蕴含着毁灭之力，跟真身一模一样，七位大圣啊，简直是无解！

人们虽然听闻过武疯子的可怕，但是不知道他的终极杀手锏，因为见到他的人几乎都死了。

现在，厉沉天上来就是这种无敌绝学，让人寒毛倒竖。

第1259章 怀疑人生

大圣争霸，激烈异常，最后这一刻两人的啸声震动整片战场，风云激荡！

两人最后的手段都太强了，光耀天地！

时光妙术号称阳间最强的几种妙术之一，能够在今日出现，足以震世。

人们知道，武疯子当年得手了，终于被他寻觅到这种传说中震古烁今的无上妙术！

黎龘再现的话，都不见得能制衡他吧？这是一些天尊心中瞬间转过的念头。

但是，一刹那，他们又都开始关注战场。

轰隆！

楚风徒手硬撼时光妙术，掌心的那些金色符号闪烁，金色霞光宛若烈焰般，仿佛要熊熊焚烧诸天。

原本厉沉天还在冷笑，敢徒手接时光术者，纯粹是找死，等于在自杀，遇上他这一招几乎无解。

在整片阳间古史中，唯有另外最强大的几种妙术可以对抗时光术。

然而，随着岁月的流逝，阳间历代的更迭，名山大山尘封等，其他几种妙术都失传了，断了传承。

从某种意义上来说，时光妙术已经是无敌术，天下无可抗！

所以，他觉得曹德在找死，触之必亡！

“曹德，你死无葬身之地，有些可惜，不能亲手摘下你的头颅血祭我的兄长！”

厉沉天转过这样的念头，因为，一旦打出这种无敌术，就是他自己都控制不住，注定将要对手打成历史的尘埃，什么都剩不下。

可是下一刻厉沉天瞳孔收缩，眼睛冒出乌光，他有些不敢相信！

他看到曹德的双手触及那页金色纸张，可预想中化为历史尘埃的那一刻并没有到来。

轰隆隆！

楚风双手金霞滔滔，他在以双手去夹那页金色的纸张，血肉之躯触及到发光的经文，他居然承受住了。

怎么可能？！

这一刻，别说厉沉天，就是场外的强者也都瞠目结舌，而后深深倒吸冷气，这是以双手破解了惊天妙术？

所有人都意识到，曹德了不得，他一定掌握有非凡的传承，不然的话，何以如此？

换成旁人，即便不被金色纸张打成尘埃，也要身体破烂，灵魂破碎，绝对免不了一死。

顿时，一些老辈人物做出联想，认为曹德有可能得到了那传说中可与时光妙术分庭抗礼的无敌术！

随后，人们又想到他懂得终极拳，他来自某一古老隐世家族的猜测就越发的靠谱了。

可是，人们还是震撼，即便掌握有某种无敌术，但这么大胆，用肉身去触及时光术，还是称得上胆大包天。

楚风双手夹住了金色纸张，他恨不得全身心投入进去，想要看清金色纸张上的所有文字。

他在暗中催动盗引呼吸法，且眼底深处有金色符号一闪而没，悄然以火眼金睛盯着金色纸张，他想偷学。

这一战，让他心中大受震动，武疯子一脉的绝世篇章很可怕，他对时光术极其眼热，恨不得盗学过来。

而他掌握的呼吸法，就有这种功效。

所以，他现在冒险，想要在这里盗学。

很可惜，这页金色纸张上的经文太模糊，他只读取到一行流光溢彩的繁奥符号，太短暂了，不足以让他悟透什么。

厉沉天敏锐的觉察到了，这个曹德双手夹住金色纸张后，居然在盯着上面的符文观看，顿时让他眼睛有点发直。

这是什么状况？

厉天简直是有些怀疑人生，这是生死大决战，这个对手居然在觊觎他的时光术，想要窥到绝密经文？

“找死！”

他冷笑，又惊又怒，对方这是过于胆大，还是不知死活？

他从未听说，有人敢这么面对时光术，这是阳间最强绝学之一，想在决战中参悟透，那纯粹是找死。

轰隆！

厉沉天催动妙术，那金色纸张顿时剧烈轰鸣，它更加的刺目了，宛若劈开了整片天地，上面的文字光焰滔天。

这对楚风来说极度危险，对方催动时光术，让这显形而出的金色纸张顿时充满了暴虐的能量。

时光符文出现，光阴碎片沉浮，磨灭一切有形之物。

在这世间，没有什么物质能够挡住时间。

厉沉天很自信，当他们这一脉的无敌术爆发后，管他什么人，都要瓦解，烟消云散。

可是，他又一次失望了。

楚风的掌心，金色符号闪耀，流转而出，抵住了金色纸张上那些光阴碎片的侵蚀，对抗时光之力。

轰隆！

厉沉天再次催动，不信邪，要灭曹德。

这一刻，楚风不敢大意，全力以赴，震动双手，那从粗糙石磨盘与小石罐上见到的金色字符等在其手心暴发冲霄光华。

一声巨响，轰的一声，像是天塌地陷了一般，这片地带能量大爆炸，楚风与厉沉天全都倒飞了出去。

他们都口吐鲜血，自身像是稻草人般横飞，最后栽落在尘埃中，受伤颇重。

那页金色纸张直接在半空中炸开了，也正是因为如此，才导致两人全都横飞。

至于楚风手心中的金色符号等，也都暗淡，最后消散。

这样的一击，几乎是两败俱伤，两人都喋血战场中。

万众瞩目，大圣争霸竟是如此的惨烈。

他们两人受伤都很重，摇晃着身体站了起来。

这对厉沉天触动很大，他是谁，武疯子一系的传人，掌握有阳间最强的时光术，居然没有击杀曹德？

他心头沉重，这一切让他深感不满，也有些心惊肉跳。

他眼神冷酷，浑身光焰跳动，决定再战，一时间杀气汹涌澎湃，席卷战场。

楚风也很心惊，但却不是厉沉天那样的心情，而是在反思，进一步了解到手心中的金色符号的意义。

真的实在太强了，居然可挡武疯子一脉的杀手锏。

同时，楚风也知道，对于金色符号的排列略有失误，某个符号应该居中比较好，使之犹若凌空而立。

他以前就一直在琢磨这些符号，对于怎么排列，怎么有效的显化出奥义来，一直有研究。

不过，其中也有较为模糊的地方。

今天经过实战后，他觉得更进一步把握到了，不在生死时刻，不在决战中体会不到那种细微的差别。

接着，他又推演，其他在金色字符彼此间的距离也应该有稍微的改变。

马上还有一章，检查中。

第1260章 超凡绝世

电光石火间，楚风的念头如同神光在起伏，他在思忖，刚才虽然挨了一记时光术——斩千秋，但是，他颇有感触，加深了自身对这些神秘符号的理解，进行改进。

“杀！”

厉沉天断喝，他有些恼怒，对方居然在那种关头盗学他的时光术，真是岂有此理，在蔑视他吗？

他再一次杀来！

楚风毫不犹豫，也又一次猛烈地迎了上去，与之硬撼，神威凛凛，丝毫无惧。

他的底气变足了，见到对方再次施展时光术，动用镇教绝学，他也毫不保留，双手发光，金色符号浮现于掌心间。

仔细看的话，宛若一挂星河在他手中流淌，璀璨而又绚烂。

天地间一声大道轰鸣声传出，震荡了高天，一页金色纸张成型，凝聚着密密麻麻的符文，截断天宇！

那是时光术——斩千秋，随着厉沉天口诵经文，凝聚成形，他再次动用这一杀手锏。

金色纸张横天，刷的一声，向着楚风那里斩去，像是一片刺目的金光在开天辟地，要将这世间劈为两片。

这样可怕的一击，带着时光碎片的能量，还有大道气息，又一次杀至，比不久前还要猛烈，要镇杀楚风。

无数人都睁不开双眼了，被这一页金色纸张所承载的符文刺痛，那上面光焰滔滔，所有符号都太刺目了。

吼！

楚风一声低吼，依旧是胆大包天，徒手硬撼，这一次他掌心的符号更璀璨了，映照高天，与金色纸张争辉。

轰隆！

他用同样的手段，双手合拢在一起，精准的夹住了这页纸张，然后他暗中催动盗引呼吸法，又一次盗学。

金色纸张颤动，没有能前进分毫，被他的双手所阻。

厉沉天惊怒，第二次进攻又无功？他已经将能量催升到了极尽，结果依旧被曹德挡住了，没有轰杀掉对手。

而且，他确信，对方的确在偷学时光术，想要参悟那页金色纸张上的经文奥义，尽管知道对方学不到手，不可能悟透，但他还是有些怒意，这真是混账啊，竟在生死决战间惦记他的妙术？！

事实上，他猜错了，这一次楚风又多学了一段，将一些奇异而深奥的符号记在心中，默默思索。

轰！

最后一刻，金色纸张又一次炸开了，它承载着道则、凝聚的时光碎片等，能量成分复杂而可怕。

其威势恐怖绝伦，这一次的大爆炸，其金光淹没战场中心，两人皆闷哼，又一次咳血飞了出去。

不过，这一次楚风双脚着地，像是一杆标枪般，直接钉在地上，立身在那里，而厉沉天则是摔倒在尘埃中。

尽管厉沉天瞬间鱼跃而起，站在战场中心，但是，他的瞳孔还是一阵收缩，意识到这个对手稍微占据些许上风。

怎么可能？刚才两人还平分秋色，两败俱伤，而现在他竟然有些吃亏了。

随后，厉沉天略微惊悚，因为刚才金色纸张瓦解，时光术大爆炸的最后关头，他确信自己没有感应错误，曹德不曾动用传说中的那几种震古烁今的妙术，而是掌凝金色符号，徒手硬撼。

血肉之躯怎能如此？这让他强烈不安。

“决战，并非意气之战，比拼的不仅是自身的道行，还有意志，随机应变等，自然也包括武器底蕴等！”

厉沉天在低语，而后猛然抬头，又道：“所以，我不必与你浪费时间了，我要杀你了！”

他神色冷酷，眸子无情，一刹那，他直接召唤出一种甲胄，从他的血肉中发光，从他体魄中浮现出来。

这是一种特殊的金属甲胄，猩红如血，以赤金炼成，看起来破破烂烂，很陈旧，覆盖在他的身上。

一刹那，所有人都有种悚然的感觉，甚至一些大人物都曾有刹那的心悸！

就更不要说战场中的楚风了，霎时间，他觉得像是被史前的一头恐怖绝伦的猛兽盯上了，不好的感觉来源于厉天身上的破烂赤金甲胄。

“武疯子的甲胄？！”

战场外，有老辈人物声音都发颤了。

“不，跟厉天自身境界相仿，并未逾越大圣境。”另有人说道。

很快，有人知道了那是什么。

“相传，武疯子年少时勇冠同代人无对手，他是一路血战成长起来的，他少年时所穿的残破甲胄一直保留，最后传给了后人。”

“不，那件甲胄被分解了，熔炼进数十件特殊的战衣中，这应该就是其中的一件！”

这是一位天尊的声音，道出了其中的秘密。

武疯子当年用过的甲胄哪怕破烂了，也非同小可，蕴含着他的杀意与战意！

尤其是，他最后成长为究极强者，成为无敌阳间的人物后，他少年时代的甲胄也蕴含上了某种魔性！

就如同佛族的某些大德高僧用过的钵盂、袈裟等，会沾染上佛性。

武疯子那么强大的人物，他少年时代用过的甲胄，随着他自身逐步变强，也被赋予了某种魔性！

还好，这一件不是昔日武疯子的完整甲胄。

那一件被拆散，炼制成数十件，眼前只是其中之一，不然的话，那将会无比可怖。

此刻，厉沉天穿上这件甲胄，整个人都不同了，杀伐气滔天，披头散发间，眸若冷电，犹若一个盖世魔王归来！

无形中，他像是沾染上了武疯子的一些特质！

“曹德，你可以死了！”厉沉天寒声道，冷漠无情，一步一步向前逼去，天地都随着他的脚步而共鸣，在颤栗，跟着他共同脉动。

“有些麻烦！”楚风低语，他不得不承认，遇上了大麻烦，十分危险。

对方为了杀他，不惜穿上一件特殊的甲胄！

楚风自然也听到了远处那些老辈人物故意说给他听的话，让他小心戒备，这是与武疯子有关的甲胄！

“倚仗外物，便妄想杀我，我还真想看一看你穿上它后有多强，更想看一看少年武疯子再现的奇景！”

楚风虽然面对危局，但依旧没有缺失信心。

“吹什么大气，你拿什么与我斗？立刻毙掉你！”厉沉天喝道。

“就凭我自创的妙术，今日轰杀你！”楚风喝道。

此言一出，战场上许多人被震动，自创妙术，开什么玩笑？对方可是掌握有时光术，震古烁今。

不过，当想到不久前，楚风徒手硬撼时光术，难道那就是他自创的？

可是现在厉沉天穿上了武疯子遗留的甲胄，情况完全不同了，曹德还有什么底气？

“让你见识一下我自创的无敌妙术！”楚风冷声说道，越发的自信，因为他在调动体内一物，发现可以为他所用。

此时，他召唤灰色的小磨盘，使之雾化，成为灰蒙蒙的雾霭，而后一路蔓延到他的双手，接着又重塑。

瞬间，灰色小磨盘的上下两个盘分开，楚风左手一个磨盘，右手一个磨盘，同血肉融合与凝结在一起。

当他双手相合时，又隐约间成为一个整体——完整小磨盘！

“来吧，该结束了，送你上路！”楚风喝道。

他信心大增，那些金色符号原本就是刻在光明死城中的粗糙石磨盘上的，现在他再现于灰色小磨盘上，同时要演绎拳法与妙术，必然超凡绝世！

第1283章 二祖肉真香

山门中，那两只手掌实在太庞大了，压塌数百座雄伟的大山，击沉大地，整片精气浓郁的净土都在龟裂。

两只手掌的表皮如同石皮，又像是古松张开的老树皮，十分粗糙，灰暗无光泽。

这震慑人心，二祖的手掌在痉挛，在淌血，如同泉水般，汩汩而涌，染红地面。

天空中，紫气遮天，看起来神圣祥和，这是瑞彩，是吉兆。

可是，伴着二祖低沉的嘶吼声，却显得有些可怕。

所有弟子门徒都在仰天观望，想见证他铸就绝世身的那一刻，真正的君临天下。

噗！

这一刻，赤霞再次激射，冲散大面积的紫雾，隐约间可见那高空中血光喷溅，像是赤红星河被击断了。

接着，人们要窒息，感觉到一股难言的压抑，天空中黑压压，像是悬浮在上苍的天庭被终极生物击落下来。

那是……一块巨大的肩胛骨，带着血，如同一方星空倾塌，砸落到低空，惊天动地。

轰的一声，远处一片山脉沉陷了，被砸的彻底断开，附近的山峰更是跟着解体，爆开许多，烟尘滔天。

那片地带被血水染红了，断裂的的山脉，沉陷的大地，还有一座又一座崩塌的山体，全都一片殷红。

这是一片被血染红的世界！

景象极其可怕，这种生物一怒的话，山河失色，星空都要暗淡无光，而他现在“蜕变”的这么惨烈？

他的血染红山川，让整片密土都在崩塌，都在沉陷，地面血流成河。

须知，这片山河是武疯子一脉史前就开发出来的秘地，铭刻下了各种繁奥复杂的场域纹络，寻常的能量怎能轰穿？

可是现在，二祖的手掌、肩胛骨等却将这里砸的不成样子，宛若世界末日来临。

“轰隆！”

天穹都像是炸开了，紫气在被震散。

那道如同古皇的身影在摇动，他披头散发，全身血液在流淌，并伴着亿万缕黄金光，他散发着磅礴而可怖的气息，似可镇压诸天！

苍穹下，紫气汹涌，如同惊涛拍岸。

一道血河奔涌，像是星河坠落，向着地面而来。

那两根可怕的肋骨，流淌着血，发出刺目的光芒，如同两根仙矛从天外飞来，噗噗两声，插在大地上。

附近，许多山峰炸开！

两根可怕的肋骨太粗大了，比许多山峰都要粗大很多倍，断茬儿锋锐，染着鲜红的血，贯穿净土后依旧在震动，结果导致地面不断裂开，不知道蔓延出去多少里。

这片净土中，许多殿宇因此而崩塌了，许多黄金殿宇变形了，全都被毁的不成样子。

净土中，许多弟子门徒都在逃，怕被波及，若是没有场域防御，许多人都已经死去，连骨头都剩不下。

有强者救援，将所有弟子都带走，躲在远处观看。

“二祖，真是太厉害了，蜕变的如此彻底，从手掌到肩胛骨，再到肋骨，全身上下都要换血，都要天骨再生，天佑二祖，这是要逆天了！”

有人惊叹，带着无尽的敬畏，还有崇敬，觉得二祖通天彻地，这一次的进化太成功了，深感震撼。

喀嚓！

天空中电闪雷鸣，隐约间还穿出了二祖的嘶吼声，如同开天辟地时代的混沌生灵在出世，撕裂苍宇，让日月无光。

一刹那，人们惊悚的看到，诸天星斗暗淡，无尽大星簌簌坠落时的可怕异象！

整片天空都重新被染成了血色，二祖身影模糊，只能隐约间可见，他像是不断舞动身体，嘶吼不断。

可惜，那里被法则包裹了，被秩序神链缠绕，成为一片禁绝之地，声音、神念传出来都不清晰。

噗！

二祖越发的可怕，金光成海，血气演化星空，而后又不断崩开，向着下方坠落。

“血染青天！”

“到了二祖这个层次，换血还能如此彻底，太惊人了，现在到了最为关键的时刻！”

有人叹道，深感敬畏，越发觉得二祖深不可阻，这一次道果将不可想象。

突然，天空中再次传来二祖的呼喝声，一颗发光的球体飞落下来，整体比许多巍峨的大山要庞大！

那是一颗眼球，当中有星毁月坠的画面，也有宇宙苍茫、星空焚烧的可怕场景，最终它轰的一声砸裂山川，落在大地上。

“二祖在换眼，这一次难道要蜕变出虚空之眼，或者阴阳眼，亦或是火眼金睛？！”

一些人惊疑不定。

许多人眼神都狂热了，二祖若进化出更加强大的体魄，拥有一些传说中的能力，他们自然会跟着受益。

当然，也有一些人露出疑色，心中有些不安，二祖这种进化也太疯狂了，到了这个层次还能如此彻底？

“喀嚓！”

天空中电闪雷鸣，大道规则越发的强烈，有血色闪电化成天刀在那里横空，二祖发光，成为血色光团。

“嗯，那是什么？！”

很快，他们发现一只耳朵坠落下来，将一片大湖砸的浪涛击天，而后所有湖水都被蒸干了，灵湖成为深渊。

这一刻，那些狂热的门徒进一步怀疑，二祖在耳朵在进化？

“此后，二祖或许会有天道之耳，不仅能聆听到众生的心声，还能捕捉到大道的轰鸣声，探查道之轨迹，这是进军终极路的天赋异术，如果这次真的成功蜕变出来，以后二祖或许足以比肩武疯子祖师！”

然而，另外一些人却越发的不安了，总觉得二祖的蜕变太诡异，居然可以让身体各部位都提升？

天空中，规则符文密密麻麻，如同有人在诵经，将二祖缠绕，将他覆盖在当中。

祥和紫气几乎被彻底击散了，秩序天雷声震耳欲聋，到处都是毁灭之力。

二祖依旧气势磅礴，仿佛要撕裂上苍，气吞星河，张口间，咆哮声震荡了出来，让人骇然，灵魂发抖。

无数人叩首，整片大州的进化者都跪伏了下去，忍不住颤栗。

他的声音传了出来，这是要蜕变到最后关头了吗？

喀嚓！

一道巨大的秩序光芒，像是一口仙剑将整片天穹都撕裂成为两半，与此同时，人们听到二祖的闷哼与痛苦的低吼声。

伴着血雨，半截巨大的脊椎骨坠落下来，很可怖。

而且那染着血丝的巨大脊椎骨在天空中就炸开了，唯有残块坠落在地上，流下一地金色的骨髓液。

“看到了么，这是真正的洗髓，一般在低层次时才能这么进化，二祖这是逆天了，如此境地还能做到这一步！”

有人认为，二祖换血后又开始洗髓，在剧烈改变体质，实现生命层次的大幅度跃迁，这是走无上路。

可是现在有些强者却脸色煞白了，比如二祖的亲传弟子，那几人在颤栗，感觉有些惶恐。

因为，祥和的紫雾散开，秩序神链等也不那么密集了，二祖的真身渐渐浮现，虽然依旧气势磅礴，宛若古皇，但是明显肢体不全！

他的肩胛骨，手掌等断落后，根本就没有重塑，没有再生长出来，而且满身裂痕。

二祖在低吼，全身发光，从他身体上密密麻麻的裂缝中绽放出来，如同金光焚烧，而那些裂缝更加粗大了，他似乎要解体爆开了。

“二祖！”有人大叫，十分惊恐，对着长天大吼出声。

这情况似乎跟他们想象的不太一样！

“噗！”

终于，血河奔涌，如同一道又一道赤红色的星河坠落，二祖的两条大腿断落，砸向下方大地上，血雨倾盆。

同时，二祖的胸膛部位亦炸开，心脏跳动，挣脱出来，带着断裂的血管，划出刺目的赤霞，撞向地面。

一时间，下方地表山地崩塌，景象可怕，一副世界末日来临般的可怖景象，整片山川都被染成血色。

“不好，二祖进化出现了意外，这不是蜕变，而是反噬，他晋升到那个领域后，被天地秩序所伤，境界崩了！”

所谓境界崩，自身亦难保，这是要全面崩溃，从肉身开始瓦解，根本同众人猜想的是两码事。

早先的狂热弟子现在跪伏在地上，如同冷水泼头，一个个都胆寒，面色煞白，吓到魂光都在颤抖。

怎么会这样？二祖不是在蜕变吗，而是走上了失败路？可是……早先明明成功了！

一些人想到进化路上的一些危险情况。

在进化的相应领域中，自身道心不稳，却强踏至极点，想孤高在上，可却不知危险了，过犹不及。

犹如一条乘云升高的龙，它升到了最高亢、最极端的地方，无路可上，它四顾茫然，心神恍惚，为道所斩！

总的来说，二祖原本成功了，不然也不会出关，可是他却心高气傲，想俯视众生，踏上这一领域的关键果位，犹如圣者领域对应的大圣，犹若天尊领域对应的大天尊。

结果，他失败了，强行踏至极点，而他自身却没有那种根基，故此一朝间形神崩塌，肉身不断断落。

二祖这才出世，挟无上威势冲天而起，可是修行有缺陷，出了问题，直接又毁掉了。

他原本欲驾驭紫气南下，去三方战场击杀九号，结果自身先完蛋了。

砰！

二祖坠落下来，痛苦无比，他没有死，但是受了大道之伤，境界彻底又从那个崭新的领域中跌落下来。

而且自己解体了，如今四肢全部断落，五脏也破烂，心脏都离体而去。

他只剩下上半部分残体，跌落在山川中，身体迅速缩小。

本欲仰天长啸，睥睨天下群雄，可是，他自身先完了。

北方，许多强族的祖师长出一口气，全都放松了，不然的话这位二祖进化成功，将给各教带来无边的压力。

事实上，二祖进化的声势太浩大了，早已惊动阳间各地一些老怪物。

而北方这里更是有各种消息传出，借助场域，送到了阳间各地，因此第一时间人们就知道发生了什么。

所有人都震撼，而后又哗然。

原本一个绝世生物出现了，结果却因为意外……又被斩落了，强踏极点，导致自己干掉了自己。

至于三方战场那里，各族生灵感触更大，这位二祖原本是要南下的，结果却自身先崩了。

事实上就在不久前，三方战场的顶尖强者都感应到了一股压抑感，他们有所觉察，北方像是有无边的血气，有无尽恐怖的气息在蒸腾，像是有一个庞然大物要杀来，现在却……烟消云散！

九号一直在眺望北方，他自然心生感应。

毕竟，二祖紫气南来，都已经实施了！

他咧嘴，露出白生生的牙齿，泛出寒光，无声的笑了笑，有些瘆人。

然后，他的脚下出现一条银光大道，他招手，带上了楚风，以及三方战场的一些人，直接冲向北方。

一条银光大道，横贯战场与北方这条线，绚烂而神圣，九号踏着银光，极速接近，时间很短就赶到了。

广袤无垠的大地对于他来说，不算什么。

“啊！”

二祖的坐下弟子等都惊悚，早已知道九号这个生物，更是知道尤兰被俘，现在见到那个活尸来了，怎么不害怕？

他们的师尊二祖现在半残，境界崩坏，能否活下来都两说，结果现在天下第一山内的凶残生物来了，怎么办？

九号迤迤然，动作很优雅，迈着一双枯瘦的大长腿，在这片染血的净土中转了一圈，立时盯上了那一双巨大的兽腿。

二祖的本体是一只凶兽！

九号一招手，两条大腿缩小，飞了过来，他张嘴就咬了一口，叹道：“鲜美！”

我……去！

无论是从三方战场跟过来的进化者，还是二祖门下的强者，全都风中凌乱，这个活尸赶过来就是为了收大腿？

二祖眸子睁开，忍着剧痛，他感觉一阵惊悚，觉察到了九号的无边恐怖，那干枯的身体内蕴含着瘆人的力量。

可是，他进化失败了，无可奈何，而看到九号在吃他大腿，顿时更是毛了，怒怨无边。

砰的一声，二祖身体再次四分五裂，只剩下头颅与脖子下的部位还保留着，其他部位皆破败不堪。

“二祖！”有人大叫，阵阵惊悚。

然后，九号都没看他们一眼，带着两条兽腿，又让人去寻心脏，就这么给带走了，驾驭银光大道，返回三方战场。

“快将二祖送到武疯子祖师闭关地去！”

有人大吼，无比焦躁，心中震颤，因为除却武疯子外，世间多半无人可以救治他活下来。

三方战场上，就是楚风都一阵无语，九号跑过去，就是为了捡两条大腿？！

不过，不久后，他也不腹诽了，因为正在烧烤兽腿肉，且在那里喊着：“真香！”

九号炼化掉了各种可杀伤低级进化者的有害物质，导致楚风放心烧烤，大快朵颐色泽金黄的腿肉，满嘴带油光，喷薄金霞。

远处，人们有些发傻，有些惊悚，曹德大魔头也在跟着吃那位二祖的大腿？！

此刻，天下早已震动，九号去捡大腿吃，让各方震撼而无言。

不过，所有人都意识到，事件越发的可怕了，闹的越来越大，到了这个地步，再出手再对决的话，多半就是武疯子出世！

那个震古烁今的凶残狂人一旦出现，注定要天塌地陷！

第1289章 9号哭了

? 九号咧嘴，露出一嘴白生生、泛出寒光的牙齿，对着武疯子就冲过去了，很显然要断其大腿。

阳间，名山大川中，复苏的绝顶老怪物们，能够看到天外遗弃地决战这一幕，全都张开嘴巴，露出诡异之色。

这是什么路数？众人无言，这可是同史上最霸道的武疯子决战呢，你就直接要上去啃大腿？

混沌雾中，武疯子的身影很模糊，但是双瞳呈淡金色，映照出来，无比的寒冷，盯着九号。

哧的一声，他探手，掌指发光，显得很柔和，但是却震散了域外大道，霸道无边，轰的一声，像是打穿永恒。

这一幕太可怕了，让从禁地中走出的生灵都在皱眉，都在凛然。

天外遗弃地，武疯子这一掌无坚不摧，打散无尽的规则碎片，磨灭大道的轨迹，让这世间唯有他独自屹立！

这一瞬间，他仿佛超越了永恒，成为诸天唯一的存在，俯视古今未来，唯有他一人超然在上苍。

“切金截玉手！”

一座名山大山中，某位无比古老的存在低语，在他昔年冠绝一个时代的岁月中，他曾见到过新晋崛起的武疯子。

那时的武疯子，正在开创自己的功法，其中就有这一掌，让当年的他都觉得惊艳，最终转身离去。

后来，他果然见证了武疯子霸绝天下的时代！

切金截玉手，切的是天地母金，截的是混沌玉，都是这个世间最为稀珍与罕有的材料，坚硬无匹。

而青年时代的武疯子，年龄还不大，就在研究徒手断裂天地母金与混沌玉了，可见其初露峥嵘时的恐怖程度。

现在这么多年过去了，很难想象这种掌法被他推演到了什么境地！

不过，通过眼前这一击，一些老怪物看出端倪，这是无敌掌印，简直是翻手就是乾坤覆灭，覆手就是星斗坠落全陨。

他一掌而已，挡住了九号，让其不得不血气贯冲苍宇，轰爆死寂的星海，全力以赴的对抗。

武疯子这一掌太可怕，掌指纹理皆可见，每一道纹理内都是一片山川丘壑，广袤无边！

佛族的强者看到后，都寒毛倒竖，这一掌比之他们的掌中佛国还要强。

而且，武疯子的掌纹中蕴藏着属于他专属的大道纹络。

每一道纹络中，或者天山雷鸣，或者阴气滔滔，或者光明永存，如同神国。

一条纹络，便是一片崭新的山河世界，星斗缭绕，可怕无限。

也正是因为如此，他翻手间，将天外遗弃地的各种规则，以及大道轨迹都震散了，唯有他的道永恒。

砰！砰！砰！

九号出拳，不断与武疯子的手掌碰撞，两者间爆发出最为刺目的光芒，当真是惊慑了天上地下。

此时此刻，九号出拳的能量太恐怖了，每一次都贯穿星空，若非是武疯子阻挡，绝对会打破万物，没什么能抵挡！

他的拳速太快了，也太密集了，到了后来像是一道又一道星河倾泻，拳光茫茫无边，淹没一切。

凤凰啼鸣，不死鸟展翅，武疯子周围翎羽散开，让他看起来无比的绚烂，宛若一头不死鸟族的天皇涅槃归来，轻轻一扇动翅膀，星空就塌陷，遗弃地就暗淡下去，诸天星辉都在熄灭！

而且，在这头人形不死鸟的头上，还有时光轮加持，两者合一，无物不破。

在这天外遗弃地中原本就有很多史前遗骸，都是一个时代的绝世强者，不乏究极生灵殒落在此。

但是现在，在武疯子的不死鸟翎羽展开时，在其时光轮转动后，附近的地带，血雾迸溅，古老的至强生灵的遗体都炸开了，被碾成肉酱，被磨灭成碎骨！

然而，九号却硬生生挡住了，双腿摆动，如同大道横空，降临而下，将只有武疯子的道之轨迹轰开，杀了过去。

哧！

瞬息间，武疯子再变攻击术法，周身漆黑如墨，连混沌气都被染黑了，但其内里却在迸发金光。

轰的一声，他一分为七，七个武疯子同时出现，接着，妙术再演变，主身内又再分，又是七个武疯子再现出来。

接着，武疯子主身又再分！

这一幕震撼了阳间各地，一些老怪物惊悚，全都寒毛倒竖，起了一身鸡皮疙瘩，这就是武疯子的杀手锏——七死身！

这一画面吓住了不少人，让各地的强者惊惧。

同为七死身，但是，这远比他的徒子徒孙中的后辈厉沉天所展现的七死身强太多了，当时厉沉天只显现出七大圣，现在武疯子展现出多少个自己？

人们立时知道，当初武疯子何以能够击杀神话中的神话生物，这就是底气，这就是无敌的资本！

难怪阳间一直有些传闻，说在武疯子消失的年月，他可能去挑战轮回了，亦有说法，提到他闯入了大阴间，现在看来，并非空穴来风，他底蕴太强横了。

在他消失的漫长光阴中，他或许并非全部用来闭关，还有可能去折腾其他事了，若是被被证实出来，有可能极其耸人听闻。

“他究竟在哪些境界练有七死身，或许能在今天一窥全貌，洞彻他真正的道行深浅！”

有老怪物低语。

也有禁区中的生灵眯着眼睛，在仔细的凝视，暗自估量其真正的可怕能力。

在一个境界七死身最高可以七转，若是连练两个境界到圆满，那就是十四转，而现在武疯子展现出多少个自己了？

老古提及过，当年黎龘曾郑重说过一件事。

若是武疯子能够将所有境界都练成七死身七转，将天下无敌，古今未来皆无敌，没有人可以制衡！

“仔细数一数，看他是否圆满，凝练了多少七死身！”某一禁地中的生物也在开口，神色极其凝重。

“想要确认清楚，前提是这的确是他的真身，如非如此，没有意义。”另一个生物声音低沉。

这种存在都极其危险，平日不出现，在相当漫长的岁月中都在死寂中度过，而今居然在对话，实属罕见。

七死身一出，着实太过震世，这是天下无敌之术，数十个武疯子齐现世间，一起向着九号冲了过去。

人们猜测，这比当年对抗黎龘时，分出的武疯子数量要多不少，这也就意味着，武疯子的实力暴涨！

有老怪物后背发寒，暗自一叹，难怪某座名震阳间万古的山川中沉睡的神话中的神话强者被屠掉，武疯子这种手段突然施展出来，真的无解啊。

数十个武疯子一起出世，试问天下谁可敌？

现在就是这种局面，他们同时向着九号镇杀，每一个头顶上方都浮现有时光轮，震撼这一界！

吼！

九号大吼，身体恐怖无边，能量暴涨，其眼神冷酷的如同地狱飞出来的两道冰寒光束，他魔性大发，披头散发，全力对抗。

在他的身后，阴阳图巨大无比，转动起来时，轰鸣声震耳欲聋。

恍惚间，像是一片白色的汪洋与一片黑海在互相吸引，转动起来，那就是阴阳对立的部分，大道的浪涛声在轰鸣。

尤其是，现在阴阳分割线那里，激荡出一道平滑的剑意，像是一剑斩断了万古，凝固了古今未来。

这是突兀出现的一道意境！

阴阳图剧烈轰鸣旋转时，其分割线飞出这样一片莫名的剑意余波。

结果，数十个扑杀来的武疯子全部险些没入那片特殊的意境中。

那分割线，像是在开天辟地，斩出一个特殊的世界空间，要镇封一切。

吼！

武疯子大吼，他的身体绷紧，原本冲出去的数十道身影全部被他自己的真身击散，化成数十股精气倒转而回。

七死身被迫散去，他被逼逆转玄功，吸收了所有分出去的身体！

这震撼了天上地下，所有强者都头皮发麻，九号居然这样破解了七死身？

要知道，那可不是七个武疯子，而是一片，快到人们都没有数清究竟多少个，就扑杀上去，要击毙九号。

结果，到头来却是武疯子自己主动瓦解七死身，全部召唤回去。

“天啊，这个九号大魔王，到底什么来历，他背后的阴阳图有什么讲究，我怎么觉得，恐怖无边，那张图中似乎有天大的秘密。”

名山中，有老怪物都在惊悚长叹，百思不得其解。

当九号看到阴阳图分割线震出的那道残留下的剑意时，感觉一阵怅然。

这道剑意只是一段痕迹，并非真正的寄存所留，竟在今日映照出来，也着实让他有些出神与觉得惘然。

“从未知处来，回到未知处去，无惧！”武疯子低吼。

他意识到，那分割线中的特殊剑意有古怪，同他七死身一样，不能随便动用，他并不担心，冷酷依旧。

一声龙吟，武疯子展现出部分真龙躯体特征，景象骇人，这是妙术的体现，亦是世间最强肉身之一的轮廓的呈现。

人们心中一沉，难道当年龙族也遭过武疯子的血洗？被他得到该族的最高妙术。

轰！

火光滔滔，一对金乌翼在他身体两侧出现。

难道说……这是各类最强仙禽异荒兽妙术的叠加？

人们头皮发麻，在修行界有一种推演，有人开创过万兽拳、仙禽搏杀术等，威能震世，但是，却都没有另一种叠加术吓人。

那就是将最强的异荒兽族与仙禽类生灵的杀手锏融合在一起，进行妙术的叠加，若是成功，等于贯通万法，打遍万界无敌。

不过，这只是理论上的玄功，从未有人成功过。

现在武疯子在施展，已经有数种传闻中生物体征在他身上浮现出来，恐怖气息弥漫，极其可怕。

连他的发丝飘动时都割裂了虚空，一根发丝坠落的话，都能杀掉很强大的进化者，这一幕让阳间的各族生灵见到后几乎要窒息！

“你不可能成功，不过是暂时叠加，看我一拳破尽诸天万法！”

九号大吼，发丝凌乱了，张嘴时呼啸古宇宙，震动天外遗弃地，目光森冷，光束划过整片漆黑的星空。

他施展出一种拳法，金光在体内绽放，以一点为生机，喷薄开来，而后蓬勃壮大，轰杀一切阻挡。

并且，在他的身体外，还有一层血色光环，赤红如同晚霞，笼罩其身躯。

终极拳！

这同楚风所得到的那篇经文所记载的一模一样，但是，想要有所成，想要练到一定境界，实在太难了。

古往今来，就没听说过有人能够真正练通，练到圆满境界。

因为，这拳法的道路前面已经断了，而且接续上后，会发现更前方依旧断层。

老古说过，他大哥黎龘也在练，需要借鉴最强几族的究极呼吸法，也需要战场上的万灵血液为引，才能接续断路，提升这种拳法。

轰！

两人大碰撞，杀在一起，简直是要打破现有的世界，要重新开辟天地般。

“越来越像，除却他，还有人练这种无用拳吗？”武疯子自语，最后低喝道：“我不管你是黎龘借尸还魂，还是他的师叔，今日杀个彻底！”

他轰隆隆震动，自身气息不断提升中，同九号决一死战。

到了这一刻，阴阳图对抗时光轮，九号血拼武疯子，他们纠缠在一起，不仅妙术不断绽放，还开始肉身搏杀。

这个层次的生物，肉身都极其坚韧，都是不朽不坏的，各种动作连贯起来就是肉身屠仙术！

轰隆！

天地剧震，他们皆剧烈颤抖，不断碰撞，不断轰杀向对方，光束纠缠在一起。

终于，这一次九号找到机会，抱住了混沌雾霭中的模糊身影的大腿，他当即就是一怔，有些愕然。

厮杀了半天，这武疯子居然是独腿生物，只有一条腿？！

他相当的惊诧，怪不得不见对方出腿，始终被混沌笼罩着，且密布了特殊的能量，阻止任何人探索。

“你是怕被我吃掉吗，特么的，居然就来了一条腿！”九号大怒。

他背后的阴阳图转动，对抗武疯子的时光轮以及对方的磨盘拳的轰杀，他自己则抱住那条大腿，吭哧一口，就咬了下去！

天上地下，所有可以见证这一幕的强者无不石化，无不惊愕，感觉风中凌乱，他居然在这种关头还带着执念，真是念念不忘吃人大腿。

喀嚓一声，火星四溅，九号的牙齿那里冒火花，像是在跟金属碰撞，那条独腿太结实了！

不过，到头来，混沌中的那道模糊的身影一声闷哼，低啸出声，满头发丝凌乱，怒不可遏，其大腿……真的被啃坏掉了！

举世皆惊，九号在吃武疯子的大腿？！

然而，这一刻，九号的反应却超出所有人的预料，他都带着哭腔了。

什么情况，这个大魔头，这个盖世魔王，吃了武疯子的血肉，居然哭了？

“真是子曰，曰了个地狱犬啊！”他恼羞成怒，气到受不了。

怪不得只有一条腿，这特么是一支独脚铜人槊，通灵化形，当场便让九号怒了，这应该是武疯子的兵器，让他给啃了。

他大怒，该死的武疯子，真是怕他吃吗？不仅不是其血肉之躯，而且来的兵器都是独腿的。

但是，世间绝对要因此而震惊，武疯子的兵器那是阳间各种无上材料熔炼在一起后淬炼出精华，最后又血祭，这才成功的。

九号居然一口就给咬掉一大块，将那支独脚铜人槊给咬坏了。

所以，这一刻九号抓狂了，恼羞成怒，特么的咬错东西了，牙齿疼的要死，从来没有这么失误过。

在他看来，真是不可饶恕。

“我不管你是黎龘，还是其师叔，这一世你显然远不如我，我真身若是出世，抬手灭你！”

独脚铜人槊寄居着武疯子的一道意志，等同于就是他，这般开口，冷酷无情，同时也自信，可以横推古今无对手！

“你以为九祖我是真身吗？！”九号也在咧嘴开口，白生生的牙齿泛出冰冷的光泽，让他看起来越发的冷酷无情，真正的大魔王气质尽显无疑。

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第1297章 哪个敢言不败

? 一声轻叹，宛若截断永恒，震的天地都炸开了，混沌气爆发，像是在重新开天辟地，再演乾坤！

此时，在场的人就没有不惊悸的，自身体表皆浮现裂痕，如同龟裂的瓷器，但却带着血痕，要爆开了。

不过，九号等人则是先震撼，而后身体都在颤颤巍巍，几乎在同时间热泪盈眶，眼泪都要流出来了。

半张腐烂的面孔，的确很强，它听到这一声音后，面孔扭曲，像是逆着万古光阴而来，像是在断裂的岁月中旅行。

它拼命地接近，不用暗中那个声音引导了，而是自身黑雾滔天，从未见过的诡异大道纹络成片，成为道的化身。

轰！

它贯穿岁月，至于空间如同纸糊的般，不能阻挡，它一个闪灭间，就到了那平滑断面的近前。

“我的身体……我的兵器，属于……我的永恒岁月，还我璀璨！”

它在低声咆哮，腐烂的面孔很狰狞，它现在只有半张面皮，带着少部分的面骨，极其可怖。

它在撕裂的天地隧道中，缭绕着黑色恐怖的大道光链，轰鸣声震碎苍宇，要撞入那静止的断面空间中。

不过，就在此际，如同涟漪般的纹络浮现，如同水波般自那断面空间内荡漾而来，让一切都安静了。

那半张腐烂面空亦被抵住了！

至于后方，无论是九号等人，亦或是来自禁地的顶尖强者，也都寂静了，而他们更加惊悚。

因为，一刹那间，每一个人都发现陷入静止的世界中，连声音都发不出，连灵魂都要凝固在此。

他们动弹不得！

终于，他们在一瞬听到了那半张腐烂面孔的长嚎声，太阴森了，也太恐怖了，无尽的黑雾爆发开来。

像是地狱深渊被切开，露出最为黑暗与阴冷的断面，而后爆发各种邪异的秩序符号，大道都被侵蚀了。

半张腐烂的面孔又都能动了，无比的疯狂，头皮上的稀疏发丝带着血液滴落，眼洞部位漆黑如深渊，越发的狰狞。

它在长嚎，那发丝舞动起来，宛若黑暗主宰借尸还魂，诡异无比，阴森与恐怖的让来自禁地的强者都身体冒寒气。

这时，半张腐烂的面孔疯狂了，向着断面世界中冲击，无尽的黑雾迸发，先他而汹涌过去。

“不败身，横推一纪元，屠尽天上地下敌……”

它的这种嚎叫声，让人有些受不了，感觉灵魂都在被侵蚀，禁区的生物都觉得自身将四分五裂。

唯一庆幸的是，它是在针对断面世界，倾尽所能，整体都在冲向那里，黑雾也是没入那里。

就在这一刻，静止的断面世界中，再次发出了声音，伴着涟漪扩散出来，直接照亮天上地下，蒸干所有黑雾。

像是一缕金色的朝霞，划破黎明前的黑暗，带来勃勃生机与灿烂，撕开了遮盖天宇的夜幕。

“哪个敢言不败？”

短短一句话，几个字而已，伴着柔和的涟漪荡漾而出，彻底扫平了黑暗，所有的雾霭都消失了。

同时人们也注意到，那所谓的黑暗雾霭还有半张腐烂的面孔都不曾冲进过断面世界中，只是在边缘，刚要接触就被抵住了。

黑色大雾被化了个干净，只剩下朝霞般的灿烂。

此时此际，人们也终于看到那声音的源头，只是一块灰扑扑的石头，带着裂痕，石头缝隙中像是有几许莹润光泽透出。

它横陈在静止的断面世界中，原本非常不起眼。

“玲珑石！”

远处，有禁区生物露出惊容。

一瞬间，他们想到很多。

而九号等人在听到那种声音后，就在激动，情绪剧烈起伏，身与神都在颤抖，眼泪都要滑落出来了。

玲珑石极其罕见，可以铭刻一个时代的大部分天地秩序，以及部分道则纹络，成为一部近乎活着的强大经书。

在当中有些玲珑石珍品极其特殊，几乎能够铭刻下某一断岁月中的大道神形。

这就可怕了，若是被人得到，认真去参悟的话，自然能够得到巨大的好处。

人们确信，眼前这一块便是一块特殊的玲珑石，极其罕见。

不过，它并未铭刻下什么秩序、大道纹络等，而只是铭记下某种声音，一段气息。

竟能如此？！

这让人震撼，一个人的话语，他的几许气息就能如此吗？实在不可想象，所有禁地的强者惊悚。

半张腐烂的面孔披散着淌血的长发，露出少许面骨，嚎叫着，又一次冲击了，它始终都想俯冲进去。

“我未败，掌控天地沉浮……”

它歇斯底里，彻底的陷入疯狂中！

“谁在称无敌，哪个敢言不败？”

这个时候，完整而清晰的话语传荡了出来，像是自那覆灭的悠悠年代、磨灭的进化文明废墟间涤荡而来，贯穿了几个纪元。

轰！

在这一刻，那半张腐烂的面孔炸开了！

让禁地强者都胆寒、不敢触碰、不愿接近的诡异生物，直接的崩碎。

这实在震撼人心，轻轻一句话，像是拥有魔性，带着神性，悠悠荡荡，从那无尽岁月前跨越时空传来，就将这深不可测、已经发疯的腐烂面孔都给碾爆了。

想都不用想，那半张腐烂的面孔当年一定功力盖世，是一个不可想象的的存在，可终究是被人击杀了。

而今，它即便挟执念、被人引导而来，凝聚有腐烂的面孔有形之体，也根本不够看。

在这里，轻轻的一句话，涤荡古今未来，就这么将它碾杀。

吼！

无尽的黑雾爆发，那半张腐烂的面孔炸开后，更加不甘，带着怨气，焚烧自我的执念，爆发乌光，伴着冲天的诡异气息，要洞穿前方的世界。

而它那少许脸骨被碾爆后，化成数十块更小的碎片，此时也在沉浮，在演绎大道符号。

可是，一切都是徒劳的，越是爆发，自身湮灭的越快，它被那声音击中，被涟漪覆盖后，注定将化为虚无，不复存在。

无论是乌光，还是残留的血迹，亦或者小块的脸骨，都直接化成齑粉，在被磨灭，在被焚烧。

“轰！”

最后，连灰烬都没有留下来，就这样被斩成虚无，来自玲珑石的声音与气息就这样化黑暗为祥和。

一缕朝霞洒落，天地清净了。

静止的断面世界中，也终于又了异常现象，那块灰扑扑的石头缓缓的动了！

第1323章 神话出山大一统

? 南部瞻州的霸主被击杀，血雨滂沱，天地异象震惊阳间，这实在可怕，连三方战场上都坠落下成片的神魔尸骸，景象恐怖。

许多人都感觉末日来临，犹若天塌地陷，有些家族，有些大教投身在瞻州阵营，完全绑在这辆战车上了，可是现在，却是这样一个结局，怎能让他们不怕？

“师祖！”

有一位老者大叫，披头散发，撕心裂肺，冲上了高空，迎着血雨，看着满天坠落的神魔尸体，彻底发疯了。

他是南部瞻州霸主的一位亲徒孙，称得上嫡系传人，结果今天却见证了自家一脉的败亡。

没有人比他更清楚，瞻州那位的来头有多么大，实力多么的高深莫测，实在是天纵神武的生灵。

可是现在却死了，而且就死在了瞻州，都没有来战场上，怎能这样？

“啊……不！”

还有些许多人在大叫，都是一些老妪、老头子，不知道活了多少个时代了，全都是一方名宿高手。

他们的家族跟瞻州绑定了，现在却一败涂地，连那位霸主自己都死了，可谓大势已去。

有些人内心惶恐，因为，他们隐约间感受到自己家族中的老祖跟着战死了，因为就结庐于那位霸主的闭关地不远处。

这样做，一是以示尊敬，二是表忠心，为其护法。

果然，瞬间而已，有传送场域爆发刺目的光束，各种消息自天下各地传来，一时间瞻州阵营乱了。

“五祖殒落，被人一指击破头颅，形神俱灭，天啊，族中最强的老祖竟然逝去了？！”

“玄海老祖坐化了，被人以精神场域覆盖，连站都没有站起来就无声无息的死在瞻州那片密土中？”

各族的进化者疯狂了，从南部瞻州传来的消息实在骇人听闻，让他们震惊，自家族中的底蕴，顶尖老祖居然相继死去。

南部瞻州到底发生了什么？霸主惨死，连那个大家族的老祖也都跟着毙命，有些过于可怕。

消息传来后，震动了三方战场，让另外两大阵营的人都瞠目结舌，感觉不可思议。

他们在严重怀疑，难道是自己所在阵营的霸主出手了，发动袭击，直接轰灭了南部瞻州的那位霸主？

消息满天飞，可谓人心惶惶。

当然，也有一些人比较镇定，这是那些走上战场纯粹是为了立战功换取花粉、经文的大量散修。

他们对谁最终统驭阳间后成为终极进化者不是很在意，并没有什么归属感。

真正在担心的是那些押宝在瞻州霸主身上的大家族！

“不可能，师叔祖也跟着死了，天要亡我们这一系吗？”有一位老天尊怒吼，正是南部瞻州霸主的徒孙。

他所透出来的这则消息让人惊悚，他的师叔祖是谁？论辈分算的话，意味着是那位霸主的亲师弟。

南部瞻州霸主还有亲师弟？这简直让人觉得疯狂，这必然是和其一个级数的存在，正常来说师兄弟联手，简直能直接硬撼贺州与雍州两大霸主的联手之力。

谁都没有想到，南部瞻州的水这么深，实力底蕴如此恐怖。

可是，现在他们败了，而且都让人格杀了，这就显得极其不正常了，而且无比的吓人，让人觉得发瘆。

“天啊，南部瞻州等于有两大霸主，结果都在一日间死亡了？”

三方战场上引发风暴，所有人都震撼莫名。

难怪早先时异象惊世，让人觉察到似乎有两位霸主先后殒落，这竟然不是错觉，而是真实的。

只不过早先时人们认为，可能是两大霸主交手后同归于尽了，怎能料到，竟是瞻州败了个彻底。

三方战场，瞻州阵营中，一群人如同末日来临，浑身冰冷，各种哀嚎声、恸哭声响彻天地。

有人意识到，自己的家族完蛋了，尤其是跟南部瞻州霸主这辆战车捆绑紧密的家族，全都脸色煞白。

因为，从瞻州传来的消息看，那里正在被清洗，但凡参与过深的势力都有可能会被血洗个干净。

同时，人们第一时间猜测到，一定是西部贺州与东部雍州的两大霸主联手了，不然的话何以如此？

不然的话，南部瞻州阵营的师兄弟二人共掌大局足以吓死人，想必雍州与贺州的两大强者得到消息，暗中联合起来，先一步发难了。

有人扼腕长叹，南部瞻州原本是一手好棋，底子太深厚了，结果消息可能泄露，却成为了取死之道。

“恒族在南部瞻州，这可是号称阳间数一数二的家族，他们怎样了，没有支援师祖吗？”

有人小声道。

恒族实力太强了，与佛族、姬族、道族、黎族号称阳间最强五族，而隐约间更有第一族之势。

甚至，有人怀疑，恒族中有莫名时代的老家伙活着，实力深不可测，真要去争的话，不见得弱于瞻州那位霸主。

“没有消息传来，料想也是凶多吉少，拼了，我们去贺州还有雍州阵营杀人，为老祖保报仇！”

有老者怒吼，即便大势已去，但是他们依旧想复仇，现在红了眼睛。

轰！

就在这时，不要说三方战场了，就是阳间都在剧震，这是大道的和鸣，是诸天的共颤栗。

所有人都骇然，不禁抬头观望，那是什么？

在南部方向，出现一盏灯浮现，起初朦胧，如同自那蒙昧时代穿越而来，出现在这一世，到了天地尽头。

那盏灯的出现，蒸干了天地间的滂沱血雨，也让那成片坠落的神魔尸骸消失了，它越发的绚烂，最后如同一轮大日照耀。

轮回灯！

一盏古灯，属于南部瞻州那位霸主的的兵器，据悉其实是大道的三大部分之一，自大道分解出去后，化形成轮回灯。

现在，它出现了，这是要做什么，镇压当世吗？

那位霸州都死去了，连这盏等都没有来得及祭出来，可想而知，战斗多么的突然与仓促，结束的很迅速。

这盏灯越来越大，并且极尽绚烂，简直要覆盖了整片南部区域，与天齐高，隐约间，似乎背后连着一条古路。

轰！

突然，一支混沌锏出现了，从东部区域飞来，降临而下，直接对接在轮回灯上，让它缩小，不断扭曲。

到了后来，那片区域宛若炸开了，大道之光浮现，如同亿万缕瀑布垂落，淹没那里。

两件兵器在融合，在归一！

“该死的，是雍州阵营的人出手，杀了霸主！”有天尊怒吼，眼睛猩红。

因为，雍州霸主的兵器就是这混沌锏！

有传言称，当轮回灯、万劫镜、混沌锏融合归一时，就是持有者成就终极进化者之际，诞生出盖世无敌的生灵。

那时，诸天大道和鸣，万道归一，莫有匹敌者。

现在，有人在走这条路，已经成功了一半，将那轮回灯给吞噬了，正在吸收。

轰隆！

最终，那轮回灯消失了，没入混沌锏，但那混沌锏也因此而发生变化，通体都在发光，如同一盏灯在燃烧。

“杀，我们拼了，为族中的兄弟姐妹报仇！”

有人喝喊，冲向雍州方向。

同时，也有人大喊道：“贺州的人也不是好东西，若非他们两家联手，祖师怎么可能会死，也去他们那里杀一通，能拼掉一个是一个！”

三方战场上乱了。

而十尾天狐的帐中洞府内，楚风目瞪口呆，这一晚发生了太多的事，一位霸主死掉了，疑似雍州阵营的霸主得到了最大的好处。

“呵，你想逃吗，我将你交出去的话，我想外面的那些人会很开心。”

十尾天狐苏仙笑吟吟，没有起身，在那里瞥了楚风一眼。

这时，外面有强者怒吼声，有神王在横空，有天尊在冲霄，全都杀出去了，可谓大乱，非常危险。

楚风果断就要遁地而去，想利用场域的手段离开，但是，第一次尝试居然失败了，这里有非凡的布置。

“咱改天再一起沐浴可好，我要离去了。”楚风调侃。

“你还是留下吧，慢慢讲我家祖上的事。”十尾天狐苏仙大眼灵动，虽然带着笑，但却也在威胁。

她想知道楚风是否真的认识石狐天尊苏灿，想了解究竟。

“下次吧，我现在真的该走了。”楚风果断起身，跃出木桶，带起水花。

“你恐怕走不了。”十尾天狐眯缝起美目，进行威胁。

“我真能走！”楚风答道，这一次他果断祭出一个……人！

他几乎都将羽尚天尊给遗忘了，遭遇觅食者，遇上那只黑色巨兽，各种混乱与紧张。

楚风曾怕觅食者杀掉羽尚，将其送进石罐中，直到这一刻才想起，才给放出来。

“前辈，我们赶紧走，三方战场大乱了！”楚风说道。

苏仙目瞪口呆，任她手段高超，底牌很多，可是也惹不起随身带着一个老爷子的怪物啊，只能干瞪眼。

羽尚天尊一阵迷糊，他在石罐中呆了很长时间后才苏醒，数次想自己出去，结果都失败了，直到楚风放他出来才重见天光。

“嗖！”

有天尊带着，楚风他们的速度太快了，第一时间消失在夜空中。

“你，等着瞧！”苏仙气恼，在后面站起，露出雪白而朦胧的无暇肌体，盯着帐篷上被撞出来的大洞。

“贺州所有人退后，不得开战！”这时，有苍老的声音响彻战场，提醒贺州的进化者不要去厮杀。

并且，有大片朦胧的光笼罩了贺州阵营方向。

“南部瞻州那两位道友的殒落与我贺州修士无关。”这时，那苍老的声音再次响起。

一时间，人们震惊了，瞻州的师兄弟难道不是被贺州与雍州的两大霸主联手所杀？

很快，人们意识到，所有这些事都似乎是雍州霸主一个人干的？

这时，羽尚带着楚风回来了，出现在雍州阵营方向，一片朦胧的光从天际尽头倾泻而下，那是一支混沌锏，覆盖此地。

“是我杀了那两人！”

有人开口，震动了天上地下。

楚风吃惊，抬头仰望，见到那朦胧的混沌锏后方，仿佛有一个顶天立地的雄伟男子，正在极尽遥远处俯视此地。

“那是谁？”所有人都吃惊，他就是雍州霸主吗？

可是，有些人见过雍州霸主，现在却不认识此人，深感愕然。

很快，楚风发现了一个人的异常，那是青音仙子，她竟然情绪波动极其剧烈，美眸泛出异彩，站在远处，轻声自语道：“神话中的神话，我就知道，你会踏出那一步，今世出山，气吞山河！”

一刹那，楚风觉得有些不舒服，有点扎心啊。

接着去写第二章。

：。：

第1325章 无人可制衡

? 西部贺州，佛族一位老僧出手！

这种生灵天知道活了多么悠久的岁月，最起码三方战场上所有活化石般的老家伙都不认识老僧。

轰隆！

佛光普照，看似神圣，但这样的进攻很狂暴，无量的光辉淹没南部瞻州。

同时，在他的身后，有一道威严的身影走出，手持万劫境，跟着一同打向瞻州。

老僧不是霸主，而是另有其人！

西部贺州是佛族的大本营，他们支持的霸主与佛教关系密切，现在也杀过去了。

瞻州的师兄弟霸主被杀，雍州的霸主退位，如今西部贺州感觉到了巨大的压力，但是，他们没有退缩，主动进攻。

不得不说，那老僧太恐怖了，只手遮天，挡住了日月星辰，那只手干枯的老手一下子将整片大州都覆盖下去！

这一景象太骇人，一只手而已，在那指端缭绕着大星，垂挂下星河，如同一片世界，宛若一方宇宙。

老僧身上袈裟猎猎，鼓荡起来，天宇都在动荡，这片天地都要爆碎了！

随着他的大手压落，其真身也在临近，顿时禅唱声震动天上地下，举世皆可闻，像是有三千佛陀共同诵经，要炼化大魔！

他绝对有超绝霸主的实力！

但是，佛族很低调，没有自己称霸，而是支持另外关系密切的人。

在老僧身侧，那位霸主动了，万劫境与他融合在一起，悬浮在他的头顶上方，激射特殊的神光，可毁造化，可灭万物。

一声轻叱，羽皇出手，天地间，无数的光芒弥漫，如同的上苍洒落下的洁白羽毛，纷纷扬扬，太圣洁了。

隐约间，可以看到羽皇手持融合了轮回灯的混沌锏腾空，剖开了天地，抵住了老僧的大手，又挡住了万劫境照耀的光束。

轰隆！

南部瞻州被三大霸主的盖世气息所覆盖，彻底的朦胧了，化作混沌之地。

那里什么都看不到了，像是陷入开天辟地最为原始的阶段。

“恒族的人怎么不出手，隐约间有天下第一族的称号，若是族中的最强者苏醒，这时攻上去，或许能压制羽皇！”

有人小声道，双目中带着仇恨的光芒。

他是南部瞻州的人，自己的祖上被羽皇反震出的能量碾爆成血雾，形神俱灭。

谁都知道，恒族的大本营在南部瞻州，原本支持那个手持轮回灯的霸主，可是现在瞻州的霸主被斩杀，恒族却没有什么大动作。

有些人怀疑，恒族被游说后改变了立场！

这时，恒族果然没有动作，无高手出场。

不然的话，恒族那么深不可测，一定有绝代高手坐镇，能够力敌与博弈！

轰！

南部瞻州方向，一声惊雷震时间，那是血色的雷电，还有乌光裂苍宇，纠缠在一起，释放灭世气息。

可以看到，混沌散开的刹那，那矗立在天地间的老僧在踉跄倒退，而那头上悬浮万劫境的霸主则在嘶吼。

羽皇的反击太凌厉了，反震出的能量让两大霸主都吃大亏了？

难怪他一个人早先时就敢横击瞻州，只身灭掉师兄弟两大霸主！

人们倒吸冷气，尤其是西部贺州的人毛了，该不会他们的霸主与佛族的老僧也要被轰杀吧？

这时，西部贺州发光，映照出成片的寺庙，全部矗立在虚空中，宏伟的殿宇，黄金色泽的瓦片，普照祥和光芒。

同时，无尽的禅唱声响起，佛族各路强者联手出击，镇压羽皇。

但是，这效果不大，真正臻至羽皇那个层次后，除非绝代霸主级强者出手，不然外人很难改变现状。

毫无疑问，这世间有那种高手隐伏，比如躲在名山大川中！

不然的话，阳间早就被统一了，正是有至强者阻路，所以很难真正统一阳间。

但是，现在无人出手，或许在沉眠，或许垂垂老矣，在时光河流中等死！

眼看佛族的老僧大口咳血，而贺州的霸主也支撑不住了，同时许多座古庙也都在暗淡中。

最为关键的时刻，西部贺州一座古刹打开了尘封的大门！

在那里，有一座即将塌陷的佛塔，那是埋葬高僧之地。

那石塔开启，有人恭请出一个佛龛，当中有神秘骨架浮现，丈六金身，通体佛光照亮了天上地下。

那神秘骨架竟口诵佛号，口吐万朵大道莲花，镇压世间！

“嘶！”

所有强者莫不倒吸冷气，所有进化者无不颤栗，这是一个何等级数的高手？

人们只能震撼，佛族深不可测，历代高僧辈出，却都不知道这是什么年代的老佛如今遗存在世间。

看样子他不像是彻底坐化了，而是留下佛骨，或许还能血肉重塑，毕竟其佛光与真灵都还在，化成一团火光，寄存头骨中，不曾散去！

最终，这个金色的骨架抬手向着瞻州方向压落，跟羽皇对碰了一击，如同天翻地覆般。

在那最后关头，人们看到，金色骨架所在的古刹中，各种建筑物崩塌，尤其是佛龛龟裂，石塔倒了下去。

佛族莫名存在出手，一位老佛出世，都不能压制羽皇？！

隐约间，人们在最后的刹那看到，那金色的佛骨竟也莫名流淌出丝丝的血液，这相当的诡异与可怕。

这血液源自何处，老佛都干枯了，没有了血肉！

然后，那里就被混沌淹没了，古刹与金色不可见。

“天啊，老佛都……被杀了吗，出了意外？”有佛族的大能惊呼，他清楚的知道那座古刹的诡异。

他犹记得，在他很小的时候，自己的祖师曾带着他去那座小破庙参拜过一次，并且告诉他，这是佛族最高六庙之一！

现在，那里的老佛也受伤了，甚至被横击而殒落了吗？

阳间，血雨倾盆，乌云压顶，天地异象越发的狂暴了。

不过最后，洁白羽毛飞舞，撕开了黑暗，轰开了血雨，让阳间各地渐渐恢复正常。

战部瞻州，羽皇开口，说出一些惊人的话语。

“佛门果然深不可测，史前时代就已经要坐化的‘苦囚老佛’居然还活着，比我等师门长辈都要高出几个辈分，真是出乎意料，今日也罢，来日再战，阳间必要大一统！”

在他说话时，混沌雾散开，人们看到西部贺州的霸主与那位老僧都退走了，消失在西部方向。

所有人都意识到，那所谓的苦囚老佛极其可怕，他的出手干预让羽皇最后放弃了横击与搏杀那两人的念头。

不过看样子苦囚老佛亦付出了代价！

天地恢复清净，所有的异象都隐去。

不久后，无论是西部贺州还是东部雍州都有使者赶到，传达旨意，一切照旧，稳住三方战场。

南部瞻州的进化者很焦躁，人心惶惶，不知道是去是留。

不过，但凡家族栖居在瞻州的，最后都受到了安抚，羽皇会接纳他们，过去的事不会有任何的计较。

接下来的几日，南部瞻州阵营瓦解了，有部分人加入了西部贺州，有部分人远去，离开三方战场。

还有一大部分人加入了东部雍州阵营！

毫无疑问，之所以有很大一部人投靠雍州，一是羽皇展现了深不可测的实力，二是他们的长辈等在瞻州先投诚了。

很快消息传来，恒族果然是第一个改变立场的家族，早已转而支持羽皇！

不然的话，恒族若是反对，羽皇不见得能顺利杀掉那师兄弟霸主！

人们有理由相信，恒族不比佛族弱，甚至可能更深不可测，而这一次他们却没有大动干戈。

一时间，天下惊憾，羽皇无人可制衡了吗？等他彻底炼化掉轮回灯，吸收这一战的所得，或许真要逆天了！

阳间大一统就这样要成为现实，一步一步接近了？

许多人都不敢相信，这也太突兀了，太迅疾了。

“师傅，你要去横击羽皇吗，再不出手的话，或许他真的要成功了！”

在某一片名山大川中，有人询问一个盘坐在扭曲的时光中的老者，那里的空间塌陷，极其特殊。

“无妨，想成为终极进化者太难了，想走这条路的人都死了，先让他试一试看，让他去趟那条路，其实我不认为阳间大一统就真的能够成就永恒，古今无敌。”

那盘坐在充满尘埃的时光中的老者有气无力地说道。

极北之地，武疯子的弟子门徒也有人急眼，认出了那是羽皇，向武疯子禀告，毕竟一位神话中的神话归来，实在太可怕。

“那条路不是我要走的，我以武横推天下，轰杀一切敌！”

……

三方战场渐渐安静了，因为一切真的照旧，没有再起大波澜。

楚风很诧异，齐嵘天尊没死，当初觅食者那么折腾，他跑路躲进石罐中，而齐嵘就昏厥在当场，居然活了下来。

他对齐嵘很戒备，因为当初齐嵘天尊给他喝的那杯酒有些古怪。

“老齐，不，前辈，秘境该开启了吧？”楚风问道。

齐嵘天尊深感诧异，当日，他都昏厥过去了，这曹德居然还活蹦乱跳，没有受到一丝伤害，实在太邪门。

即便说觅食者只吃天尊以上的生灵，不伤过于弱小的，可是当日情况特殊，曹德不应该完好无损才对。

当想到这些，齐嵘天尊有些忌惮了，原本他都在怀疑了，楚风真与第一山关系那么紧密吗？

毕竟，九号最后封山前说的那些话很古怪，不像是认曹德为弟子的样子。

现在，他虽有怀疑，但却不好多加探究了。

经过商议，战场上各方都认可，秘境需要开启，造化应该寻找出来，原来的协议有效，即将开启秘境造化地。

“快点开启吧，我进去后，得了造化就闪人，我还要去找女帝呢，我还要崛起成为无上的楚终极呢，没时间在这里虚度年华。”

楚风在那里得瑟，这让跟在他身边的怪龙——龙大宇瞠目结舌。

“怪龙，二弟，你看一看，这地方是哪里？”楚风招呼怪龙，画出部分山河图，那是大黑狗传给他的山河印记图，想找女帝就要去那里。

“谁是你二弟，姬大德你这骗子，神棍！在别人面前我配合你蒙人也就罢了，现在你还敢得瑟？等一等，让我看一看，这个是地方是……”怪龙脸色变了，竟怪叫出声。

第1355章 世间无轮回

? 哭泣声，很妖邪，若断若续。

带着血的旋风呼啸着，刮起漫天的尘沙，但是却没有一粒沙尘坠落进魂河中，不知道是被阻止，还是没有资格落进去。

在那地面，风沙扬起后，出现一片残器，带着血，触目惊心，有一种恐怖无边的威压传递而来。

楚风确信，如果没有石罐守护的话，他们根本抵挡不住。

即便他是大神王，也承受不了那种威压！

此时，石罐晶莹，流淌着柔和的光，让他通体也弥漫出这种气息，抵住了一切的不适。

他确信，见过那种器物，那种能量属性实在太相近了，而且就是在不久前遇到过。

大黑狗的主人，那个伏尸残钟上的男子，他的兵器就曾释放过这样的能量，两者神似，且样式统一。

这是天帝兵器的一角残片，这是那件大钟被打落下的一块，常留在魂河畔！

这足以证明，几位天帝确实来过，打到了那里，杀到了魂河畔，而且付出很沉重的代价。

因为，一件帝器都曾在激烈与不可想象的无上大战中崩坏下一块，并且最后他们撤离时难道都没有时间带走？

楚风怅然，而后又心中发凉。

那样的人物联袂而来，都没有探清魂河，事后才知道魂河尽头还另有乾坤，错过了杀进去的机会。

而若是有一天，他真正强大起来，成为真正的楚终极，他能杀到那里吗？

他觉得，所谓的终极进化者，走到顶点恐怕也就是帝者，可能与天帝比肩。

“他们联手都这么吃力，我若是有机会崛起，将来若是一个人去探究，岂不是送死吗？！”

楚风觉得，一个人再强，人力也穷尽时，会有无力感，他要强大何等程度才行？

曾经有几位屹立在金字塔顶端上的生灵，出现在这里，都没有竟全功，让他深思与细想的话感觉到一种可怖的凉意。

他死死地盯着大钟残块，在上面有血，并有字留下。

这是天帝所留下的文字？

他又讶异了，退走时，这钟块又似乎是特异留下的，天帝去别处能够重新补好帝器？

这么郑重的留下，是为了警示后人，还是在传递某种特别的信息与某种执念？

楚风不认识那一行血字，但是，通过不断凝视，他感应到了一种特殊的伟力，传递出古怪的波动。

即便不属于这一纪元的文字，可大道至简，竟也透发出某种共通的波动，阐释出那一行文字的意义。

这是就帝的手段与能力！

“无始无终无轮回……”

一行血字清晰映入眼帘中，被他读取出最终的意思。

这是什么？楚风动容，一阵惊憾。

没有轮回吗？一位帝者在这里否定，实在有些震动人心！

很快，楚风想到了很多，他见过九号，见过那只大黑狗，也都提及，也都谈到，说到了轮回旧事。

而现在，一位帝者，他自身否定了轮回。

楚风后背发凉，他走过轮回路，虽然他不是真正在轮回，可是却送亲朋好友上路了，到头来这些转世过来的人又是谁？

尽管，他不相信真正意义上的轮回，认为只是物质的转化，可是，他却也忍不住去相信亲故在复活中。

现在一位帝者否定了这一切？！

很快，他又想到了那个人，独自坐在铜棺上远去，留下落寞的背影，看那诸天染血，他怅然而孤单，不再出现。

有人说，他让曾经的故人复活了，他找到并重塑了轮回，可是最后他可能又不相信了，独自上路，所以他的背影那么的孤凉，有种悲意。

这一切都是真的吗？

楚风迷惑了，不能确信何为真，何为假。

此时此刻，他真的有些毛骨悚然，不久前还见到了大黑牛、老驴、东北虎，如果没有轮回，他们几人又是谁？！

那种感觉分明很清晰，跟过去一样，楚风觉得，就像是遇到了当年的人！

接着，楚风又想到自己，自语道：“我还是我自己吗？”

很快，他重重地点头，道：“我并没有轮回，我以肉身偷渡过来，我还是自己，无论是为物质转化与摹刻，还是真有轮回，我都不曾经历，只是穿过了一条可怕的隧道。”

突然，楚风眼神犀利，随着风沙扬起，他看到魂河畔那钟块被埋下的另一部分还有字！

“无始无终无轮回……可是我又从何而来？”

居然如此！

连天帝都迷茫了吗？那位帝者竟也有了疑问！

他这是在质疑自己的来历吗，在怀疑自身的根脚，在拷问自身的过去！

那位天帝疑似曾轮回？！

尘沙扬起，那魂河静静地流淌，这里为何如此诡异，藏着多少秘密？大雾浓重，一切又都被掩饰下去。

世间如果没有轮回，他见到的那些故人是谁？有某种存在在干预，在复制，在重新制造类似体吗？

楚风胡思乱想，他一阵动摇。

可是，大黑牛、东北虎、老驴等人，他们太真实了，而且那几人心中都藏着昔日真挚的感情，没有任何区别。

“难道他们说的是真的？”

楚风回思九号、大黑狗的暗示与揭示，关于是否有轮回，连几位天帝本身都有分歧，都没有最终确定。

有天帝相信，轮回存在，从人族到蚁虫，再到宇宙星空，一粒尘埃，所有这些都在轮回中。

甚至，连时间，连世间，连发生过的事，这些也都在轮回中，古往今来，诸天万象，都可以找到相同处，都曾存在过，都曾发生过。

而也有天帝否定，认为只是物质的转化，大自然在摹刻某些旧忆，等于像是一部机器在重复制造同一类型的产品，给予填充相同的信息。

而从本质上来说，其实已经不是那个人，不是那片宇宙，不是那粒尘埃，不是那些曾经的时间，那些曾发过的事。

几位天帝最后有分歧，也就意味着，信则有，不信则无。

楚风一阵头大，他心中很矛盾，有时候他想说，只是物质在转化，而有时候他却又认为亲人故友真的复活了。

他极力眺望，这个时候，魂河不知道是不是因为感应到了石罐，那里狂风暴雨，电闪雷鸣，竟突兀的爆发了。

一瞬间，漫天的大雾被震散不少，在昏暗的天穹下，刺目的闪电划过时，一下子照亮魂河的尽头。

然后，楚风竟看到一块碑，静静矗立！

当他凝视时，他看到了上面也有一行字，那种文字，铁画银钩，苍劲有力，隐约间竟传出剑鸣声。

瞬息间，连石罐都发光，有诵经声传出，挡住那种无形的符文奥义，让楚风心头一惊！

刹那间，他知道了那是何人所留，石碑上的文字竟跳跃出剑意，同阳间第一山所斩出的那一道剑光的气息太相近了！

楚风相信，如果没有石罐，当他凝视那块碑时肯定承受不住，这世间又有几人可以抵住那种波动？

“他也留言了，我想知道，他究竟会说些什么！”楚风静心凝神，仔细观看，揣摩那种古老文字的意义。

若无石罐庇护，谁人可立身于此？绝对无法观摩碑文！

那个人，曾经一剑横断万古，他的留言绝对非同小可！

请记住本书首发域名：.。三掌门手机版阅读网址：m.

第1356章 终有一天我会回来

石碑残破，饱经岁月风霜，一看就早已屹立无穷光阴般，那上面有雷电的痕迹，有兵器重击的豁口，还有岁月积淀下的斑纹。

最为重要是，弥漫出丝丝道则碎片，阐述着它的久远，见证过天地演绎，诸天大界的毁灭与新生。

楚风没有在乎这些，而是在精研上面的文字！

渐渐的，他找到了感觉，大道至简，到了那个级数的生灵，随意刻写的东西都可以万世流传下去。

仅他们的文字就已经为道，可以在不同纪元，不同的进化文明中绽放，解读出真义。

简直是就是一部无上经文，通过那一笔一划，有力的铭刻，在向后世人揭示了一种不可揣度的道，如至高压落！

“本无轮回……”

楚风读到这里后，心中顿时一沉，连那个人也这样说，这就是最终的真相吗？

他向后看去，还真文字，还有深刻的符号，不知道是哪一纪元所留，长存至今不灭，楚风认真的观看与解读。

世间，有无轮回，那个人曾追索。

到头来，他有所觉察，见到破烂不堪的轮回路。

他虽然利用起来，但是却发现非自然轮转，是古老的生灵造就的，只是被荒废了，不知道破败了多少年，而后他挖出来！

当看到这里，楚风脊背冒出一股凉气，这轮回是生物塑造的，而不是自然生成，非天地规则！？

一瞬间，他有些明白了，为何那个人最后怅然，背影那么萧索，或许他后来又发现了什么不妥。

这所谓的轮回有瑕疵吗？

复活的人只是带着相同记忆的复制品？

居然还有字，不过可惜，那石碑上破损了些许，下方字残缺，楚风很难辨识了，即便他是大神王，但是也无法揣度那人的残道奥义，不可能理解那一纪元的无上文字。

太可惜，他真的很想知道，那个人最后留下了什么，会有怎样的阐释，最终又孤独的坐着铜棺去了哪里？

不过，楚风锲而不舍，百般参悟，终于是在那残缺部位辨别出几个字：自然轮回！

提及到这个称谓，是有所发现，还是又一次的质疑？

楚风心头凛然，有无边的思虑。

最让他心中冒发寒意的是，那人为塑造的轮回，究竟是什么生物所为？

须知，它一直延续到了今天，自从被挖掘出来后，它似乎又在小范围内运转了，有些特殊的使命。

楚风深思后，觉得这件事有些恐怖，那一剑断万古的无上强者，何其的无匹，横贯古今难求一败。

可是，在他之前，居然有人演化出这样的轮回路，那是什么年代的事，又是强到了多么离谱的境界。

虽然从字里行间，可以感受到，坐着铜棺远去的人，无所畏惧，但是，楚风总觉得，如果那个人有敌的话，多半会出自轮回路的起源，那个开创者。

“他们一定都发现了什么？”楚风自语。

九号、大黑狗提示过相应的话，因为有发现，所以才来到魂河的尽头。

不过，那一剑横断古今的人，似乎遇到意外的事，匆匆离去，没有仔细探寻魂河。

而后世的几位天帝，则是疏忽了，大意了，分明杀到这里，感觉到了异常，但却是没有发觉最后一关。

最终，他们也离去了。

轰！

雷霆海爆炸，魂河轰鸣，大雾崩溃，飞沙走石，这里都是灵魂化作的尘埃，那河流，那砂石卷起后，极其的特别。

这一刻，楚风像是听到了诸天万界无数的生灵在哭泣，仿佛看天上地下，古今未来，都被血水染红了。

残破石碑震动，被雷霆轰击，下方的砂石减少，又裸露出一部分碑体。

那里竟还有最后一行字，而且较为清晰，楚风真切的看清了。

“终有一天，我会回来，再现世间！”

竟是这样的一句话，他去了哪里，这是怎样的一种决断。

九号所言，那个人独步天下，辉光覆盖古今！

他无论走到哪里，都是最绚烂无敌的，可是，最终，他却是从此天上地下都不可见，彻底的消失了。

而这里有他的留言，有的话语，他似乎知道，从此世间无其痕迹，举世茫茫都再无关于他的一切。

楚风心头剧跳，那个人不会是死去了吧？

那个人为什么会那样述说，细细思忖的话，总觉得有些不祥的韵味，他像是不得已做出某种抉择。

但是，似乎也留下了希望，像是等待新生，有一天会复活，他终会回来！

当然，这只是最坏的可能，还有一种就是，那个人要去一个特殊的地方，路太遥远，很难到达，需要花费太多的时间。

或者说，路途太艰险，他不知道何年何月才有尽头时。

想到石碑上通篇都在提轮回，且中间部位提到了自然轮回，难道他有所发现，要亲身去探查，甚至尝试？！

楚风又一遍观看那些刻字，终于再次辨认出一个可怕的字符：敌！

楚风瞳孔收缩，模糊的猜测与联想，那个人是发现了敌踪去追敌，亦或是去挑战终极敌？

他摇了摇头，一阵头大，现在他远未达那个境界，那残破的字符，实在没有办法参悟出更多了。

此外，他现在这个层次的生灵，想那么多也无用。

当他回过神来时，发现手上有水泽，一阵惊愕，是石罐渗出的。

“这是，轮回海？！”他相当的吃惊。

轮回海被石罐吸收后，形成水洼的纹路，现在略有暗淡，更加返璞归真了，成为图痕，此时被熬炼出部分特殊的水泽。

楚风确信，这同轮回海不一样，像是某种特殊的水。

“开辟真水？！”

楚风突然怀疑，这很像是传说中的开天辟地前的真水，只在那种时代有少量，后世就不可寻了。

他没有想到，所谓的轮回海中竟有这种物质，现在被提炼出来些许！

楚风一咬牙，尝试吸收，然后去熔炼，他要修七宝妙术，这若是开辟真水，绝对是水属性的最强奇珍，于他有大用。

过去，修炼七宝妙术的人，所收集的天地奇珍，哪里有这么奢华过？

而且，楚风此前收集到的奇珍物质，每一样都是古来罕见，都是独特的，难以再寻找。

他觉得，这样练就的七宝妙术，应该能够抵住武疯子那排名在前三甲内的无敌时光术！

“嗯？！”

突然，楚风震惊，石罐轰鸣，传出清晰的诵经声，不是早先对抗魂河畔那里压力时的模糊声响。

现在，是另一种大道音！

而且，他居然听懂了，这是一篇……经文？！

他心头剧震，而后无比的喜悦与激动，仔细聆听，他要记下全部，他觉得这关乎太大了。

大道之音，是什么样子的声音？真真有，我发出来了，在我的微信公众号里，各位书友想听的话去微信公号里搜索辰东，加上我后，对我发送：大道之音，就能收到我发给你的无上神音了。

第1363章 惊动上苍

鬼哭神嚎，飞沙走石，撕断星河，魂河畔发生了不可思议之事，剧烈的碰撞，各种能量相互纠缠。

一时间，蒙蒙雾霭弥漫而出，想要向着三方战场扩散，透过那特殊的通道涌现出来。

而此时战场上很可怕，不少小世界被波及，正发生大爆炸，不断的猛烈解体，这是一片人间惨剧。

魂河尽头，石碑发光，漫天黄沙飞舞，那都是曾经的神魂，但是却化成了沙粒，积淀于此，而今在这片诡异之地呼啸。

大浪滔天，魂河内传出刺耳的叫声，有兽吼，也有厉鬼般哭泣，更有星球滚动，从那昏暗的天外坠落，都带着血，坠落进魂河中。

噗通！

浪花更大了，清洗苍穹，淹没天空！

这片地带简直让人不敢想象，魂河哀嚎，天空坠下染血的星球，让亿万里宽的魂河轰鸣，到处掀起惊世波涛。

至于尽头那里，钟鼎齐鸣，那两块残片共振，爆发出无以伦比的能量，要打穿古老的门户。

斑驳陈旧的门户上，一片殷红色，可怖的血在流淌！

那血太妖异，而且有无边的诡异气息！

这是门内渗出的血，有什么生物受伤了吗？很难判别。

血液在门上出现后，天地都妖邪了，可怖的气息扩张，那血液居然……要熔炼母气中的残片！

此时，后方，石碑轰鸣，无尽的黄沙溶化，成为一种特殊的神性粒子，又有部分化作道祖物质，铺天盖地，向着门户砸去。

一时间，那片地带模糊了。

并且，门户那里，隐约间竟传出一声沉闷的声响，像是门户在开启，又像是有猛兽复苏，其喉咙在动，有音节发出！

此刻，外界一片狼藉，无比的可怕。

丝丝缕缕的雾霭从能量通道中泄出后，导致不少秘境崩坏，血腥而残酷，让众人全都胆寒与恐惧。

唯一庆幸的是，早先楚风所在的小世界先行瓦解，两位天尊形体撕裂，血溅厄土后，已经引发许多人胆寒，迅速逃离各个秘境所在的区域。

不然的话，也不知道要有多少人惨死，多少进化者覆灭，要葬在炸开的秘境中。

即便如此，此地亦形成毁灭飓风，相继有二十三个小世界爆碎，一团又一团刺目的光绽放，宛若要焚烧阳间。

爆炸中心有天尊嚎叫，激烈挣扎，留恋这个世间，奈何抵挡不住那种飓风，在快速的死亡。

正是楚风所在秘境爆炸后，那两个肉身瓦解的天尊，他们的魂光逃逸出部分，原本有希望活下来。

可是现在，随着这片区域的恶化，两人都惨死了。

到了后来，一点魂光都没有剩下，焚烧成灰，当然还有大半魂光被牵引进能量通道中，化成两颗光点，没入魂河。

“曹德！”

六耳猕猴大叫，他确信，这个结拜兄弟完了，再也见不到，因为连两位天尊都形神俱灭，一个大圣怎么能独活？

弥清、黎九霄等人也叹息，在战场认识曹德还没多久，他身为第一山的弟子，竟然惨死在这里？

“兄弟！”大黑牛、老驴、东北虎也大叫，眼睛通红，这才重逢，难道他就又死去了吗？

此刻，他们都早已退到足够远处，避开了这场大劫。

但凡离的过近的进化者，全部惨死了，不是魂光被吸走，飞向亿万里时空外的魂河，就是被小世界解体所碾爆。

此时此刻，就是天尊也没有办法，不敢接近，谁过去谁死！

“终有一天，我会回来！”

这一刻，一道声音响起，楚风在石罐中发出低语，他要离开了，趁乱驾驭石罐远去，摆脱这片战场。

这句话是他早先自那石碑上听到的。

现在，他要去进化，希望迅速崛起，踏出自己的路。

世间已经大变，他需要更强，才能在天地间立足，不然的话将来只能是可悲的蚁虫，别说参与到乱世博弈中，有可能稍不留神就会被“天空中的巨龙”无意中落下的巨足而踏死。

石罐横空，并未收到魂河的牵引，相反将那丝丝缕缕溢出的雾霭全部震散，最后石罐离开前更是发光，将那条路震断。

它几乎斩断魂河与这片战场的联系。

楚风凛然，此时石罐晶莹，近乎透明，他能够看到外面的一切，此灌竟有如此伟力？！

至此，人们只能模糊地看到魂河尽头的景象。

“你们听到了吗？我刚才好像听到了曹德的声音！”

“他说了什么？！”有人不相信。

可是，的确有少数人格外的敏锐，觉得疑似听到他的言语。

“像是……终有一天，我会回来！他这是不甘心吗？还要转世回来！？”

一些人惊疑不定，的确有人听到，但是九成九的人都不信，一个大圣也敢大言不惭，还能再现世间！？

这一刻阳间许多强者都赶到三方战场外，远远的见证这场天祸，想评估这场大劫日后的持续后果。

此际，最为遗憾的是少女曦，还没有来得及与楚风相见，不曾与他密谈，他就不见了。

周曦很担心，也很惶恐，无法淡定了，怕楚风真的死在那秘境的崩坏过程中，即便知道他有些后手，可还是一阵手脚冰凉。

“楚风哥哥！”银发小萝莉也在暗中低语，满脸的泪水，伤心欲绝。

这一刻，她的姐姐映谪仙望着焚烧的秘境区域，一阵出神，被斩掉不久前的部分记忆，她有的只是现在的某种复杂情绪。

“曹德，你死不足惜！可惜，羽尚一脉的印记呢？要从此断绝。啊，大恨啊！”

沅族有一批强者赶到，愤恨无比，许多人眸子开阖间，都绽放出冰森而可怕的光束，充满了遗憾。

“曹德，你还想回来，还想再现？也不看看你是谁！有什么资格。不过，我倒是真的希望你能复活，带着印记回来！”

沅家一位老者低吼道，握紧了拳头，他满头发丝都枯黄了，这是一位大能，亲临现场，可惜来晚了。

然而，像是回应他，居然真有声音发出，震撼了所有人。

“终有一天，我会回来！”

不过，这不再是三方战场上的声音，而是魂河那里的残缺石碑发出的神秘波动。

让所有人都在一瞬间像是受到了某种心灵冲击，魂光都仿佛短暂凝固。

沅族的人毛骨悚然！

同曹德说的一样？所有人都吃惊，而后发呆。

轰！

魂河那里，剧震不已，人们看到了最后的可怕场景。

路即将彻底断开，什么都模糊下去了。

最后的关头，那石碑上所有字符都发光，并且它拔地而起，向着魂河尽头镇压了过去，神圣与恐怖交融，大爆发。

无边的道祖物质沸腾，淹没门户。

此外，钟鼎齐鸣，同时发光，将那门户渗出的血蒸干，那妖异的血无法熔炼它们。

轰！

黄沙漫天，将魂河尽头彻底覆盖，石碑镇压而下，将那门户哀鸣，血液溅起三千尺，诡异大雾极速扩张。

石碑将那里镇压了吗？

而后，那片地带，连那石碑以及钟鼎残片都不见了。

许多人都想知道，那里究竟怎样了。

可是，那片地带却越发的模糊，连向外面的路在断裂，一切都暗淡下去了，不可预测。

不过，在这个时候，却有怨魂长嚎，想要逃离魂河畔，挣脱出来，为人们带出来几许消息。

“魂河尽头那里没有开启，它们不曾回来，就已经如此，而我最后的一缕真灵也保不住了，要溃灭了吗？”

早先，那生有腐烂羽翼的生物，他居然没有彻底绝灭，留下一丝真灵执念，依附在某件特殊的残甲上。

那块残甲发光，想要挣脱，逃离魂河畔。

可是，现在，那块残甲焚烧，迅速成为灰烬，他也惨叫着，最后的一丝真灵执念也都溃散了，再也不可能出现。

这一刻，阳间亦有人开口：“凭你也想血祭阳间大界，你错以为这是小世界了，这可是当年的‘旧地’之一，你认错了地方！”

人们骇然，这是谁在说话。

“你爷爷我在说话，汪！”一只大黑狗探出硕大的头颅，也不知道它究竟在何地，投影于大地上。

在它之畔，有一口残钟，上面有一位中年男子披头散发，伏尸在上！

它居然又显化了，主要是因为魂河尽头发生诡异魂力，让那伏尸的残钟生出感应，共鸣起来，导致黑色巨兽亦跟着警觉。

“我感应到了，那个人的鼎也在共鸣，我去找他，我相信，他一定还活着！”黑色巨兽低吼，投影消失，就此不见了。

这一刻，人们意识到，魂河尽头真正的大决战并未发生，有的只是兵器残片的共鸣与冲撞。

那片诡异之地，始终都没有真正开启过。

通过那生有腐烂羽翼的生物的最后执念发出的声音可知，门户后真正的东西始终都没有出现过。

现在，或许只是未来真正大爆发的预演！

但是，今天魂河出现，那里扩张出的气息太惊人了，而且钟鼎齐鸣，还有最后时刻石碑镇压那片厄土，释放出了可怕的信号。

阳间各地都有异象出现。

并且，还有更为可怕的事发生。

天穹上，流转出无以伦比的能量，而后裂开一道缝隙。

有一张黄纸飘落而下，它焚烧着，一时间气息太骇人了，竟导致域外的星海中有些星斗都跟着燃烧！

“什么情况？！”

“天啊，域外的星海，有些区域开始焚烧了，阳间今日一次又一次遇上大劫，真的要破灭了吗？！”

此刻，连天尊都在惊叫，简直难以相信眼见所见到的事实。

“这是何等的伟力？！”一位大能身体看起来无比的孱弱，颤颤巍巍，形体枯槁，他都有些站不稳了，满脸惊骇之色，仰望苍穹。

“难道那是上苍的力量，惊动了那里？！”有来自界外的使者低语，脸色煞白。

黄纸焚烧，阳间天地间大道轰鸣！

像是感受到了什么，完整的天地秩序复苏，整片阳间大世界有磅礴能量震荡。

那只是一张写满字的黄纸，竟有如此威力，导致这样的后果！

它是点燃的，在下落的过程中，天穹四分五裂，伴着星星点点的血。

唯一庆幸的是，它最后化成了灰烬。

其中一部分灰烬飘落向战场，堵住了魂河通向战场的最后裂缝，将此地覆盖！

还有一部分灰烬，飘落向远处，落向第一山。

于此时刻，九号霍的抬头！

第1381章 女帝

众人动容，厄虫？这可是传说中的灾难性可灭世的生灵，都是在历代大劫中才出现的东西，这里居然出现了？

“厄虫，都是唯一性的，这只应该只是后裔，根本没有进化到那个等阶，不然的话，即便是只幼虫，我等也注定全灭！”

天仙族的人低语，道出它的来头。

所谓厄虫，在场的不少人都有所耳闻。

尤其是道族、佛族的人了解更深，涉及到灭世，涉及到新纪元开启，影响实在太大了，而他们的祖上极强，贯穿大劫，自然明白一些真相。

自古以来，曾出现过十大厄虫，任何一只都是灾难性的，都能屠世，相传有的厄虫可能是从四极浮土下放出来的！

其中百斑瓢虫位列有史以来第九厄虫位。

所有这些都发生在电光石火间，楚风可不管这些，什么后裔，什么厄虫，都没听说过。

他第一时间出手，因为那只虫子喷吐的居然是极其可怕的火光，一般的修炼者对付不了，竟是三昧真火。

他避开三昧真火，并且弹指间，剑气纵横，劈在瓢虫身上，让它发出一声凄厉的惨叫，断为两截。

然而，这一刻祸事也来了。

在那岩浆中，振翅声不绝于耳，飞出成千上万只瓢虫，全都带着金色斑点，密密麻麻，铺天盖地。

“果然是杂血后裔，居然有这么多！”天仙族的人惊异。

“疯虫！”

楚风吃惊，所有虫子的意识都是混乱的，此时爆发的只有杀意，振翅声如同铁板摩擦，很刺耳，极速俯冲过来。

当然，不可能全是神王级的瓢虫，有不少都是神级的，甚至是圣级的，此外还有个别金身级的。

可是，这么多聚集在一起，实在有些疯狂，有些可怕，天空都快被遮蔽了。

嗖嗖嗖！

楚风动手，一块又一块磁髓飞出，他不得不集中精神，布下了一座超乎想象的中型场域。

锁天地！

一时间，虚空都扭曲了，时间都仿佛停滞了，那里彻底安静下来。

然后，楚风纵身而去，迅速消失了，脱离这片区域。

片刻后，他布置的场域炸开，竟全面崩坏，因为里面的疯虫实在太多，而且居然有准天尊级的。

不过，这也足够了，楚风已经离开那里。

他相信，在这片太上地势中，即便栖居有一些特殊的虫类，它们也是被有意圈养的，禁锢在固定的地带，不可能在全区域畅通无阻。

谁可在太上地势中横行？根本不可能！

除非真正的厄虫出世。

果然，即便楚风布置的场域解体后，那无尽的瓢虫冲了出来，也没有敢追击向楚风这边。

轰！

半空中，恐怖的能量爆发，一群愤怒的疯虫向着外围的进化者而去，拿他们出气，当成了替罪羊。

这一刻，所有人都想骂娘，走在后方，只比周正德慢了一拍而已，就这么倒霉，要为他挡灾。

一时间，各族尽显神通，全都出手，抵挡铺天盖地的带着金色斑点的瓢虫，很是激烈。

主要是疯虫实在太多了，无边无沿，如同风暴般席卷而来。

“啊……”

有人惨叫，被一群虫子覆盖后，瞬间就成为白骨，血肉都消失了，连魂光都被吞食了个干干净净，下场凄惨。

“啊……”也有人被瓢虫喷出的火焰覆盖后，化作火炬，紧接着又成为一片人形灰烬。

“全部干掉！”

众人被惊住了，而后有人急眼了，全力出手。

还好，这里有准天尊，而且人数不算少，庇护自己族内的精英，对虫子狠下杀手。

最终，他们顺利闯过这片区域，杀死了无数的虫子，进入太上地势较深处。

“周兄弟，你还在啊！”

有人发现了楚风，看到他就停在远处的稀疏灌木间，周围火光跳动，他正在沉思。

的确是楚风，他没有急着硬闯前方，总感觉对面的那座矮山十分特殊，很不一般，而且是必经之路。

他在思索，太上地势太危险了，真要引出那最可怕的火焰，谁可承受？

相传，进入太上天炉中，焚烧真我，只要能熬过去，就能让自己实现生命的跃迁，全方位的升华。

可是，楚风却怀疑，那么可怕的火焰，世间的人真能消受的起吗？

这里该不会是有什么阴谋与陷阱吧？

不过，他在仔细观察后，却也发现，这片地带有些区域虽然火光缭绕，但却也的确有浓郁的生机。

“希望传说成真，浴火重生不是虚妄，而是为了涅槃，更加强大！”楚风看出了一些门道，坚定了信念。

不过，前方的矮山有一丝异常的波动惊醒了他，越发让他觉得异样。

有古怪？他在默默观察，有些吃惊，心中越发的不安，像是有些东西要浮现出来，要映照在他的心田。

这个时候，姜洛神随同海外天仙岛的人来了，道族、佛族的人等，也都相继赶到。

“是这里，我手中的祖器有感应，这里有女帝留下的痕迹！”

来自海外天仙岛的那个眉心有一点晶莹红痣的女子，不久前还很从容与恬淡，可是现在绝美的面孔上却写满了激动，难以自抑。

刹那间，楚风心中轰隆一声，云雾激荡，闪电突兀的划出，让他眼中满是诡异景象。

他见到了一只黑色的大狗，对着他咆哮，又仰头对着黑色的乌云，对着血色的闪电，不断的嘶吼。

瞬间，楚风全都明白了，是那只大黑狗对他动过手脚。

当初，有帝者横尸残钟上，那只黑色的大狗相伴身旁，而楚风有幸见到他们，那时黑色巨兽狂吠，让他找一位女帝，这是给他留下的印记，一旦遇上，就能触发？

霎时间，楚风清醒，回过神来了。

现实中，那矮山越发的不一般，弥漫云雾，让他感受到了特别的气息。

这个时候，海外天仙岛的人感应更甚。

他们持有特殊的器物，居然能够引发共鸣，让那座矮山剧震。

其他人都心惊肉跳，不知道要发生什么，显然，海外邪灵岛的人怀着特殊的目的而来，不是纯粹为了熬炼己身！

“你们在做什么？！”太上地势深处，满头绿发的牛头人大吼。

然而，下一刻他就闭嘴了。

喀嚓一声，矮山的山头崩塌！

在崩碎的山体那里，白色云雾蒸腾，无比的浓重。

一时间，附近的所有火焰都熄灭了，像是被冰封。

楚风头皮发炸，他看到了一个人，在白雾中，有一个白衣女子凌空盘坐，风华绝代！

第1383章 一角衣袖镇一百零八始神

人们终于意识到，他究竟在做什么，在揭开尘封的历史面纱，探寻此地的秘密。

这是昔日发生的事，人们看到阳间的天穹破烂了，出现血窟窿，有一些生物杀了过来，追杀到此地。

“传说中的上苍生灵？”

“那是……消失的那段历史所留下的传说，失踪的一百零八始神？！”

这个时候，佛族、道族的人头领，先后惊叫起来，显然他们知道一些残缺的历史旧事。

那染血的天空，那布满血窟窿的天穹，都跟某一段记载颇为相像。

消失的纪元，未明的史前，有一则传闻，共有一百零八位始神降临，当中的始神身份有的就是十大厄虫本尊。

那种战力，简直不敢想象，任何一头生灵都几乎有开天之力。

可是，他们都无影无踪了，生死成迷。

现在，人们知道他们去了那里，竟是去追杀那……白衣女子？！

在那血光中，在那肆虐的赤红闪电下，白衣女子回首，轰的一声，一角袖子断开了，向着身后镇压而去。

然后……就没有然后了！

一百零八位始神全都被覆盖在下，落在这座矮山间！

当然，白衣女帝的断裂的袖子也染着血，彻底飘落，悬于此地，那血是她自己所流下的吗？

这一幕太震撼了，震惊了所有人，这就是史前的一桩公案的结局吗？

矮山那里，白雾散开，哪里还有什么风华绝代的女子，只有一角染血的白色残袖，随风猎猎，凌空而悬。

竟然只是一角袖子！

而在下方，有一片枯骨，仔细点数，整整一百零八具！

“你们胆子太大了，竟敢触动这里，就是大宇级强者来了，都不敢沾惹，便是究极强者到了，也只愿避退。”

满头绿发的牛头人终于开口，可以看到，他的嘴唇都在颤抖。

然后，他一闪身就消失了。

楚风面色苍白，满头都是汗水，全是冷汗，他也觉得有些冒失了，但是还在可控中。

不过，他却也知道极其的危险，那片袖子覆盖之下，镇杀了一百零八位始神，在这里形成某种平衡，他若是不小心打破，那将会是天塌地陷。

别看现在矮山还没什么，可是一旦那里的气息外泄，估计就是大能来了都要被秒杀。

那袖子上的血预示着了什么，那一百零八始神的尸骨甚至有古怪，可能还有活性呢！

现在，那里的气息蛰伏在矮山的地脉下，很平衡，不曾爆发！

很快，楚风也意识到了，这里太诡异，当年的白衣女子是从这里离开的，前方有一条特殊的道路！

甚至，楚风第一时间想到，太上地势的火精，栖居在此地的主人，想借助场域高手帮该族，可能就是与此有关！

什么大宇级的果实，特殊的宝藏等，都可能猜错了，太上地势最深处或许同白衣女子有关！

一时间，楚风虽感疲倦，但也心中激动起来，他还真想看一看，这样走下去，能否遇到黑色巨兽念念不忘的那个女帝。

楚风十分疲倦，刚才引发此地共鸣，揭开矮山真相，着实耗费了他不少精气神，这种场域秘术是不能轻易施展的。

他大口喘息，慢慢松开手掌，那铜块落在地上，被天仙族的女子接引了回去。

轰的一声，最后一声剧震，矮山复原，又被白雾遮拢，真相消失了。

什么滂沱血雨，什么如同血窟窿的苍穹等，全都不见，天地复归原状。

楚风身体摇动，向后退了几步。

所有人都毛骨悚然，都有些发怵，不仅是楚风想到了许多事，就是他们也意识到，这太上地势深处有不可想象的东西，绝非他们早先所认知的那么简单。

来自海外天仙岛的女子，心思电转间，自然猜测到了不少事，她认为自己要找的无上进化者，那位白衣女子多半就太上地势深处，这里有一条特殊的路，他们要追寻下去。

一时间，她快速上前，亲自扶住了楚风，通体发光，对楚风灌输最为精纯而又浓郁的能量。

“周天师，你没事吧？”她轻语道，很是关切。

楚风自然还不是天师，终究是差了半脚未曾迈进去呢。

但是，天仙族的盛玉仙却是这样敬称，以示亲近，表达善意，非常想借助他的手段前行，相信他的实力。

许多人都露出异色，人们早已经意识到，一位场域奇才在这片地带的作用多么大，海外邪灵岛的人在拉拢周正德。

“无妨！”楚风摇了摇头，他几乎要成为天师了，虽有损耗，但是站在这片特殊的地势中自然能迅速补充自己所需。

他的双足像是扎根在大地上，迅速汲取地精，吸收大量的特殊能量，让自身恢复到巅峰状态。

然而，天仙族的人太热情了，姿态很低，盛玉仙示意姜洛神上前，去帮楚风擦汗，这实在礼遇的过分了。

显然，姜洛神不可能真个为一个陌生男子擦汗，尽管看着他似曾相识，感觉不差，但也不可能这样放低身段。

她只是做个姿态，轻灵上前，顿时馨香阵阵。

盛玉仙不会勉强她，也只是说说，彰显对楚风的看重与客气。

但是，这样却也让其他族群生出心思，很快就有强族开口，说与其各自上路，不如合作，大家共进退。

原本楚风想拒绝，撇开所有人独自上路，但是现在发现矮山后，他已经意识到，这里太邪门了，不如暂时联手。

事实上，这是一群保镖，在接下来的路上，佛族、道族等都加入了进来，都在为楚风护法，保着他前进。

人们都亲眼目睹了他的手段，非常需要他这样的场域天师！

姜洛神很矜持，但是，盛玉仙有些看不下去了，在前进的路上，她亲自取出绢帕递给楚风擦汗，芬芳扑鼻，这刺激的在场不少强大的进化者眼睛发直。

在有些人看来，这是未来的天仙族之主，居然放低身段到这等底部，实在不可想象。

“周天师，只要你能送我们进去，走通这条特殊的路，将来我天仙族必有厚报，无论你提什么要求，他日我们都必将全力以赴！”

盛玉仙轻声传音，灵动的眸子带着丝丝缕缕的异样光彩，恳请楚风尽全力，助他们找到那个人。

事实上，楚风自己也要进去看一看黑色巨兽口中的白衣女帝是否还活着，要寻到与她有关的一切！

第1434章 整片黑暗世界懵了

楚风没敢大意，观察了很久，确信地下最深处只有两尊大能，距离地面很远，他有充足的时间下手！

一番研究后，他有了计较！

“这座黑都的确是半残了，成为一片废墟，它之所以有这么大的名气还是黑暗势力扎堆所致。”

此地，不是各大地下组织的真正老巢，只能算是各大黑暗集团的对外窗口，负责接洽，谈业务所用。

不可能有超越大能的生灵坐镇，因为太浪费！

此外，谁敢找这些黑暗组织的麻烦，都是他们去杀人，去狩猎，让各方都忌惮与害怕。

可是楚风不在乎，都要杀他了，想要领取高额悬赏来取他项上人头，他还有什么可放不开手脚的！

他开始布置，既然半废的城池中缺少场域等，他不介意帮这些黑暗组织“构建”一番！

楚风悄无声息围绕着整座城池布置，还好，它的规模不算是多么的宏伟，沦为半废墟后地域有限。

不过，他多少有些肉痛，因为花费的神磁可真的不算少，还好，他将太武的老巢给端掉了，得了不少好处。

不然的话，若是以往，还真无法弄出这样的大手笔。

“就冲武疯子一系在这里有据点，他们所统驭的一个组织在此有大批人马，我也不在意玩一次大的！”

谁都不知道，楚风围绕着城池，无声无息间已经开始布置了，埋下大量的神磁，正在构建一个大型“搬运场域”。

“如果不是为了抓活口，以及避免乱杀无辜，我现就对你们下杀手了！”楚风双目闪烁幽幽冷光。

当然，他还是有些忌惮的，主要是怕地下的两尊大能掌握有什么后手，反过来制衡他。

所以，稳妥起见，他谨慎布置，这一次他要“盗走”整座城池！

“楚爷我要搬城而去！”

城中这两天的确很热闹，承接了大量的业务，阳间许多的大势力都找上门来，要他们找出一个人。

其实，所有这些业务的关键核心，都是指向一个目标楚风。

“这个来自小阴间的楚风，还真是有点意思，简直是个财神爷，为我们送财来了，哈哈！”

城中一片废墟间，有少量还完好矗立的殿宇，传出大笑声。

只要找到楚风，将这一消息发出去，他们便可领取到天价悬赏，而且是重复领取，因为多家大势力都联系他们了。

“是有些意思，这个楚风还真算是天仙肉，谁都想咬上一口唔，我们这样交出去的话有点吃亏啊。”有人开口。

废墟上断壁残垣，但矗立未倒的殿宇的确气势恢宏，古意沧桑，有着令人心悸与压抑的气息透出。

这是一群黑暗狩猎者，不乏天尊等，整体很强。

这些黑暗势力彼此常打交道，今天聚在一起，正在商谈楚风的事，因为他们都接到相关“业务”了。

“我西天一脉愿意买断这个业务，各位若是捉到楚风可以交给我们，价格包所有人满意。”

这是一个身披黑色裹尸布的老妪，整个人一片模糊，阴气森森，看不真切，令人敬畏不已。

西天组织，很古老也非常强大，最为出名的是掌握有古往今来最强十大妙术中排位第十的地狱归来。

若是楚风在现场肯定会很吃惊，因为，他在通天瀑布那里接触到过这个组织，他们卖孟婆汤，更是掌握着时光炉。

那炉子太邪门，谁得到都会不祥，最后下场凄惨，便是西天组织自身都承受不起，要处理掉它了。

事实上，当年黎都曾得到过此炉，被认为暴毙也可能与此炉有关。

当初，楚风所听到的“天难葬者，掩埋四极浮土间，伐阴阳二柴……”也是源自时光炉，让他毛骨悚然。

不过，世间少有人知道西天组织也承接黑暗狩猎业务，行走于地下世界时对外他们不公开自身根脚。

只有同行或多或少猜测到他们的出身。

“唔，西天组织虽强，但也难以独吞究极器物吧？呵呵！”有人淡笑，说出这样的话。

显然，这些黑暗组织消息太灵通了，都知道太武曾经亲临小阴间，所图为何？是一件无上至宝！

现在，那个小阴间的楚风来复仇了，很难说，他是否拥有那件无敌瑰宝。

不过，他们也了解过，那件究极器可能坠入小阴间的大渊中，谁都打牢不上来！

但是，所有人也都认为，楚风有造化，身上有好东西，这个年龄段便可杀天尊，绝对有自己的秘密。

“怎么，黑麒麟组织认为他身上有究极器，想要插上一手？”西天组织的人问道。

“嗯，哪怕他可杀天尊，成为了恒王，面对大能也只有一个字死，对我们这样的组织来说，哪家不能随意调动两三尊大能？故此，他就是鱼腩，捏死他还是很容易的，万一身上有至宝，谁会放过？呵呵！”

黑麒麟组织的人笑了起来，视楚风为鱼腩，真是不当一回事，毕竟他们的组织比西天组织只强不弱，组织第一代首领那位鼻祖黑麒麟还活着！

所有人都有想法，找到楚风后，至宝吞下，然后再将人丢给那些雇主，可谓一条龙的收益。

“楚风是我们这一系的，谁也带不走！”这时，有人开口了，是一位女天尊。

不少人眼睛微眯，脸色略微变了，因为这是武疯子一系的天尊，在此负责对外接洽业务。

他们这种人，谁都知道，武疯子是地下黑暗源头之一！

他们这一系，如果志在必得，别人还真不好死争，哪怕万一楚风身上真有究极至宝，也不好下手。

当然，并不是所有黑暗势力都惧怕武疯子，有人就带着冷笑，不怎么在意。

“我们组织很想与武皇一脉合作。”有人淡淡地开口，道：“捏死那个楚风，为太武道兄复仇，义不容辞！”

许多人撇嘴，什么义不容辞，什么复仇，还不是你们足够强大，有底气与武疯子一脉去争！

地下黑暗势力，不止一个源头，武疯子是其中之一，而刚才开口的这一家的首领的师尊也是一个源头！

南陀，这是一个禁忌名字，很多年都不曾有人提及了，甚至可以说，自黎所在的史前时代渐渐沉寂后，这个人就没出现过了。

但是，所有人都知道，这个可怕的存在一定还活着！

南陀，应该是与武疯子同层次的生灵！

“用不着，我们自己足以捏死那只臭虫！”武疯子一系的女天尊开口，从师门关系上来论，她与太武天尊同辈。

南陀一系的人笑了笑，道：“呵呵，不急，万一你们找不到他呢，我们非常乐意出手相助，这是同为黑暗组织的本分。”

武疯子一系的女天尊闻言后脸色冷冽，彼此不仅是竞争关系，甚至敌对，怎么可能需要他们的帮助。

须知，太武天尊生前就有一个大敌，斗了大半生，便是出自这一家南陀组织。

关系若是和睦，两家间的弟子门徒也就不会死争、对峙了。

“无需争执，谁找到算谁的！”另一位黑暗领域的天尊开口，隶属于另一个超级杀手组织。

显然，这一家也很强，组织名为泰恒，与首领同名。

据传，这一家疑似与阳间第一报纸泰一期刊有所牵扯。

泰恒组织有传闻为泰一老祖的次子创建。

“别争了，许多客户还在城池中呢，不曾离开。”西天组织的天尊开口。

这一次来了不少人发布悬赏，洽谈合作，很多人都没有离开呢。

其中，有许多楚风熟悉的势力，也有他根本不了解的教派，都有遣代表前来。

凤王的堂弟，不过是其中之一罢了，连人王家族都有嫡系来此发布悬赏。

“不管怎样所，我们想要得悉楚风的下落，嗯，实在不行，将其人头斩落也可以。”凤王的堂弟正在与某一黑暗组织谈判。

“嗡！”

就在这时，整座黑都在刹那间彻底颤抖了起来，所有人都一惊，猛然抬头，这是发生了什么？

然后，所有人都发现，神光冲霄，玄磁气漫天，遮拢了整片乾坤，这种异象太惊人了！

下一刻，空间扭曲，彻底模糊下去，所有人都想冲天而起，可是早已经来不及，他们竟被困在黑都中，无法脱离。

地下深处，两位大能都被惊醒了，谁在进攻黑都？这种能量太剧烈了，凶猛的一塌糊涂。

甚至，他们的闭关地，所有的灵气都暴动了，洞府崩塌，灵草枯萎，大地剧震，简直像是末日来了一般。

两位大能觉醒，直接冲天而上！

然后……就没然后了！

两位大能发懵，人呢，哪去了？

此时，别说敌人，连黑都都没了，消失的干干净净，断壁残垣与瓦砾烂椽等全都不见了！

两人发呆，实在是懵了，整个人都不好了。

名传千古、岁月古老的黑都哪里去了？

这不是笑话吗？黑暗世界的对外窗口踪迹无影，竟连根毛都没剩下！

在那原地，干干净净，别说废墟城池，连根草都没有，连个老鼠洞都不存在了，太平滑了，被彻底搬空，一切都不见。

这可比刮地三尺还邪乎，黑都被人偷走了！

尽管难以置信，可是两位大能还是惊醒了，而后感觉无比的羞耻，这他么是哪里？名震千古的黑都！

结果……黑都没了，被人盗走！

就更不要说各家的人马了，尽管是对外的黑暗窗口，不是老巢，可是也有不少神王以及部分黑暗天尊驻扎呢！

这是疯狂的打脸，一个……魔性大盗，居然他喵的偷盗走了一座赫赫有名的黑暗城池！

这简直没天理了！

是那个大盗疯了，还是整个世界疯了？！

第1446章 生如夏花，死若秋叶

当！

天穹中剧震，两个拳头洁白如玉，轰在一起时发出金属颤音。

每一次两拳撞击都火星四溅，流光似火，事实上，那是规则在绽放，是大道在崩断与焚烧！

一场惊天动地的大对决！

两位震古烁今无人敌的生物展开了生死搏杀，异常的可怕，血气如汪洋般汹涌，喷薄向星海，淹没了黑暗与冰冷的域外。

这种究极生灵古来能有几人？彼此便是相遇也会极力避免冲突，可今天却在血拼，纵横阳间，斩断大道。

这一战，注定要在史上留下最为浓重的一笔！

两人举手投足间，乱天动地，混沌气大爆炸，像是两片星系对撞，撼动古今未来，欲摇落下三十三重天！

这一刻，在那无尽苍穹外有投影落下，疑似有域外生物被惊动，火速探究。

“黎，让我看看你是人还是鬼！”武疯子满头黑发舞动，双目璀璨的吓人，如同太阳蕴含至强规则在燃烧。

他大口呼吸，喷吐白色仙雾，连同魂光在呼吸道祖物质，此刻的他霸绝天地，一掌拍落下来，时光长河都浮现出来了，压盖时间。

他张狂而霸道，气吞星海，不将世间任何人放在眼中，纵然是再次遇到当年的生死大敌黎，他也这样的自负，心中唯我无敌！

轰！

黎挺直脊梁，衰败的身体轰鸣，哪怕血气不固，依旧神威盖世，全身上下每一个毛孔都在在喷涌秩序神链，头上的苍穹在炸开，星海在起伏，整片宇宙都像是要解体了。

他凌空而上，抵住武疯子，正面硬撼，要轰爆这个被尊为武皇的生灵。

两个人激烈对决，他们成为黄金人，成为闪电之体，被能量覆盖，被规则遮体，真个要贯穿永恒。

两人的速度太快了，光阴碎片飞舞，在他们四周爆闪，两人不时纠缠在一起，像是两道光束在冲击，在燃烧，动辄就迸溅出冲击域外星海的能量浪涛，席卷了天宇。

这是两人掌控力强大到极致的体现，立身在天穹上，不曾波及大地，便有大道碎片飞出，也都是没入冰冷的宇宙深处。

轰隆！

域外的一些荒芜的大星炸开了，像是绚烂的烟花，打破枯寂宇宙的宁静。

“古来英杰皆凄凉，从无绚烂到远荒。”贺州，佛族最古圣庙开启，有老佛宛若枯骨架，结跏跌坐在尘埃中，传出苍老话语。

“谁人不死？殒落、衰败都已定，厮杀几时休，史前血还未够吗？近古又增扰。”传说中的泰一期刊禁地，该组织鼻祖坐化地，居然出现生命波动，有这种叹息传来。

泰一，真正只属于传说中的生物，现实中一直不见，连地下世界某一黑暗源头的泰恒，相传都只是他的次子。

“锵锵锵……”

域外，火光闪耀，武疯子的手中出现一条又一条银色的锁链，像是自那黑暗深渊中回归的不灭祖龙，向着黎扑去。

“天之囚笼！？”阳间，有老古董低呼，难掩惊容，这是传闻中的手段，一直被人研究，但是难有所成。

很早以前就有传说，武皇研究透彻了，连宇宙都可以锁困，连苍天都可以禁锢，这是一片无法突破的囚笼。

果然，银色锁链交织，照亮了冰冷的域外黑暗空间，锁困天地，将黎所在之地都覆盖，笼罩在内。

最为可怕的是，那片特殊的囚笼空间中，符文无数，密密麻麻，封天锁地，瞬间要化作末法之地。

天之囚笼成型！

“我为武皇，八荒无敌！”武疯子果然霸道，即便面对黎这个宿敌，昔日的恐怖对头，他也这么的自信，飞扬自顾，世间只有他，眼中没有对手。

轰！

黎出手，一拳又一拳砸出，打的这座囚笼颤动，轰鸣不止，让整片苍茫的星空都在跟着剧烈发抖。

可以看到，天之囚笼不断突起，甚至有裂缝浮现，被黎的璀璨拳印打的都要撑开了。

这让人惊悚，一是叹于武皇的强大，研究透了传闻中的通天手段，同时更惊叹于黎的强大，连这种至强的秘法都封不住他的衰败之躯？

轰隆！

囚笼的一角被撕裂，黎拳印无敌，轰穿了出来，迈步而行，大半个身子脱困，拳印无匹，轰破一切阻挡。

同时，他另一只手的大旗抖动，哗啦啦作响，摇的整片星海都要破碎了，混沌气席卷域外，太过恐怖。

大旗的虽然破烂，可是旗面不断放大，简直要覆盖整片天宇，神威滔天，惊悚了当世所有进化者。

大旗所向，无物不破！

黎单手持旗，向着武疯子轰过去，虽然看起来很苍老，但是这种霸气，这种气吞天下的无敌信念，比之当年统驭这片洪荒大地时并未减弱分毫，依旧压盖当世！

武疯子长啸，口中喷出气流，那是先天精粹，是混沌能量，化成一片刺目的光幕，凝聚成一杆黄金长矛，并向前刺去。

以矛破法！

这是武疯子的武道信念，他要刺破一切阻挡，打爆一切敌，从本质来说这是一个疯子般的狂人。

在他眼中，便是苍天都可击落，上苍都要刺穿，谁都不能阻挡他的脚步，黎是人是鬼都不重要，即便复活又如何？他一样要杀！

轰隆隆！

秩序崩塌，成千上万条银色规则神链断裂，在域外熊熊燃烧，要化成照耀万古而不熄灭的火光。

这是信念之战，也是规则大道的碰撞，所有神链与秩序等都是两人间对决的余波浩荡所致。

溢出的能量，冲击出来的规则，在宇宙洪荒中一次次对冲，一次次相互碾压，激烈而又炫目至极。

至于那杆金色的战矛与大旗触在一起后，更是让那片地带塌陷下去，彻底模糊了，化作大道本源地！

所有能量，以及毁灭性能量规则等，都是从那里辐射出来的，宏大而又慑人。

“不，我的进化路要断开了吗？”有人惊叫。

阳间大地上，蛰伏与隐居有许多未知时代的强者，有人胆大包天，想要接近决战之地，来到了域外。

可是由于过于靠近，想要观摩两位究极强者争锋的人，无比的惊悚，觉得自身的道果不稳，要被磨灭前路了。

有老怪物咳血，远遁而去。

这让人骇然，也让人无言，居然有人想窥探两大至强者的底蕴，胆子实在大的可怕。

不过，人们也确信，那肯定是了不得的生灵，不然的话怎么敢这样做？

喀！

天空中，又有几位强者浮现，脸色苍白，接着有人半边身子炸开，有人身体断落下半截，那是自身道果出现裂痕所致，外在体现出来。

虚空轰鸣，天地规则紊乱，他们迅速穿透空间，恢复自身后急速远退而去，再也不敢过于靠近。

事实上，这些人离两大强者交战之地还有极其遥远的距离呢，超过半州之地以上，依旧如此，可谓慑人之极。

“轰！”

域外大爆炸，能量横扫**八荒！

可以看到，猛如武皇，强如黎，此时在浩瀚的天宇中也渺小如尘埃般，两个人宛若两颗光粒子，各自倒飞出去。

在苍茫的宇宙中，他们爆发的能量如汪洋般向外席卷，一些大星在不断炸开，在迅速的化成火光。

两人在宇宙中，体形微弱如尘埃，可在天地大道轰鸣中，在星海颤栗间，却爆发出这么强大的能量。

各方强者，一族之主等，全都沉默以对，寂静观战。

这是让许多人绝望的一战，这一生都难以攀升到那种高度、那种境地，想说什么都难以出口，唯自默默无声关注。

而这些都是强者，至于其他进化者连这种体会都做不到，像是隔着两个世界，彼此太……遥远。

在所有观战的强者寂静时，域外再次激烈起来。

武疯子璀璨后，所在之地又迅速塌陷，漆黑如墨，接着猛烈地爆发，一身化七！

这些武皇刹那冲了出来，个个都强大到真身的巅峰状态，群攻宇宙中那个手持大旗的身影。

轰！

天地大爆炸，星空间黑色的大裂缝蔓延，密密麻麻，扩张向外，场面有些骇人。

黎只身对群敌，身如骄阳，像是在熔炼万道，耀古烁未来！

他真身无敌，竟要以一身来力敌七个武皇，快速动作着，挥动大旗，并指催动出绝世剑气，轰出至强拳印，打的宇宙星海都动荡起来！

世间无敌，唯我真身！这是他的信念，只修唯一身，天下共尊！

大道之极，再造绝巅，这是他的路，哪怕沧海成尘，岁月变迁，他从未变过，一力破天地，横断古今！

“轰！”

黎的身体爆发刺目之光，宛若不朽，永恒存在于各个时代，各个时空中，只手遮天，任你东南西北风，任你七死身蜂拥而上，他也无惧。

能量大爆发，尽情的倾泻，横扫了宇宙星海，一身独对七死身，这是力到极致体现，再塑大道之峰。

激烈的碰撞，规则的诞生与焚烧，都在顷刻间转变，两人厮杀，有真血飞溅，有骨骼破裂的声响在域外回荡。

极道之巅，再塑神话！

黎拖着衰老的身体，大战武皇，两人如同劈开混沌的先天神，杀到发狂，战到疯癫状态。

“呵，哈哈……”

武疯子狂笑，飞扬跋扈，宛若最为可怕的狂徒，凌厉至极，不可一世，他的身体再分化了。

七死身再变，成为四十九死身！

所有人的面色都变了，那些老怪物，史前的活化石级生物，全都瞳孔收缩，暗自心惊，这个疯子果然再做突破了。

七死身被他练到极境，研究通透了，不止在一个领域七死还阳，而是在七个大层次中再蜕变！

此功原本是某一境时历经数次死劫，最终熬过几次，便是几死身，若是两个大境界如此，那就可以叠加，一境七死，理论上两境可以是十四死身。

同理，三个境界……四个境界……

而七个大境界的话，那自然极致可达四十九死身！

说是死身，其实不死，成功熬炼过来，那就是四十九道不灭身！

轰！

武疯子大笑，若疯魔附体，若不死天皇降世，横压天地间，真正的无敌姿态尽显，人力不可敌。

数十个武皇降临，这是何等的景象？

天塌星海陷，宇宙洪荒都要被压的崩解了，这是一股灭世的气息，猛烈的汹涌，无远不届，浩瀚无边，极速扩张。

武疯子血气盖世，数十身齐出，力压黎，让他满身崩裂，血液四溅，骨骼都要被断裂出去了。

武疯子如同霸王般，身形虽然不高，可是现在古铜色的肌体强健有力，稍微一个动作就震荡星空。

“黎，你不该回来，死了就死了，时光流淌，大世更迭，你早已不能与我一战，回归无意义！”武皇喝道。

黎一声大吼，曾经无敌天下，打的武皇都曾退走，额头血流如注，乃是阳间究极领域中的一代无敌者，现在他怎么甘心被昔日对手所压？

“吼！”

声动九霄，慑九幽，其音充满了怒意，震动了时光长河，让万道都在和鸣，都在共振，星海都在龟裂。

“一力贯诸天，一身熔万道！”

黎大吼，自身头顶上浮现一道由符文组成的光束，瞬息间击穿这方宇宙，像是一下子贯通了三十三重天。

无尽伟力，诸天大道全部降临，熔炼一具肉身中，只身熔万道，他走的是天下共尊一身之至强路！

可以说，这种路与这样的选择注定与武皇相背而行。

轰的一声，黎的身体极速放大，这可不是肉身的单纯扩张，而是大道与魂光的共振，整体都增强，化成了无敌的一具大道身。

万道熔炼一炉，这种恐怖气息散发后，其他不够层次的规则与秩序不能近身，全部化成火光，被烧的崩断，熄灭，远去。

黎之躯暴涨，肌体强健有力，不再单薄，不再佝偻，矗立在星空中，一根发丝飘舞而过，都远比大星更庞大。

在隆隆声中，发丝散落时，一些转动而过的大星瞬间便化成齑粉！

星辰如尘埃，与黎此时的真身相比，微弱渺小，实在不能相提并论。

可是，武疯子依旧无惧！

他狂态尽显，声音如洪钟，震耳欲聋，响彻域外，震的人魂光都要炸开了，道：“你以为足够强了吗，可还是不行！看我九境再变，化作六十三死身，谁与我争雄？！”

轰隆一声，天地间光束沸腾，六十三个武疯子并立，当世无匹，向着黎镇压过去！

黎声音宏大，道：“死身虽多，但不可能有六十三道真我之力，不过是外道，瑕疵终有痕迹可寻，我一力破之！”

“凭老迈的你，凭人不人鬼不鬼的你，拿什么与我抗衡，早已不是值得吾认真应对的对手！”武疯子露出了冷冽的杀意，要镇杀曾经的对头。

这一刻，黎的身体发光，散发出浓郁的生机，灰白发丝渐渐转黑，整个人的都英挺了起来，竟然再现……当年的绝世风采！

顷刻间，他散发出滔天的血气，寰宇皆颤，盖世气息弥漫，震慑天上地下，无数生灵莫不颤栗，要跪伏下去。

此时的黎很年轻，英姿伟岸，面孔俊朗无瑕，虽然被称为史前大黑手，但是当真的风姿无匹。

他还年轻，眸若星辰！

当然，最为重要的是那股气势，舍我其谁，有我无敌，天下尽在吾掌中，绝对无敌的自信！

他的磅礴威压，震慑了星海，凝固了苍穹，盖世之姿尽显！

此时的他，宛若夏花般绚烂，衰老的身体刹那复苏，血气再涌，展现出最为蓬勃的生命力，瞬间攀上绝巅，完美而璀璨，尽情绽放。

“镇杀！”黎大喝，谁能小觑他，谁敢小觑他！？他是不败的绝世霸主，此生无敌！

武疯子非常意外，但是，他却不焦急，而是很冷漠道：“原来……你将死去了。”

他面无表情，无动于衷，背负双手，俯视前方，道：“极尽绚烂，终归黑暗，你不过是最后的燃烧，我……送你远行！”

武皇眸子深处，映照出了诸天塌陷的场景，在那画面里更有黎枯萎、永逝的画面，像黄叶般凋零、飘落。

“一路走好”武疯子出手，刹那天崩地裂，大道溃灭，三十三重天剧烈晃动，无尽的大道在崩断，万道在瓦解，他的血气覆天宇，遮盖了一切……

很快，有黎遗憾的叹息声音传来，有真血溅落，每一滴都可以贯穿一片星空，大星成片的坠落，炸裂。

“从此世间……无黎！”武疯子漠然开口，在黑暗中犹若永恒之魔尊。

“一个时代落幕了。”有人叹道。

第1456章 堵门之棺惊慑万界

阴州，泰一在黑雾中沉思，眸光明灭间，周围的虚空崩塌，蔓延出去也不知道多少万里。

“堵门之棺……”

在他漫长的生命印记中，有模糊的线索，过去接触过这几个字。

此时，前方那道门户不稳固，金色裂缝轰鸣，大阴间的能量不断溢出，这里已经成为一片无比可怕的厄土。

现在这片区域，除却几个究极生物外，任何人都不能驻足，否则会在瞬间化成一滩黑血，死无葬身之地。

几位究极生物的亲传弟子都是阳间顶级大能，然而放下那些用以破门的天材地宝等物资后就迅速逃离了，根本无法立足，都只能站在阴州外。

“我有些印象！”这一刻，泰一神色凝重。

他的脸色在变，双目深处浮现年少时的一些景象，有些缅怀。

他也曾年少，也曾神采飞扬，行走在尘世间，很正义，成为那个时代的阳间主角。

后来，他变了，为了活着，为了更强，越发冷漠无情，视世间生命如蝼蚁。

“我的师祖……曾提及过！”

这时，泰一的脸色彻底变了，他终于想起来了何时接触过那几个字，是在年少期，实在太久远了。

他是何等生物？

泰一，原本不属于这一纪元，逃过上一纪的大灾难，蛰伏在混沌海遗迹中，而后复苏。

这种古老的生命体，曾属于逝去的世界！

因为他活的岁月太漫长，不可能将所有记忆都保留，有些无关紧要的都会封住，或者直接磨灭。

进化路无尽头，任何强者在生命跃迁的过程中都能体会到，若是心思纯净，杂念少一些，与大道链交融以及蜕变相对容易一些。

这种老古董为了保持赤子之心，一般都会斩掉许多无用的琐碎记忆。

而现在，他揭开了尘封的一段旧忆，却惊的背后发凉。

在这少年时期的琐碎记忆忆中，居然埋着这样可怕大事件的残片！

这时，所有人都看到了他的神色，也听到了他的话语，都意识到这件事很严重，多半极其可怕。

“堵门之棺，这事很久远，很凄凉，曾充满血与泪，关乎着全天下人的生死。”

泰一，平静道来。

就这么简短的一段话，顿时让人感受到一股沉重。

所有人都回头，透过那道门的缝隙，看向被四界大道链锁在那里的石棺。

一瞬间，所有人都感受到一股悲壮，铺天盖地而来，仿佛看到了一件凄凉的往事，令人心头沉重。

“我的祖师在上一纪元也几乎算是天上地下无敌的生灵，可是在提及那个人那口棺时，却是在仰望、敬畏。”

一句话而已，让几位究极生物脸色皆变，感觉如山压顶。

而石棺在他们眼中越发的神秘莫测了，似乎体会到了某种凄凉感。

“祖师说，不仅我们人族，几乎是天下所有族，都险些灭绝，若非有人以棺堵门，举世就没有活着的生灵了。”

旧事简短，不过一段话而已，却让人隐约间体会到了那个时代的气息，一个流血的世界，各族要亡种了。

有人背棺堵门，挡住了大灾祸，保住了世间。

“堵门之棺，不只是挽救我们阳间，还有其他世界，祖师提及，诸天所有大界都被波及，若无意外，都要被天穹上流下的血侵蚀，世间将就此化作血色，万物寂灭，所有种族尽凋零，再无生机。”

这就是泰一提供的旧忆，很简洁，没有更为详尽的信息。

可是，几位究极生物却都无声了，沉默很久，感觉到那一世的恐怖，还有那个时代的悲壮，流血的诸天，各界都要化作死地，再无生命印记。

“那个人是谁？”黑血研究所的主人问道。

“应该与第一山有关。”泰一答道。

当年，他还年少，而他的那位祖师并未多说，不过按照后来的一些线索，他觉得与那第一山有关。

此话一出，不少人瞳孔收缩，容不得他们不忌惮，所谓的第一山真不是随便命名的，有各种古怪。

仔细想来，那里极其可怕，有太多的秘密。

“那几张人皮的来历颇为蹊跷，诡异的很。”有人开口。

第一山的九号、六号、三号、二号等，都曾出过世，非常邪异，被认为是序列生物，从一到就，最起码有九个。

也有人说，那只是一个人，曾九次脱皮，现在真身不知在何方。

总之，第一山极其让人忌惮，若无必要都不愿沾惹。

“武皇为亲传弟子出头，曾与那……九号交手，感觉如何？”有人问道。

武疯冷漠道：“他很强，我出动的虽只是一件兵器，化我之体，不过，他亦显蛛丝马迹，绝对的恐怖无边，毕竟只是一张人皮，若有血肉着实不好揣度！”

“唔，我也想起来了一段模糊的记载。”这时，另一人开口，来自地下世界，为某一黑暗源头。

地下世界，早已存在无数岁月，有血腥的一面，但也在探索世界的真相，发掘古往今来的各种重大秘密。

毕竟，世界每发展到一定时期后，都不可避免的终结，走向寂灭，他们想研究透彻，挣脱出来。

所有人都看向他，连泰一都露出意外之色。

这个人行走地下世界，贯穿这个纪元，早年时曾在遗迹中挖掘到过不属于这个纪元的石碑，破译出不少文字。

“堵门之棺，堵的是上苍之上，将诸天万界都与那里隔绝，不然别说人族，就是仙族，便是那仙王等，都要覆灭，各大界都会若泡影般凋零，归于死寂。”

纵为究极生物，在场的几人也都心中剧震，这很可怖，万界沉坠，诸天亡种，有些人，惊悚世间。

“按照记载，那个人大战过后，堵住了天上的缺口，阻止了祸源的蔓延，而且后世也有无上天帝堵过门，拿母气鼎镇压，可惜石碑残破，记载有限。”

地下世界的这个究极生物很遗憾，当年，他心中有所触动，可后来随着实力强大，却有些不怎么相信那记载了，不再当真。

而今看到堵门之棺，旧事忆起，让他脊背发凉，那石碑让的记载居然有可能为真，并非夸大。

他的这些话着实再一次震撼了在场的几人，不止一次堵门？！

“我们有一天是否也要去堵？”有人低语。

一刹那，所有人的脸色都变了，现在他们在干什么？不是堵门，而是拆门！

“我们，还得再进化，不然……”有人开口，同时摇了摇头，每说几个字都是一顿。

谁都知道他的意思，纵然是究极生物，还是不足，要继续前进，再蜕变。

每个纪元都会莫名终结，越是强大的生物越是焦躁不安，越是到了他们这种层次越是觉得心中无底。

前方迷雾重重，一切都过于诡异可怕。

黑血研究所的主人疑惑，道：“这……不对，太阴间虽然是推演中应该存在的一界，可是，并非绝对无人去过，或许上一纪元，或许更古时代前，有前人曾走过那条路，至于这么危险吗？！”

大阴间的确可怕，在阳间人看来，那里就是地府，是森罗狱场，一旦两界贯通，定然天崩地裂，生灵涂炭，要死亿万人。

但是，几位究极生物却相信，两界悬殊不至于那么大，可以一战，不见得说阳间就比大阴间弱很多。

“关于堵门之棺的记载，其可怕之处是否被夸大了？”

“大阴间就是上苍之上？不太像！”

“很显然，这里的门户并不是传说的那道门。”

“但是，无论怎么看，都像是有些关系，手法相近！”

“这件事你们怎么看，是否要惊动第一山，请那里的序列生物出来一谈？”

相继有人开口，因为，这里确实不太对劲。

不解除那缕怀疑的话，总会令他们不安。

“别忘了，黎可是从第一山走出来的，曾拜师于那里！”有人提醒。

“去请第一山的生物出来谈一谈也无妨，别忘了，也有种传说，黎就是第一山的牺牲品，就是送出来血祭的。”一个浑身都冒银光的生灵开口。

他的魂力格外的强大，足以惊慑世间，连同为究极生物的强者都忌惮，罕有生灵的魂力可以强到这种地步。

这些话语很惊人，如果传到外界去，一定会引发轩然大波。

这个级数的生物多少知道一些当年的真相，黎的死因扑朔迷离，在场的几人都有各自的猜测。

楚风如果在这里一定会惊出一身冷汗，他听到过类似的传闻，甚至在冒充第一山的弟子时，就有人说过，他这是在自己送死，主动献祭。

有人对他讲，第一山在各个时代都会收弟子，而且都是世间绝顶奇才，可是到头来来竟然没有活下来一个！

其中，名气最大的自然是黎！

当然，也有人说，第一山的弟子不是献祭了，而是进入了另一片战地，有更璀璨的世界，有更血腥与残酷的大战场。

就如同传说中的天帝后人一般，沿着一条道路主动杀去了。

而羽尚天尊，据传就是天帝后代中的一支，祖上身体出了问题，所以留守，可惜可叹可悲，结果这一支最后只剩下羽尚一个人，竟沦落到这一步。

主要是，历史太深沉，太久远，有些人早已被遗忘，至今帝者之名都不可闻，所有一切都被世间忘却。

不然，羽尚一脉怎能如此，谁敢加害？纵有狼子野心之辈，恐怕也会惹到众怒！

毕竟，一切都成为传说，曾经的过往不可考证了。

过往的功绩留下了什么？只剩下残缺的传闻。

一个又一个纪元逝去，曾经那一世的生灵成为黄土，而后世子孙都早已换了不知道多少代人。

……

第一山很安静，封山有段日子了。

九号立身在山中，盯着黑血研究所的主人，露齿一笑，白的人，让地下世界的这位霸主几乎想转身就走，不愿与他再有牵连。

因为，无论怎么看，九号的真身多半都大有问题！有朝一日，血肉再现，他将会是谁，会是什么生物？

“你们想请我出去？可封山了，离不开。”

九号叹气，脚下有一堆灰烬，而后他再次烧纸，喃喃道：“黎，走好，以后我会将那些人都打死的！”

这话说的，让黑血研究所的主人一阵无言，是在恫吓他吗？

“堵门之棺出现了！”黑血研究所的主人告知详情。

“嗯？！”

刹那，九号动容，哪怕是一张人皮，也鼓荡起来，宛若有了血肉，满头发丝飞舞，空洞的双目那里射出撕裂天地的神芒！

最终，九号出山，随同而行的还有六号、三号！

在路上，黑血研究所的主人解释，道：“黎早就死了，这次现世的不过是一缕执念，我们并未杀他，跟他接触与交手，也只是想弄清楚当年发生了什么，欲找回失落在大阴间的无上经书，一切都是为了我阳间。”

九号道：“我知道他是一缕执念，如果是他真身，我们老哥几个早出去弄死你了！”

黑血研究所的主人顿时不想说话了，怪不得另外几个究极生物死活都不来，这实在是没法愉快交谈啊。

他脾气还好，如果换另外几人来，估计已经打起来了。

在路上，九号与六号还有三号居然融为一体，化作一道身影，自称：九六三。

阴州，几位究极生物屹立，当看到九号三人的融合体后，都露出异色，因为这个生物极其强横！

“我一直很好奇，你们是一个序列的生物，还是一人的九次蜕变脱下的皮，到头来是否还会出现十号呢？”这时，那个浑身银色魂光浓郁的生灵开口，他为地下世界某一黑暗源头。

事实上，他的疑问也是几位究极生物的共同念头，都曾探究过。

“若是还有十号出现，是否算是终极体了，该不会还有十一号吧？”浑身银色魂光闪耀的霸主问道。

九号的融合体面无表情，道：“有些名字是不能说的，你敢出口，我想你命不久矣，活不太长远了。而眼下我看你印堂发黑，已经倒了血霉，年轻人，当心啊，祸从口出，禁忌不可言，不能随意提及。”

接着，九六三仔细盯着满身银色魂光的霸主，道：“有点门道，你是从魂河中爬出来的，也敢现世？！”

此言一出，所有人的脸色都变了！

在场的几人知道这个满身银色魂光浓郁的生物的身份，乃是魂光洞的鼻祖，号称与天地同存，为地下世界黑暗源头之一！

可是，他们却不知道，合作多年的魂光洞的鼻祖，竟然还另有来头，出自魂河！

这件事很严重，实在过于惊人！

或许，泰一怀疑过。

……

事实上，在九号的融合体提到魂光洞的主人要倒血霉时，的确有事情发生。

一道黑的让人发慌的乌光无声无息间，进入了魂光洞！

同一时刻，楚风正在凤王的洞府打包与收割，也在自语：“魂光洞距离此地不是非常遥远，同在清州，它就在太阳河的上游尽头附近，我是不是要过去看一看？”

因为，他在这里了解到，魂光洞的一些大药并非全部养在那口神秘的洞穴中，有部分栽种在太阳河中的小岛上，借太阳火精之力供养魂药生长，乃是至阳魂药。

在凤王洞府，楚风收割到的壮魂草已经很惊人，可是经过盘查与审问，他了解到，魂光洞那里有更惊人的魂药，那是阳间最稀有的大药之一！

“我又不是强盗，这次只是过去看一看！”他义正言辞，自己都相信自己说的话了。

他觉得现在多半没机会去采摘，不过，这次也算是探路了，以后肯定要去！

他不知道，或许现在闯去真有机会，魂光洞今天注定遭祸！

有人说又要断更了，为了不应验，虽然晚了，但也完成了这章。对了，上次说连更就直播%o￥的兄弟呢？我等你好久了^_^

第1468章 君临

白鸦火冒三丈，心中憋着一股气，这俩极品，简直要气死它了。

尤其是，它盯着乌光中的男子，很想说，看你都不行？也太霸道了，再说，你俩就是……很像！

乌光中的男子怒了，你又看我，什么意思？他觉得白鸦恶意满满，他能够洞彻那种眼神中的含义。

再怎么说，他也称得上英姿勃发吧？可那死鸭子的眼神，实在是……找死！

他的这种姿态这种气势展露而出，顿时轮到黑狗不爽了，到了这种层次，灵觉强大到不可想象，瞬间就能生出感应。

果然，白鸦没说什么，黑狗先开口了，并且是针对那乌光中的英伟男子。

“黑小子，你什么态度？！”它不满的质问。

一句黑小子，让白鸦都无语，最为关键的是，居然没再骂它！

乌光中的男子，此刻当真是一脸的黑线，我怎么就黑了？这脸白皙如玉，跟黑丝毫不沾边！

黑狗看着他，依旧不爽，与本皇有血缘关系，你很不情愿？！

它没说出来，但是，现场的一鸦一乌光，何等强大，感知敏锐，怎么可能不知道它什么意思？

黑狗，盯着他不说话。

乌光中的男子也不说话，但以眼神回敬给黑狗，同时面皮在略微抽动。

他觉得无言，这都能讹上他？老子英姿伟岸，你那狗脸都快黑的滴出水了，有什么好比较的，有个毛的血缘关系。

“本皇的确留下了后代，而且当中惊才绝艳，英姿惊天地泣鬼神的一大把，都是各时代杰出的生灵！”

黑狗终于开口，上来就这么的自傲，夸自身血脉逆天。

乌光中的男子不搭理它，还不知道它的底细，哪里有什么后代？

“黑小子，其实我看你挺顺眼的，因为，我在你身上看到了很多难能可贵的品质，以及超凡绝俗的手段。”

黑狗开口，居然在夸人！

白鸦简直惊呆了，这狗也会说人好话？印象中，从来没有啊！

乌光中的男子不为所动，因为，根据传说，这个神话中的黑狗……经常张嘴吐芬芳，一般人受不了。

果然，黑狗又开口了，道：“所以，我觉得，你和我很像！”

这就是夸人的理由？其实是为了自夸！

乌光中的男子不吭声。

黑狗仰天长叹，道：“用某人的话说，我们可能是两朵相似的花，我若在今天凋零，你便是浴火重生的又一个我。”

乌光的男子额头青筋直跳。

谁他么跟你是一朵相似的花？虽然是同一阵营的，且敬佩你古老功绩大，德虽不高但望重，但是，哪里与你像了？！

突然，黑狗一声爆喝：“死鸭子，本皇君临，你还不滚过来，削死你！”

它气息暴涨，刚才的磨叽，不过是因为放心不下，实则在暗中探魂河呢，现在心中有底了，狗皇顿时再下狠手。

轰隆！

远处，白鸦真身几乎被压爆，因为黑狗动用了某种禁忌绝学，配合场域符文，几乎要瞬杀它。

白鸦身体炸开了，魂光挣脱出来，在远处迅速重塑，最后站在一片厄土上，死死地看着黑狗。

这狗东西，不仅活着，而且还依旧这么的凶残！白鸦眼底深处是无尽的冷酷寒意。

不过，当看到黑狗背负的帝尸后，它又一阵胆寒，心中有无边的忐忑，的确很恐惧与害怕。

它深知，那个层次的生灵多么的不可揣度，虽然有证据表明，那位无上的天帝被阻击，历经无数场大战后，殒落了，可它还是怕出意外。

万一帝尸有异常，或者在此尸变，那可能会导致无法想象的可怖后果，白鸦心惧而忧虑，魂河终极地现在不容打扰，很关键的时刻，绝不能出乱子。

乌光中的男子暗中传音，也在示意黑狗先不要死磕，此时威逼、恫吓白鸦，索要到大量好处再说。

“本皇自然知道，并不是要彻底掀桌子，这是极限施压，为了索要更多更大的好处。”黑狗在暗中淡定的回应。

从某种意义上来说，他俩在某些方面确实风格相近，皆上来就先敲诈，勒索到足够好处再说。

不管接下来是否血战魂河，都不吃亏了。

黑狗现在已经确定，魂河尽头出了问题，终极地的无上大恐怖，当年的确被打残了，甚至死了也说不定。

所以，它越发的沉稳了，不急于血拼。

它在琢磨，如果魂河尽头的大恐怖半死不活，它今天或许能动用那杀手锏，祭出天帝留下的东西，将之给弄死算了，永绝后患！

黑狗的脸色渐渐和善，但是，心中却杀意滔天，准备今天来次大的，掀翻魂河，灭掉诡异源头之一！

它唯一担心的是，到时候古地府，以及天帝葬坑等地，会不会有感应，爬出来不可言说的东西。

它内心中杀意凌霄汉，但是大黑脸上却越发的和缓，它想稳住各方，并且再次开始于暗中探查各地。

此时，黑狗很慈祥，看向乌光中的男子，道：“黑小子，说起来，你我很有缘，当年就有一头热血之交情。”

乌光中的男子很想说，一头热血个屁，当年被淋了个满头黑狗血，倒了血霉，被打入绝地，险些就被敌人活祭，在生死间徘徊漫长岁月，艰难还阳回来！

他不想搭理这只狗，对付它，最好就是不顺着它的话说，不然的话，它绝对“满嘴芬芳”个没完。

这时，黑狗暗中探查六合八荒，终于摸底差不多了。

它冷笑了起来，道：“死鸭子，当年你就是个小崽子而已，如今看到我也敢拿大？冷着脸给谁看呢！对了，你父亲还活着吗？昔日，烤了它半边身子吃，毒的本皇脸上冒黑雾三个月，真是不怎么美好的回忆。”

白鸦大怒，这狗太可恶，这是在揭伤疤吗？它父亲当年遭受重创，进入终极厄土涅槃，至今都没出来。

听起来可笑，可若是细想的话，可以想象当年的流血大战多么残酷，这只狗有一定的洁癖，可昔日都不管不顾了，在魂河尽头为了补充能量吃毒鸦。

黑狗道：“死鸭子，都说你会青出于蓝而胜于蓝，可我看也不咋样，弱的可怜，你还是自己炖了自己，过来献祭吧，让本皇打打牙祭！”

“你不要张狂，这是魂河，不是毁灭成废墟的天帝宫！”白鸦寒声道，稍顿，它又道：“我不是完全体，今日，不想与尔等决战，不过你们如果逼迫，那就来吧，谁怕谁？同时，我也要提醒，若是大决战的话，魂河之主这次一定会血洗诸天万界！”

“瞧瞧，一只小乌鸦都敢跟我放狠话了，唉。”

黑狗长叹，昂首望天，道：“岁月是把杀猪刀，白了英雄的发，弯了本皇的腰，有点老了，无情啊！”

乌光中的男子不说话，他知道，这狗肯定在酝酿大招呢，他总觉得，这狗今天可能要大开杀戒，以血乱魂河！

现在的平静，多半是暴风雨前的最后安宁。

所以，他保持沉默，做好了血战的准备。

白鸦无言，但是很快它就感觉到了一缕彻骨的寒意，总觉得今天不对劲儿，这狗现在的表现太“慈祥”了。

它有点担心，已经预感到了一些，难道狗皇今天会爆发，会歇斯底里，鱼死网破，搞大事儿！？

白鸦试探，并开始表现出妥协的倾向，暗示一切都可以坐下来谈！

“这世间万物都有各自运行的轨迹，很难改变，便是你们也无力阻止，并不能扫平你们口中的诡异，不然的话会出大问题。”白鸦劝说。

“世界总是在每个纪元的尽头覆灭，是有原因的，即便天帝复苏，有朝一日再征魂河，也改变不了什么，哪怕真成功了话……”白鸦摇了摇头。

“你摇头作甚？”乌光中的男子冷声道。

“退一步说，真灭了我等，灭了你们口中的诡异源头，又能怎样？将会引发更恐怖的事情，诸天万界都将不存，呵呵！”白鸦冷幽幽地开口。

当然，它的这种冷酷，它的这种漠然，当对上黑狗，当看到它背负的帝尸后，它又颤栗了。

每次看到那具失去生命的身体，它都会恐惧到极点，没那么自信了。

白鸦强打精神，道：“事实上，谁是污染源，谁是正统，还不一定呢！”

这时，黑狗眼底深处是无边的枯寂与冷意，渐渐的与刚才不太一样了，它在这片地带，于无声中刻下许多符文，直接在魂河动手脚。

当年，它对场域的研究……很另类，罕有人可比肩。

总的来说，时灵时不灵。

现在，它严肃以来，那毫无疑问，那必然要灵！

“先冷静。”乌光中的男子暗中传音。

“我知道自己在做什么。”黑狗平淡地开口，大不了就此诀别世间，从此归去，坚持这么多年它已经很累了，时日无多，这是最后的机会了。

当然，在死别前，它会将天帝的留下的东西打出去！

“你要干什么？！”白鸦惊悚。

“聒噪，小鸭子，给你个机会，去尽头的厄土中给我将那株药采摘过来，我闻到了它的气味儿，别告诉没有，不然的话，后果自负，本皇已君临此地，定当血洗魂河！”黑狗下最后的通牒。

……

魂光洞前，一群人沉默。

尤其是魂光洞的主人，信誓旦旦的说自己与魂河无关，可现在刚回家门，他就傻眼了，一条古路，直通魂河！

还能说与己无关吗？！

最为关键的是，谁开启的？便是究极生物也难以发现这条密道才对。

“呵呵，还有什么可说的？”九号的融合体开口。

“出手吧，灭了他！”泰一沉声道，并且第一个动手。

另外几人也没有迟疑，在这种大是大非面前，容不得任何人放水，不然的话就站在了对立面，没好下场。

几大强者同时下死手，炽盛光芒覆盖前方，强如魂光洞的主人想要挣脱也根本做不到，他毕竟不是黎龘！

况且，他早先就被九六三重创，几乎击毙，还活着也只是为留下他来此找证据而已。

轰！

魂光洞的主人炸开，形体崩坏，神魂焚烧。

不过，几人都有分寸，留下他一缕真灵，抽离出来，想要了解此地的所有真相。

片刻后，几人脸色难看。

这魂光洞作为窗口，存世太久远了，居然到现在才发觉，影响太恶。

这个时候，武皇终于再次有感应，而且听的清清楚楚，弟子在哭诉，在祷告：祖师被狗叼走了！

什么玩意？武皇发呆，他确信这次很真切，没听错，知道了因果，一时间脸色涨的紫红！

这时，魂光洞中有人开口，带着疑惑之色，道：“谁从这条路进去了？”

“虽然在遮掩，但是……熟悉的气息，故人啊。”九六三轻叹，神色无比的凝重，他开始呼唤第一山，让几位老兄弟复苏，必须都得过来！

这时，第一山内震动，有坟头裂开，有人皮飘出。

昔日，从一号到九号，有人曾葬于坟中，被认为死了，可是在今天，却裂坟而出！

此时的九号神色凝重，他知道魂河尽头要出大事儿，这次不仅带着某一古老的大杀器来了，也要召集所有老兄弟合一！

轰！

一声剧震，魂光洞深处白光一闪，一只凶禽被打了出来，爆碎，血雾与魂光残留物焚烧，化成火光，划破空间，激射向远方。

“大战了？！”黑血研究所的主人惊呼。

“走，赶紧进去，入洞！”九号大喝，他知道战斗开始了！

武皇顾不得找那条黑狗了，与泰一、九号融合体等人，一起冲了进去。

魂河尽头，门后的世界。

乌光中的男子一阵无言，看着黑狗，你就这么迫不及待，直接对白鸦下死手了？说好的恫吓与勒索呢，先得好处啊！

“没事，它还未死透，很快就会回来，还有一缕残魂。”黑狗淡定地说道。

“有人进来了。”乌光中的男子说道。

“无妨。”黑狗不在意，不担心，然而，很快它脸色就变了，猛然回头，目光穿透时空，看向外界。

它的目光在追逐白鸦爆碎后那残余魂光焚烧出的轨迹。

然后，它就一阵无言了。

……

外界，楚风来了。

为何来此？他从经文大茧中破出来后，一直在北地等着乌光去洗劫空巢老究极——武皇。

他还想看热闹呢，很期待武疯子的老巢被端掉，也想看一看乌光中的强者发现有人先他一步洗劫过武皇老巢，会不会出现负面情绪等。

总之，他在北地等着看戏，结果左等右等都不见人来。

最后，他意识到，魂光动多半有大事件发生，毕竟涉及到了魂河啊！

所以，楚风跑来了，想观千古大事件的爆发！

当然，他躲的足够远，压根就没有想接近，足有大半州之地，站在一座高峰上，远眺那里，感受波动。

结果，他出现没多久，就有一道火光焚天，化成光束，朝这边飞来了。

他当即就变色了，那是什么东西？

“秘宝，天上掉馅饼！”紫鸾叫道，她被放出来了，远远看到，感受到强烈的能量波动后，一阵兴奋与激动。

最终，那火光渐熄灭，越来越暗淡，能量衰退到不是多么惊人的地步了。

楚风感觉自己能够拿下。

不过，当他睁开超级火眼金睛后，脸有点发绿，这是……一只白乌鸦？白鸦！

一只活着的生物！

他顿时感觉不妙，早先时，这个生物可是能量波动剧烈啊，很惊人，现在哪怕疑似出了问题，在衰败，恐怕也难以招惹。

他转身就想走，可是那东西极速砸过来了，来不及了。

不过，唯一让他安心的是，那只白鸦又一次炸开，到达近前时粉碎。

可是刹那间白鸦又一次重组，血肉再生。

然而，接下来它又噗的一声，再次爆碎。

楚风惊讶，不急了，他看出来了，这白鸦要完蛋了，生命力锐减，暴跌。

就在这瞬间，白鸦又连续重组与爆碎了数十次，能量几乎要干枯了，魂光只剩下一缕，血肉勉强再重塑。

当然，其血早失精华了。

“这是……一只活着的怪物，很强，我们来不及逃走了！”紫鸾快哭了。

“逃什么，从天而降一只鸭，煮了，吃掉！”楚风发狠。

他感觉到了那只白鸦散发的浓烈杀意，恨不得要灭绝万物，让人体会到了一股冷酷到极点的寒气。

面对这种冷酷，这种杀机，他自然也没什么掩饰，先下手为强，弄死！

他觉得，这白鸦目前的状态都不足天尊级了，魂光焚烧掉九成九以上，肉身也不断爆碎，血精没剩下了。

楚风喝道：“我管你哪来的怪物，敢对我露杀意，烤熟了吃！”

他胆大包天，真就下手了。

虽然表面轻佻，但是楚风真下手时全力以赴，他可不想枉死在此地，这种古怪的生物多半有不可想象的来头。

用尽全力，先下手再说！

当然，万一能活捉，那就再好不过了，镇压之，说不定能得到无尽的好处。

白鸦目光冰寒，它坠落到近前时，直接张嘴，动用秘术，就要绝杀眼前的一男一女，哪怕它实力暴跌，它也很自负，很霸道。

然而，下一刻它毛骨悚然，浑身羽毛炸立，太不安了。

它看到了一根筷子长的黑矛，向它戳来。

楚风豁出去了，不计代价，疯狂焚烧魂土，因为他越发的意识到，这白鸦的的根脚多半有些逆天，哪怕实力暴跌，也给人很危险的感觉，一定要先下手为强，杀之！

筷子长的黑色小矛经过轮回土的加持，乌光撕裂天穹，太恐怖了，简直要灭杀一切阻挡！

白鸦震惊，一个阳间的少年怎么会有如此手段，居然有这么大的杀劫之力？！

然而，这还不是意外，下一瞬间，它惊惧尖叫。

“你……”当它正视楚风的面孔时，脸色煞白，因为这容貌……怎么看着有些可怕，有些熟悉的感觉，见鬼了！

它不由自主，转身就想逃，调过身子，什么都不顾了，只有一个字：逃！

虽然在转身的刹那，它意识到，不可能是那个人，因为那人还活着呢，而且那个人不怎么相信轮回，绝不会去转世。

这就悲剧了，它早先的胡思乱想，以及后来的迟疑与转身，导致它绝对无法躲避开黑色小矛了。

噗的一声，楚风就这么祭出黑色小矛，刺进白鸦的屁股，能量气息大爆发！

“嗷……呱！”

白鸦疼的都发出兽音了，那轮回土的能量焚烧出来后，居然大杀魂光，太恐怖了，听起来根本不像是鸟叫。

这就是狗皇在远方发呆的原因，看到这一情景后它一脸的震惊与无语。

“本天帝，弄死你！”楚风叫道。

白鸦听到本天帝三个字时，魂光打颤，可是听到弄死你三个字后，它也确信了，这肯定不是那个人。

不过，已经晚了，它的身体在瓦解，孱弱魂光在龟裂。

此时，它真的感觉憋屈，无比气闷，它很想大吼，今天倒了八辈子血霉，一口气遇上三个极品，都在喊着，弄死它。

它感觉到浓浓的恶意，仿佛全世界都在针对它，诸天恶意加身。

——————

帮人做个广告《被玩坏的大宋》，喜欢的可以去看。

第1470章 落地成皇

黑狗莫名其妙，这小老头是谁？眼神绿油油的，这么盯着他看，有毛病吧！

它很不满意，呲着残缺的大牙，恶狠狠地回瞪了一眼，根本就没意识到自己将人家的师尊给叼走了。

武疯子这叫一个气，你将本皇道场给抄了，叼走……掳走吾师，结果你倒还大模大样。

瞧你那狗脸耷拉着，一副不鸟本座的眼神，什么人啊，什么狗啊，太可恨了！武疯子真想立刻动手拍死它。

另一边也不太平。

黎龘很诚恳，不断解释。

“我虽万念加身，但真的死了！”

“黎黑子，你闭嘴！”众人不想听。

你这老阴货，还有脸提？

而且，到现在了，这已不是重点，你别转移话题！

此时，几个老究极只想知道，你为什么跑我们后院去了？！

几人眼神如炼狱，森冷的骇人。

黎龘一脸严肃，道：“其实，我这是为你们好！”

几个空巢老究闻言，顿时怒血沸腾，火冒三千丈，什么话都不想说了，就想弄死他！

黎龘摆手，看着几人，义正词严，道：“一切都是为了救你们！”

你再说一句试试看？！几人围了上来，都准备动手了。

黎龘道：“我只是想去看一看，你们后院是否有不祥，有诡异，怕你们被害了！”

他一脸郑重之色，道：“你们看，魂光洞多危险，居然连着魂河，真正的洞主应该被人害死了，被取而代之。”

害死个毛，魂光洞的主人原本就出自魂河，几人黑着脸，这种理由你也说的出口？

黎龘一本正经，道：“这种危害很严重，你们别不在意，很严重，不容反驳！”

你还有理了，不让我们说了，不容反驳？这个极品的黎黑子，你怎么不去死！

“你都从我们洞府带走了什么了？”有人幽幽地问道。

“什么都没带，就你们那点棺材底，我看不上眼，你们看到我在大阴间的棺材了吗，比你们丰厚多了，不缺你们的那点东西！”

几人不想听下去了，这无耻的老阴货，一如史前般无良，他们选择直接动手，弄死算了！

轰！

成片的蘑菇云炸开，几个空巢老究极含恨而击。

结果，远处传来呱的一声，白鸦怒叫，哀鸣，满身羽毛炸飞，浑身上下光秃秃，气到颤抖，恼羞成怒。

它原本还暗自开心，偷着乐呢，坐看几人内讧，结果莫名其妙，反遭受突然攻击。

这自然是黎龘做的，他压根就防着几个肝火旺盛的老究极呢。

刚才，他身体发光，如同一面平滑温润的镜子，将所有攻击术法全都反射到白鸦那里。

这是一种失传的妙术，很难练成。

黎龘一脸正色，道：“各位，这里是魂河，不要如此，不然只会让亲者痛仇者快。你们看，那白秃子笑的有多开心，有多痛快！”

白鸦闻言，这说谁呢？

看到黎黑子指向它，白鸦顿时勃然大怒，你才秃子呢，你们全家才是白秃子。、

不过，它通体雪白，没一根毛，确实有些显眼。

它恼恨无比，身上白光暴涨，蓬松的羽毛迅速的长出，覆盖了躯体。

“成何体统，大敌当前，自当一致对外。”九号的融合体走来，手中拄着一根锈迹斑斑的破烂长矛。

莫名间，那杆矛给人极其惊悚的感觉，让魂光都忍不住要颤抖。

几位老究极安静下去，面对魂河，的确不是内部撕裂的时刻，这点共识还是有的。

当然，几人心中还是不忿的，这该死的黎黑子，你不是被老天收了吗，就此不见，多好！你真不该再复活回来！

“几位师傅，弟子有礼！”黎龘认真的见礼。

九号的融合体感慨，道：“难为你了，这么多年，一如既往的善良，心中永存光明，实在太不容易了。”

几个空巢老究极听闻后，面皮都在抽筋，全被气的不轻。

几人差点喷他一脸唾沫星子，会说人话不？

就你们这徒弟，也敢说善良，光明？在史前他就被称作大黑手好不好？！

黎龘无比严肃，道：“弟子谨遵教诲。虽道路艰阻，栉风沐雨，我亦一往无前，始终如一！”

你这么义正言辞，不嫌亏心吗，脸皮不烧吗？几个老究极愤怨。

什么道心坚固，始终如一，你这黑子，是要一条道走到黑！

几人眼神极其不善。

九号的融合体认真地点头，露出慈祥的笑容，很欣慰，这表情让几个老究极差点浑身冒烟炸了。

然后，九号融合体一脸严肃之色，道：“几位，别不爱听，以后你们会明白，吾徒和善，光明驻心，在无边黑雾中踽踽独行，着实不易。”

“你们这对师徒，良心喂狗了吗？够了！”黑血研究所的主人实在忍不住了。

“汪，你说什么呢？！”不远处，大黑狗不乐意了，眼神极其不善，盯住了他。

黑血研究所的主人顿时闭嘴，算他没说。

此时，狗皇对武皇，那可真是强势的一塌糊涂。

“本皇从不说谎，我会看的上你那仨瓜俩枣？我随便拔根毛都比你粗，你个毛头小子居然叫武皇，这是要与本皇并列吗？”

武皇眼神惨绿惨绿的，他很想说，我压根没开口呢，你这恶狗就先喷我，他么的，找说理去！？

还有，这狗喊他什么？毛头小子！

轰！

黑狗说到唾沫星子飞溅时，又一狗爪子拍出去了，当然下手的目标不是武疯子，而是远处的白鸦。

又是一地鸦毛！

白鸦怒了，你们都有病吧？自己内讧呢，怎么不先打死几口子，为什么气不顺了，都总是对我下手？！

它被气坏了！

“决战吧，本座受够了！”白鸦悲愤的大叫，管他呢，哪怕被它父亲责怪，被终极地的规则惩罚，它也要出一口恶气。

不然的话，鸦生还有什么乐趣？太窝火了，它已经受够了。

“来，战吧！”黑狗咆哮，然后，它转身冲着所有人吼道：“我不管你们间有什么大怨，即便是杀父之仇，夺妻之恨，也都不要给我在这里内讧，别扯本皇后腿，现在血洗魂河的时候到了，准备大杀！”

此地的彻底安静了，可怕的气氛瘆人到极点。

“好，如你所愿，提前揭开血色大清洗的序幕，战吧！”魂河深处，终极厄土中传来冰冷的声音。

一头白色古鸦若隐若现，那是白鸦的父亲。

哧！

一根白羽飞来，犹若天箭，又像是洁白长矛，洞穿虚空，带着磅礴的能量，惊慑诸天的气息，光芒耀乾坤。

轰隆一声，它打碎一切，轰向黑狗。

砰！

黑狗低吼，口中音波如洪水决堤，抵住白羽箭，让它在身前炸开，导致黑洞都被炸出来许多口，景象惊人。

“你老了，不行了。”魂河终极地内，那头老白鸦开口，声音淡漠。

“杀死你足够了。”

这一刻，黑狗身体乌光暴涨，身体变大，俯视整片厄土，大爪子极速放大，连狗指甲都比星斗巨大许多倍。

它一爪子向魂河终极地抓去，恨不得直接将那传说中的厄土抓烂，彻底会掉。

“呱！”

魂河终极地深处，白鸦之父冷漠，探出一只锋利的爪子，同样可怖，向外抓来，在那里异象骇人，爪子下是无数的星球破碎、星空湮灭的画面，这简直是灭世的景象，那是昔日造成的各种真实杀劫吗？

然而，它蓦地倒退，毛骨悚然，感觉大不安。

“我……居然忽略了，刚才为何像是失明般，灵觉失常，不曾发现帝尸，像是某种因果力量在牵引我，要抓过去……”

白鸦之父，当真是满身羽毛炸立，最后那一刻，它才像是想起黑狗背负帝尸而来，有莫名因果之力牵引他，要去触及帝尸，这太可怕了。

它忍不住颤栗，极速收爪倒退。

那只巨大的狗爪子，铺天盖地，轰落在厄土，要将那里打穿！

不过，无声无息，有一层光浮现，雾霭蒸腾，各种难以言说的场景全都浮现了，比如诸天腐朽，无上生灵烂掉，各种不可名状的景象齐现，抵住狗爪子，并且要腐蚀它。

黑狗果断收手，而后拎出了帝钟，准备轰砸过去。

“狗子，你虚了，且先罢手，让我来。”

这时，九号的融合体上前，手中拎着一杆锈迹斑斑的烂矛，看着不起眼，但是那种内敛的锋芒着实慑人。

“你才虚了呢！”黑狗喘气，自身血气枯竭，的确太费力了，它真想一巴掌轰开终极地，可那不现实。

所以，它只能提着帝钟上前。

“狗子，久违了，想不到你这毛头小子也这么老了，唉，岁月是把杀狗的刀啊，人世间就是一幕幕悲剧。”

九号的融合体开口，无比的感慨，多少有些怅然，伤感。

黑狗第一次觉得腻歪，在这群人里，唯一比它还老的怪物就是这人皮，倚老卖老，太膈应人了。

“你都只剩下几张皮了，怎么还没死！”黑狗没好气的说道，拎着帝钟，在那里不忿。

这时，武皇、黑血研究所的主人等，一群老究极，这才像是发现它背负一具尸体，而后皆毛骨悚然。

早先，为何没有觉察到？

这是怎样的一种力量？居然会被忽视，难以关注到尸体！

一时间，几人都心头剧震，无比沉默了。

九号的融合体开口，道：“死不了啊，地难葬，所以我来魂河了，看这里的怪物收不收我，让我早点腐朽吧，我真活够了。”

众人无语，这话说的，真是让人觉得油腻。

“估计你要完了，今天会死在这里。”黑狗说道。

“那拭目以待，我就怕到时候会捅死几个大个的，我可不是吃素而来，我今天什么都吃，荤的、素的、兵器、魂光！我都要！”

正说话间，又有几张人皮悠悠荡荡，飘了过来，迅速与九号合一，让他看起来更加饱满了，越发像一个正常的人。

这一刻，几位老究极都凛然，第一山果然邪门，这老东西太神秘了，九张人皮果然都是一个人的！

以往只是猜测，现在被证实了，这就可怕了，比单一的九号恐怖了许多倍！

“血肉都没了，你怎么就没腐朽呢，这么能熬。”黑狗不忿，那老东西修炼的法门太特别，道路无比古怪，让人羡慕不来。

“叫我九道一吧。”九号的融合体开口。

接着他又道：“我那血肉还在呢，估计是迷路了。现在留着人皮当念想，我估摸着，他终有一天能够找到回家的路，会回来团聚的。还有我那骨头，也不知道跑哪去了，也希望他没事吧，祝他安好，我在家等他。”

众人眼晕，非常的无语，这是什么怪物，他的皮与血肉还有骨头都是各自立山头，是分开的，有些跑路了，目前各混自己的？太邪性了！

不过稍微深思的话，就会让人悚然，身上起鸡皮疙瘩。

“本皇不想与你说话！”黑狗不想搭理他。

这时，魂河终极地深处传来异动，然后一股磅礴的威压传来，让所有人都有种要窒息的感觉，忍不住颤栗。

强如他们都如此，可想而知这有多么的瘆人，太恐怖了。

一块石头缓缓飞来，不断放大，成为恢宏的道台。

接着又是一块，从那终极地飞出。

足有数十上百块，拼凑在一起，成为一个满身都是裂痕、历经过无数战火的宏大平台，也有点像祭坛。

它曾经四分五裂，被重组在一起，如今上面还有干枯的血残留。

平台在扩张，很快就无垠了，宛若一个大世界！

“当年的帝战之地，虽然被打爆了，仅留下残缺的一角，但也足够支撑你我阵营如今的战斗规模了，来吧，决一死战！”白鸦之父在厄土深处冷声道。

它冷幽幽，越发强硬。

黑血研究所的主人等都震惊，那是天帝血吗？！

那是魂河终极地的无上生物的血液吗？

平台上，血迹斑斑，都是昔日大战所留，不过那些干冷的血痕早已没有灵性，当年磨掉了一切生机。

“有血也不见得是帝者所留，最起码你们看到的就不是。”九道一开口。

他仔细观察了一番，应该没有帝血，即便磨灭灵性了，帝血也不是一般强者可以承受的，不会遗落在外。

“嘿，又见到这战场的一角了。”黑狗开口。

然后，它纵身一跃，来到了那无边无垠的平台上，小心翼翼地将帝尸放下，准备血战到底。

黑狗道：“吾生命或许到了终点，世间枷锁，全部斩灭，此地唯有血战到底，不怕死的给我一起上，想拖后腿的给我离开，都趁早！”

“那就杀吧，今天杀个日月无光，魂河暗淡，老子也要发狂一番，试试能否将残废的魂河终极地给灭了，血洗干净！”九道一开口，乱发披散，眼神如电芒，这一刻他不再和善，没有笑容，宛若一个盖世的魔主降临！

他所散发的气息惊慑天地，这一刻诸天各界都有感应，都在震荡，有些地方发生天哭，血雨狂洒。

并且，他在吟诵一种古咒，尝试召唤自己血肉与与骨头，不知道如今走在到了哪里，希望他们能回来参战！

纵然几位老究极很强，可也都头皮发麻，感觉肌体要被割裂了，那股气息太惊人。

这还没爆发大战呢，九道一这个怪物就给他们无比的压迫感，太瘆人了。

嗖！

泰一动了，冲上了祭坛，道：“我也曾年少轻狂，也曾为一个时代的主角，也曾是一个……好人。”

再回首，他一声轻叹，他的路充满了血与骨，为了永恒，为了更强，他不再那样的光辉灿烂，染上过血腥。

嗖嗖嗖！

几个老究极都登上了平台战场。

“你这杆矛……该不会是那个人留下的吧？”这时，黑狗注意到九道一手中的烂矛，即便满是锈痕，可也是如此的让人不安。

哪个人？在场的老究极惊疑，但很快他们就想到了，一定是传说中只身就敢挖开古轮回路，想找到古地府的那个人，他留下的……兵器？！

所有人都震惊，这可能吗？简直要吓死诸天中的一群老怪。

“你猜！”九道一淡淡地回应，依旧在吟诵古咒，召唤血肉与骨头那两位。

“不先勒索好处了？”黎龘暗中对黑狗传音。

“不将他们打残了，不弄死他们，指望得什么好处，这是魂河，不是其他地方，骨子里的血腥与残暴，你还没真正见到过。”狗皇暗中回应。

这时，恐怖气息浩荡，白光撕裂苍穹，但是却难以损伤这座祭坛战场分毫，白鸦之父缓缓逼近了！

这头古鸦的确强大无比，哪怕有伤未好，现在也很可怖。

在它的身后，在它的前方，到处都是生物，将它包围，拥簇在中心。

可以说，无边无沿，大军密密麻麻，许多都是干尸，也有纯灵体，更有通体都长满红毛的怪物等。

黑狗严肃起来，它很了解，魂河不好打，不好对付，当年自己的阵营可是殒落了很多的强者！

“真热闹啊，本座也来了！”在这关键时刻，又有人登场，突兀的出现在平台上。

他很臃肿，浑身腐烂，跃上来时很潇洒，可结果刚落到战场上，脚下一个踉跄，脖子嘎巴一歪，头颅咚的一声坠落在地上。

“唉，肉不结实了，他么的，头都造反了，自己跑了！”他咕哝。

骨碌碌！

那头滚落出去，实在有些恐怖，对面许多干尸怒吼，结果在砰砰声中，全部炸开了。

此时，就是武疯子都一阵无言，这主又是谁啊，太凶残了。

轰隆！

那头颅越滚越大，超越星球，还在变化，向前碾压过去，若非这是帝战之地，平台绝对早已崩了。

“够了！”

白鸦之父喝道，它扇动翅膀，向前击去。

“大鸭子，谢谢诶，将你爷爷的头送回来！”无头的腐尸在说话。

在白光沸腾中，那头颅被击飞，结果安安稳稳的落在腐尸的脖子上，他伸出双手，咔吧一声将自己的头摆正，装好。

这时，即便是泰一都眼睛发直，觉得这主很邪门，绝对厉害的离谱。

“狗子，想我了没有，知道我离世时哭没哭？”腐尸看向狗皇，哈哈笑道：“没想到，我还腐烂的活着。”

黑狗呲牙，真想咬死他啊！

臃肿的腐尸拍了拍屁股，道：“来，给你咬。”

“汪，啊呸！”黑狗感觉恶心，那看肥肉都烂了，还在乱颤呢，谁他么敢下嘴，咬你，那不是自虐吗？呕心自己。

“杀！”

这时，战场中的古鸦开口，下了命令。

一刹那，无边无沿的大军杀气滔天，惊动了诸天万界，这种魂河气实在太恐怖了，无数的生物向前冲去，震动了天上地下！

“来，来，来！本皇从来就不怕大场面，不就是觉得你们人多吗，无妨，看本皇盖世大神通——落地成皇！”

黑狗一抖身体，顿时乌光千万缕。

虽说它光秃秃，身上的毛都要掉光了，但是凑吧凑吧，也能有一堆狗毛呢，就好比烂船也有三千钉，它一抖落，狗毛漫天飞舞，然后……落地成狗！

一群黑狗大叫着，嘶吼着，响彻三十三重天，全都扑上去了，咬啊咬，杀啊杀，惊呆了所有人。

这就是盖世大神通——落地成皇？

这群黑狗的战力的确非常强，极其骇人，并且全都持着各种古代有名的秘宝等，一起大杀了过去。

那些兵器都是狗皇多年的收藏，顿时了打了苍穹炸开，战场剧烈颤抖。

“呱，喵！喵！”

白鸦惨叫，瞬间没鸦模样了，被打爆数次，都开始学猫叫了！

这还真不是乱叫，它从开始就防着那头凶残的恶狗呢，提前施展了九命猫族的妙术，保自己不死。

也幸亏这样做了，不然的话，就冲黑狗这次专门盯着它打，直接来了个落地成狗……成皇，估计就弄死它了。

即便如此，白鸦也在瞬间被抽掉了几条命，被弄死好几次了！

“父亲！喵，呱，喵，喵！”

白鸦凄惨，羽毛凋零，血肉横飞，霎时间而已，就快被一只又一只大黑狗给生吞活吃了。

落地成皇太恐怖了。

：。：

第1525章 天纵

楚风没有喜悦，哪怕在外人看来，这种战果辉煌，解决掉了一位接近恒尊的堕落仙王族强者，值得大书特书，可是，他自己却没有声音。

他心中有些怅然，甚至有些不好受，为那个在地狱中仰望天堂的男子而叹，实在可悲，一生都看不到灿烂，只身在深渊中抬头寻找那不可及的光明。

最终，那个男子自己赴死，留下自身最美好的愿望与憧憬，让念想活在外界，可那还是他吗？只是一种寄托。

所以，在各族都在热议，都在惊叹时，楚风却相当的克制，没有声音，更不可能去与人庆贺。

他保持沉默，一语不发。

此际，所有人却都没有看到他情绪不高，无数人在谈论，认为楚风真的很强，称得上天纵之资。

大天尊，就足以自傲了，可以睥睨各路翘楚，称得上天尊领域中的无敌者。

而接近恒尊呢？那就更可怕了，楚风战胜了这样的生灵，强势而霸道的击穿深渊走出来，怎能不惊四方。

“天赋异禀，他才多大年岁，就能诛杀绝顶大天尊，未来他注定要踏今恒尊领域中！”

有人叹道，认为楚风注定要成绝世恒尊，到了那个时候，同境界中打遍天下无对手！

恒尊，绝非说说而已，自古至今，出现过几尊？

在古史中，阳间肯定有，地大物博，必然有这种天纵英杰，但是，绝对一只手数得过来。

而且，往事毕竟都成为过去了，不可追溯。

亚仙族内，有宿老双目中神光烁烁，正在与映谪仙还有映晓晓这对姐妹对话。

“这个人很不简单，早先我只注意到了他的轻狂，没有想到如此了得，绝世不凡，你们应该与他多走动。人这种生物，彼此间的交情与情谊等，是需要联络与互相走动的，不然时间长了就生分了。”

映晓晓银发齐腰，面孔莹白而绝美，红唇鲜艳，她闻言后顿时不乐意了，道：“三族长爷爷，你也太市侩了，人与人之间不能这样功利，再说，我与楚风原本就是共患难的……知己！”

这位三族长听到后，双眼神芒暴涨，哈哈笑了起来，道：“那更好，晓晓我看好你，多与他共患难！”

映晓晓顿时无语了，而后，忍不住悄悄去她的姐姐，发现她依旧平静无声，若仙人般文静而空明。

“唉，我姐姐当年与他差点成为夫妻！”映晓晓叹道。

“什么，还有这种事？”亚仙族这位三族长吃惊，他身份太高，过去从来没有去了解过来自小阴间这群族人具体都经历了什么。

现在听到后，他双目深邃，露出笑意。

然而，映晓晓一声轻叹就将他嘴里的话都憋回去了。

“我姐姐当年真是太难了，与他……唉！”她忍不住叹气。

界壁外，能够亲身来到这里的都是各族的精英，皆有老怪物陪着，看楚风的眼神都很特别。

到了这种层次，视角绝对超常，早已意识到楚风多么的逆天，要知道羽皇打同层次的真仙都耗去不少时间呢。

可是，这个楚风与同层次的堕落仙王族对决，却在片刻间就脱困而出。

战况并未止住，还要继续，可是现在楚风却有些犹豫，依旧要再出手吗？他真的不忍心了。

“多谢你度我！”死去的男子，其念想，美好的愿景化身，现在开口，对楚风这样表达谢意。

他知道自己只是美好愿望的寄托吗？他是否知晓，真身其实无法回头，死在了深渊中？

楚风寂静，对这个男子还礼，没有说什么。

接着，那个满头银色长发、很冷艳、接近恒尊的女性堕落仙王族的强者向前走来，示意楚风出手。

没的选择，楚风一跃而起，逼近这个身段修长，婀娜挺秀，但是却气质很冷的女性准恒尊，最终闯入深渊中。

战斗在黑暗的天地中爆发，这个女子败了，她也暂时清醒了，明悟了所有，情绪有些低沉，有些伤感。

“我才是真正的我，外面的只是我心底最美的愿景，是我的寄托。”

她轻语，她真的很美，本身就为堕落仙族中的少见的丽人，实力与容貌并存，可是现在却凄伤无比。

她没有再多说什么，依如早先的那位堕落仙王族男子，她只是略带悲意，看着楚风，让他动手。

楚风越发的犹豫，这样对吗？

堕落仙王族的人难道真的救不回来，彻底没有希望了吗？

如有可能，他真的不想这样结束一位天赋很强、风姿动人的准恒尊的性命，这也曾是一代英杰。

只是，她浑噩了漫长岁月，时光凝固了她的身，却凝不住她体内的黑暗，血与乱，残暴与冷酷侵蚀到了她的骨子中

“动手吧！”她轻语。

楚风在最后的片刻中，分明看到了她双目深处的许多人与景，那是年少时的她吗？还很纯真，与一个青年依依惜别，各自踏上仙路，就此生死两茫茫，她天赋惊人，迅速成长，可是最终却堕入黑暗深渊。

“那个人，你在哪里？”

终于，她还是开口了，如同梦呓，在轻声呢喃。

楚风知道，她说的是其双瞳深处映照出的男子，这么多年过去，应该早已不在世上了，死去多年。

哧！

她如飞蛾扑火，向着楚风冲来，求死，只愿留下对未来的眷恋，留下那个对美好寄托的化身。

当楚风再次出现在外界时，他轻叹，感觉有些沉郁，真不想再出手了。

尤其是，他看到那个银发女子的念想，在外界这道美丽的身影，此时带着灿烂的微笑，对他表达谢意，帮她净化成功，楚风竟有种刺痛感，负疚感。

“善始善终，也度我！”

最后一位绝顶大天尊走来，也几乎算是准恒尊层次的堕落仙王族强者了。

没什么可选择，楚风再次出手，进入深渊，将他“净化”。

三大并肩而立的强者，未来应该可以成为恒尊的三大天纵人物，全都被楚风一人击败，打穿深渊，皆被净化，以此落下帷幕。

“天纵无敌，这个楚风被所有人低估了，如果到了究极领域中，他是否还能够这样强势的镇杀一切敌？”

当想到这一可能，各族近乎沸腾。

要知道，羽皇与堕落真仙交战时，也花费了很长时间呢，这已经算是辉煌战果，震动阳间。

如果楚风到了那个层次，成为不腐烂的大宇生灵，他若是还能这么强势，一路横推过去，简直不可想象。

“楚风，此人当真要崛起了，这种战绩太惊人了，一个人横扫数位大天尊，不，或许可以称之为准恒尊！”

“怎能如此？顷刻间结束战斗，他难道是真正的恒尊？！”

外界，不少人都在猜测，都在心惊。

“他竟然这么强了，时间好快。”在一座山峰上，昔日的秦珞音，今天的青音仙子，轻声开口。

而亚仙族内，三族长简直是八卦之火熊熊燃烧，向映晓晓追问关于楚风的一切，看样子恨不得要撮合成功一对。

天下各地议论纷纷，都在谈楚风的战力。

毕竟举世瞩目，阳间各族都在关注界壁处的大战，无数人看到了楚风的战绩，顿时都哗然。

不久前，他被羽皇抢走的风头，现在无疑都被还回来了，实力不是说出来的，赞誉是打出来的。

“唔，我想起来了，当初各教收的天才弟子，不是有一大批人魂光上被刻字了吗，落款是什么的？”

“楚风！”

“对，没错，我记得那些魂光中的字很有意思，很多都是我叔是楚风！”

这样揭示后，许多人都发呆。

此刻，老古冲了过来，很激动，比楚风这个正主都要亢奋，道：“兄弟你果然超凡脱俗，就是需要这种横扫一切的霸道力量，气吞万里，谁可挡？”

怪龙在远方，自然见证了这一战果，笑的如同一朵花骨朵似的，正在跟自己的几位老兄弟讲述呢，不吝夸赞。

他的老兄弟祁锋只有一句话，道：“不久前，你还在咬牙切齿，自称背锅龙！”

龙大宇：“……”

他很想说，老兄弟你会不会聊天？直接要把人给噎死！

周曦也来了，她看出了楚风的低沉，道：“你并没有喜悦。”

“我没事！”楚风摇头。

“嗯？”老古疑惑，然后，转身看向四方，道：“兄弟，你该不会担心一些强族吧？无妨，有我老古在，没什么问题！”

他拍着胸脯，然后看向四方，顿时盯上了沅族。

“你们想出手对付我兄弟？”老古很恶棍，道：“知道我是谁吗？”

他差点就喷出来，我大哥是黎龘，不过，他觉得自己不能如此肤浅，无需说出那个名字，已经足够了。

沅族，的确来了不少人，都是强者，并且他们内心向外，并不会站在阳间这艘注定要下沉的破烂船上。

不过，这个时候，他们却也不敢在阳间内讧，尤其是这种场合，若是找功臣楚风麻烦的话，那就是太愚蠢了。

所以，他们气的冷哼，不想招惹“恶棍老古”。

“嗯，难道是武皇一脉的人要出手？”老古再次回头，看向另外一个方向。

武疯子的传人真的来了，而且是掌门大弟子，一位几乎要超越大混元的绝顶大能，都要触摸进大宇领域了。

“大侄子，你给我克制点，别乱来。”老古警告，但有点心虚。

毕竟，武疯子大弟子很强，甚至有人怀疑，他都可能是在混元领域中拥有恒级果位了，恒元强者！

武皇的大弟子，看了老古一眼，这叫一个腻歪，真不想搭理他。

若非黎龘还活着，这家伙是黎黑子的兄弟，武皇的大弟子真会忍不住即将将他给拍死。

毕竟，没人愿意当大侄子，尤其是有他这种有身份地位的人。

这时，嗡嗡声刺耳，像是有什么可怕的魔禽飞舞，在这界壁处来了几个生灵，很奇异，也很可怖。

他们带着浓郁的能量气息，被大雾包裹，降临在地上。

“你是楚风？一个逃脱轮回，理应不该带着记忆出现在阳间的生灵，跟我们走吧！”

其中一个生物开口，很冷淡，也很直接与霸道，告知楚风，不要反抗，立刻跟他们走。

这时，所有人瞳孔都收缩，有人认出了他们的身份——轮回狩猎者！

在阳间对外迎战之际，他们居然出现了，并且找上楚风。

连老古的脸色都变了，很难看，他知道这种生物多么的不好惹，被他们盯上与锁定后，就意味着活不长了。

“各位，有什么误会吧？”周曦开口，很焦虑，怕楚风出事儿。

“没什么误会，你们都闪开，楚风，你和我们走吧！”大雾中，一个轮回狩猎者冷淡的催促。

“在这里不能说清吗，一些误会解释通不就行了吗？”楚风很温和的开口，没有一丝的心浮气躁，他极力避免冲突。

“各位，现在阳间对外，正在迎敌，能否事后再论？”周族的名宿周博上前，帮楚风说话。

“你周族应该知道，我们出现之地，没有妥协二字，他将被锁走，无法更改。”一位轮回狩猎者淡漠的回应。

接着，另一个轮回狩猎者补充，道：“我们不属于阳间，行走在诸天各地。”

这时，连老古都有点愤怒了，在这种场合下，连原本最想杀楚风的武疯子一脉，都没有出手，沉默以对。

因为，现在楚风的战绩也算是阳间的战果，有大功。

纵然沅族心有恶意，很想弄死楚风，可明面上也没有表现出来，相当的克制。

然而，这所谓的轮回狩猎者，来了数人后，却直接就要缉拿人，实在太霸道了！

周曦想开口，楚风摇了摇头，让她退后，自己直接走上前去，道：“你我无法沟通，不容我说些什么吗？”

“没有必要！”一位轮回狩猎者淡淡地说道，终于是看清他的真身。

他拥有一颗狐头，眉心有只竖眼，人形的身子，躯体三尺来高，背负腐烂的羽翼，形体可谓相当的奇怪。

“没必要？那好吧！”

说完这句话，楚风忽然爆发，周身璀璨，像是一条人形的蛮龙，横空出世，俯冲过去！

轰！

他出手了，全力以赴，砰的一声，将一位实力很强的轮回狩猎者打爆了，这可当真是霸道，烈性十足。

既然没什么可说的了，那楚风就动手！

血雨四溅，让天地都在轰鸣，都在共振，楚风这一拳下去太恐怖了，霎时间打崩那位轮回狩猎者。

一时间，天下剧震！

今天说完漫画的事，有人开心的跑去看了，也有个别兄弟当然也可能是姐妹，很激动，告诉我，想揣着黑砖来找我面谈，热聊。这几个激动的兄弟姐妹，你们是不是有啥误解？放下砖好好说话。《陌生世界》这个漫画，我在几年前就构思完了，然后交给人去画了。一切都是因为脑子里想写的故事太多，可又没时间都写出来，所以就想以漫画的形式来展现我曾经构思好的一部作品。完全不影响我现在写书，《陌生世界》几年前就构思完了，和现在没什么关系了，但它确实很精彩。那谁，你坐下，请放下黑砖。嗯，想看的话可以去腾讯动漫看。不适应漫画的，就专注看我的文字书吧，一部又一部永远精彩，对，必须得自夸自信。早说了，圣墟会非常完满的结尾，不完满不结束，快了，三月底四月初，没跑了。

第1534章 花粉路最强者

石罐中，有一株紫褐色的小树，不过巴掌高，病恹恹，叶片都耷拉了下来，顶端有一朵半闭合的花蕾。

上一次，大能级的异土不够，楚风被迫中断进化，险些出意外，现在他再续前路。

没什么可犹豫的，他直接就先准备好了八份稀珍而特殊的土质，如果不够，还可以再加。

这就是进化资源积累充裕的结果，他手中有大量混元级土质，根本不在乎消耗，只要能进化，一切付出都值得。

效果是立竿见影的，上一次萎靡下去的小树，眼下剧烈再生长，瞬间拔地而起，不再暗淡与发蔫。

轰隆一声，居然伴着雷鸣声，伴着混沌雾，仿佛是一株世界树，在开天辟地，演绎太初之景象。

所有叶片都在翻动，紫气袅袅，混沌大雾蒸腾，世界之初的景象显照出来，大道交织，秩序生长，第一缕光流转，赐予万物生机，第一道声音绽放，教化万灵……

这极其特殊，让楚风都有点发懵，和上次不一样，小树拔地而起，二次生长，复苏后居然大不相同。

他以为这次树体生长，花朵不过重绽而已，结果，景象却是比上次惊人太多了。

他仔细观察，尽管那开天辟地般的景象很朦胧，并非真正发生，但是，依旧带给他极大的触动，让他顿悟！

轰隆！

那些想不通的法，以及不能再前进的路，现在居然被他捕捉到契机，参悟出很多。

他的口鼻间，白雾进出，那是先天之精，在他运转盗引呼吸法后，同这开天辟地般的小树世界交换气息。

一时间，楚风周身都朦胧了，被树体的紫雾包括，被混沌覆盖。

他像是回归到了万物初生的时代，看到了第一缕光，聆听到了第一缕音，又被那开天时代的第一缕道纹在身体构建特殊的图案……

楚风在突破，真正向着恒尊领域中前行！

天尊这个境界，大字辈已然高高上，而入恒字领域后则可俯视苍穹，超脱在外，甚至可以说睥睨古今诸雄！

恒字级的生物，真的不多，最起码在阳间当世这代生灵中，楚风还没有见到活着的恒尊！

“啊……”

楚风一声咆哮，声音沉闷，像是受伤的野兽被无数杆长矛刺穿，被钉在囚笼中。

他真的满身是血，通体都是血窟窿，剧痛难忍。

这是不错觉，而是真实发生的事，他从头到脚都是伤口。

可以看到，在虚空中，无数的兵器，从秩序之刀到腐朽的长矛，全都对着他，将他刺穿，割裂！

楚风眼窝中都在淌血，一行血泪挂满脸颊，他很痛，也很迷茫，即将突破，马上就要成为恒天尊，怎么会被阻？

而且，这种死劫是如此的突兀，根本就没有给人反应的时间。

连他的火眼金睛都被钉穿，这种痛楚常人难以忍受，但是，他却一声闷哼，双瞳流淌符文，逼出两根长矛。

“阻我进化路，灭我大道？！”

楚风低吼，虽双目被穿透，遭受重创，可是却依旧能够感受到周围的一切。

此时，无边的黑暗，像是将整片世界都染成了黑色，至暗时刻到来，将天地万物都淹没了。

他的体表上，那些兵器不是虚幻，而是如此真实，那是不祥的本质，亦或是某种至高能量的源头？

天地寂静，只有楚风自身散发虚弱的光，整片山林，整片苍莽山脉都被大雾遮盖，日月无光，天地失色。

并且，楚风聆听到了丧钟声，在为他而鸣？

他的身体开始腐烂了，全面恶化，从身上的伤口那里开始，蔓延向四肢百骸，又侵蚀进灵魂深处。

从来没有一刻，他会这么的危险，陷入绝境中。

真正腐烂，全面腐朽，多数是从大宇级才开始。

可是，他过早的异化了，自上次就出现了，而今天更加严重数倍不止，这是非常可怕的厄变！

“当！”

悠悠一声钟响，这不是错觉，而是真正有一口黑色的大钟在时光尽头浮现，对着楚风震动了一下。

一刹那，他满身都是黑色符文，到处都是腐烂的气息，密密麻麻的诡异纹路遍布全身的伤口处。

这是怎么了？

他在进化，即将蜕变时，被这样的莫测之力阻击，像是不祥，又像是根植于大道源头的天生压制！

没错，楚风认为，整条进化路出了大问题，其根本原因似乎与大道源头有关，整条路都被侵蚀了。

“我要复苏，向生命更高层次跃迁！”

他低吼，满脸都是血水，是从双目中流淌出来的，可是，身上的伤口也越发的可怖，黑色纹路交织成兵器，插满他的全身。

腐烂更加恶化，他整个人都要命归黄泉了。

“我是不死的，怎么可能会在进化路上倒下！”

楚风低吼，全身都在绽放光辉，要驱逐那些神秘而可怕的纹络，运转呼吸法，全面洗礼自身血与魂。

同时他长身而起，从头到脚铭刻金色文字，这是源自石罐上的特殊古文。

紫褐色的小树摇动，已经生长到六丈高，叶片翻动，宛若经卷在翻篇，并真的传出让人静心凝神的诵经声。

树体顶端，那朵洁白的花朵重新绽放，并洒落下白雾般的花粉，将楚风淹没。

“我要蜕变，我要变强！”

轰的一声，楚风周身澎湃，释放出不灭之力，从头到脚金色文字若永恒之光，将他包裹，融进他的血液中，流淌向全身各处，对他净化。

然而，不得不说，这一次厄变极其可怕，他满身都是伤口，依旧带着腐朽的气息，并未能全部抹除。

喀嚓！

楚风身体像是有一条铁链崩断了，他血肉中的能量像是火山喷发，在自身腐烂时，他的实力居然恐怖的暴涨一大截。

恒尊！

此时此刻，楚风成为天尊领域中的恒字辈，阳间古来难得一见，纵然是诸天史书中都没有几人。

最起码正史中如此，被记述的生物数的过来！

楚风眸子烁烁生辉，流血的眼窝在愈合，周身金光如瀑，自头上虚空中倾泻，覆盖每一寸血肉。

目前他是单恒尊果位，这一次道果并没有同时晋阶，不过他不急，今天注定要双道果全部升华才可。

但有一点不妥，他身上的伤口还在，腐烂并未根除，哪怕蜕变了，成为恒尊，可厄变也还在演变中。

并且，这个时候，当的一声轰鸣，时光尽头，大道本源深处，一口黑色的丧钟再响。

他周身晶莹的部位也开始龟裂，并且要全面腐朽了！

“这是来自大道根源的致命一击吗？！”

楚风不寒而栗，总觉得今天触及了什么禁忌领域，极其的非同寻常。

他愈发觉得，这条路的问题很严重，在那源头有状况，并不为后人所知。

或许，这就是前路断了，导致无一人可以跨过去并成就至高果位的根由！

这当中必然有无边凶险，有极致恐怖！

楚风伸开手，一片漆黑，完全干裂了。

原本他晋阶了，正在蜕变，可是现在满身都发黑，走向衰朽，血肉溃烂了大片。

“与刚才的特殊厄变经历有关。此外，我积淀终究是还不够深，现在开始反噬。”楚风轻语。

他没有慌乱，以超脱的心态审视自身。

对于这种现象，他早就有一定的心理准备。

毕竟，在周曦家族的祖殿，他曾检验，看一看还能否再迅速进化。

结果，当时他映照出的景象很瘆人，周族的老怪物明确告诉他，不能再冒险，需要让自身冷却数千年到一万年。

再加上今天的厄变过于非同寻常，导致了他现在遭受大劫！

他没的选择，怎么可能限制自身一万年？现阶段诸世都要灭了，他只争朝夕，哪怕行险也要蜕变。

此时，大能级的土质足够多，完全能支撑这株紫褐色的大树生长，整株树体都散发紫气，充满道韵。

开天辟地的气息弥漫，花瓣全部绽放，渐渐倾泻完所有的花粉，让楚风另一道果也到了关键的地步。

着实很可惜，花粉的药效似乎也不能完全减缓楚风的衰竭变化，这严重影响到了的进化！

原本花粉足以令他生命升华，成就双恒尊果位，可是厄变太特殊，突兀来袭，他被阻击了！

“人终极是要靠自己。”

楚风轻语，在这种最危险，性命不保的境地中，他尽量让自己冷静，没有失去分寸。

抬手间，他的血肉成块成块的脱落，那是被腐朽的气息磨灭的，还有骨头居然都疏松了，失去光泽。

他静心，悟道，将一生所接触的进化法都演绎了一遍，让自身渐渐空明，哪怕下一刻腐朽，也不去管。

楚风确定，盗引呼吸法终究是根基！

抛弃一切，追本溯源，既然是花粉路，相对应的呼吸法就是根，他在推演，进行契合自身的吐纳，呼吸，魂光共振。

事实上，这个时候他连魂光都在被侵蚀，也如同肉质般，仿佛渐渐腐烂掉了。

无喜无忧，他再次盘坐树下，呼吸莫名的精气，宛若来到了开天辟地前，一切都归于太初，回归起源。

在这里他能够看清进化路，楚风的确在悟，与神秘道源交融。

漫天的粒子扬起，像是黑暗中的无数烛火，又像是夕阳中的无数蒲公英飞舞，到处都是花粉路的“种子”。

那是灵，是最根源的物质。

也有人认为，这是前贤英灵化成的粒子。

不管怎样，这是花粉路的道基，属于最本质的东西，曾冲进上苍之上，又没落回归故里。

现在，楚风盘坐紫褐色的大树下，他在追溯，他要弄清楚这条路到底出了什么问题。

既然他可以进入到这一特殊的场景，或许说是奇异的领域中，他这次要走下去，看清这条路的某些本质。

上一次，他就曾接触过，还曾带动老古悟道，看到了这条路。

这也进一步导致，后来老古自身突破大能时，成就了大混元果位。

漫天都是“灵”，无数的“烛火”摇曳，照亮黑暗，一条模糊的路浮现，楚风立身在上，他向前走去。

时光像是静止了，感受不到它的流逝，楚风独自上路，两边是无尽的深窟，若是跌下去，会形神俱灭！

这样的路，横亘深窟间，充满了艰险。

他抬头时，亦再次看到尽头的景象，断路，黑色天堑横亘，挡住了一切。

“终有一天，我要成为花粉路最强者！”

他心有誓言，渐渐空明，任血肉枯竭，魂光暗淡，始终保持着宁静。

无数的灵，在漫天飞舞，渐渐汇聚过来，铺就在他的脚下，构建出灿灿的道纹，让他加快前行。

此外，大面积的灵越发的绚丽，呼啸着，如光雨般向着他的身体扑去，滋养其躯。

腐朽暂被止住，但并未根除。

不知多久，感受不到时光的消逝，像是才一瞬间而已。

可仔细去体会，又像是数千年过去了，沧海桑田，人间百世，楚风在路上经历了很多，走走停停，真切感悟，亦思忖了很多，他的呼吸法都略微调整了数次！

喀嚓！

他体内传出断裂的声响，一道禁锢，一条大道链被扯断了，他蓦地抬首，已经成就双恒尊果位！

强大的力量汹涌，楚风真切感受到了自身实力的提升，但是，他却没有露出喜色，因为身体上依旧有黑色的纹络，早先被洞穿的血窟窿依旧，那些伤口还在，不曾好转。

并且，踏在这条模糊的路上后，他又一次听到了丧钟声。

“我不信磨灭不了你，我要踏出最强路。”

楚风低语，并不相信厄变斩不尽，根除不了。

同时，他隐约间感受到了这路源头的大问题，那里有什么东西，有什么不好异常事物导致了这一切。

楚风在模糊的路上前行，眺望，双目中射出的慑人的光束，完全成为特殊的符文，洞穿了大雾。

天堑，路的尽头，有恐怖景象显照！

那是亿万年的旧事吗？关乎上苍之上！

那就是真相吗？

“那是什么，花粉路的最强者吗？！”

这条路断了，其源头果然出了大问题，本质在那里浮现，照出当初的景象！

第1535章 从你的世界消失

“我看到了什么，那是真相吗？”

楚风灵魂悸动，他的身与心都在轻颤。

对岸，有一个生物！

他真切的看到了，绝非错觉！

可是，现在他眼睛剧痛，难以忍受那种腐蚀，无法持续再盯着看，眼球在被莫名物质撕裂。

“路到尽头，未见永恒，有凋零的强者！”

楚风像是在梦呓，努力想记住刚才看到的一切，很模糊，很朦胧的画面，但确实无比的重要。

他知道，这关乎着花粉路的未来，不能遗忘。

可是，任他拥有了双恒尊果位，他的记忆也在消散，并要炸开了，很难想象这涉及到了怎样的领域！

为什么？他脑中竟一片空白。

他很迷惘，连看一眼都会被针对，已被诅咒了吗？

他像是要失去自我，不光是记忆，连自身的存在都不能保证了，连他自己都要随着那段记忆消散了！

“不！”楚风握拳低吼！

怎会如此？

那到底是什么？

花粉路出了变故，问题就在尽头那里！

他看到了部分真相，可是他却被反蚀了，记不住那里的一切。

可以看到，楚风的身体都虚淡了，与他所看到的一样，很不真切，很朦胧，要在时光中散掉。

他肉身模糊，将不复存在，这是何其可怕的事件？！

就像是他从来没有出现过一般，这个世上仿佛从来都没有他这个人！

这一切太恐怖了，简直是无法想象！

便是真仙中的绝顶强者，以及走到腐烂尽头的大宇级生物来到这里，见到这一景况后也要惊悚，恐惧，转身逃离。

不然的话，连那种级数的生灵也难以摆脱，会归于朦胧，虚寂，分崩离析在这天地中。

生死之际，生存艰难的最后关头，楚风想到一个人，九道一口中的那位。

关于那个人，没有人提及姓名，他在所有人的记忆中都渐模糊下去了，逐年消散，像是从未出现过。

而眼前，路的尽头，也有一个生物，导致楚风记忆磨灭，脑中空白，连身体都模糊了，整个人都将消散。

这是同类生物吗？！

楚风见到了这种级数的生灵，更因为正在亲身面对，所以问题更严重！？

他要死去了！

这种死法很可悲，算是永寂，连存在过往的痕迹都被抹除。

甚至，连认识与熟悉他的人，都会将他遗忘。

这太可悲了，无比的凄凉！

他像是从来没有来到过这个世上，从所有人的记忆中消失，抹去。

纵死，亦无人知。

很难想象，他今天到底面对了怎样的一个存在。

于此之际，世界各地，许多人的脑海中关于楚风的身影果然在虚淡，不断消散，即将就此不见了。

这是一种非常瘆人的变化，关于一段记忆，关于一个人，居然要凭空消失，从此成为空白！

如果了解真相，跳出这个怪圈去审视，去观这种异变，谁不害怕？即便是堕落真仙也要为之毛骨悚然。

显然，有人感受到这种可怖的变化。

比如，与楚风有密切关系的人，第一时间觉察到不妥。

亚仙族，一头银色长发垂到腰际的映晓晓，莹白面孔上略带迷茫，喃喃着：“奇怪，我这是怎么了？心中空空落落，像是被斩掉了无比重要的东西，很难受，想抓却抓不住，我好像丢失了什么！”

“吼……”

异荒虎族的遗地，东大虎一声咆哮，捂着头，眼角都要瞪裂了，喘着粗气，嘶吼：“发生了什么？我的记忆断层了，有一段岁月，有一段非常重要的经历塌陷，竟连贯不起来！”

两界战场，周曦面色苍白，她预感到了什么，内心强烈的不安。

“楚风，是你吗，你怎么了，我感觉你要消失了，从我的记忆中淡去，为什么会这样？”

因为，她正在想楚风的事，不久前他刚离去，所以她还有些印象，但是，却也要被抹除了，她惶恐与害怕。

“你怎么了，为什么要从我的世界中消失，你发生……意外了吗？！”周曦落泪。

她来自阳间第六家族，所知道的远比常人多，自然听闻过那位的情况。

而现在，楚风居然连人都要从她的记忆中消失了，一定遭遇了难以想象的事。

“不！”

她不安，恐惧，可是刹那间，她就发现自己什么都没有印象了，连口中刚喊过的名字也是如此的陌生。

“我丢失了无比重要的东西，好心痛，我想不起来了！”周曦哭泣，她自责，揪心与忧虑，为之而恐惧。

“那是一个人，我记不得他了，你……快回来！”她哭着呼唤。

在场的人，有许多比她实力强大的人，也都露出惊容，因为他们亦被波及，被影响到了。

越是实力强大的生灵，所能坚持的时间越长一些，尽管区别不大，但现在他们还有些印象。

比如老古，还有他的老对头，大混元层次的名宿周博，全都心惊胆颤，他们能够清晰的感受到心中在“放空”。

“楚风，你怎么模糊了，要从我的脑海中消散？！”老古发毛，脸色煞白。

周博更是面色骤变，他不知道什么情况，自己老到糊涂了吗？有那样一个人，为何要从心中消失。

“楚风，从我的记忆中渐渐暗淡，从此不见……”昔日的秦珞音，今天的青音，站在一座山峰上，她很不解，也有些怅然，伸手在空中划过，一片虚无。

怪龙一脸迷茫，很恐惧，他觉得自己人生的一段经历被斩断了，不知道是该庆幸解脱了，还是该黯然长叹。

“楚风是谁？”不过片刻间，老古也迷惘了，不记得楚风有什么样的身份与来历，连这个名字都是陌生的。

“你是在说楚风？”周曦悲伤，她知道自己好像忘记了一个人，但是却不知道他是谁了，现在听到老古低语，她像是抓住了最后一根稻草，努力想忆起，可是，她却做不到，她的修为差的太远了。

“我不想放弃你，我要将你记起，出现在我的世界！”周曦抽噎，晶莹的泪珠不断从雪白的脸颊上滑落。

纵然是武疯子都露出异色，颇感意外，俯视某一片虚空。

“有意思，小阴间的那个人，一直有耳闻，现在竟模糊下去，将随风消散，他遇到了什么？难道是那位留下的经文，重器，被他触动后难以承受？自身要如传说那般，不复存在，这是怎样的一种体验？！”

武疯子思忖，连他的记忆都模糊了，有关那个人的讯息将从他心中溃散干净。

他知道这意味什么，那个人要死了！

而且，若无意外，那个人将永寂，所有痕迹都被抹灭干净。

他曾听到过这种传说，毕竟，武疯子所经历的岁月极其久远，接触到过不可言说的秘史不算少！

“楚风……是你吗？！”妖妖扬起头，洁白的下巴微向上，看起来有些倔强。

她一向很自信，早年就被誉为星空下第一，再加上姿容绝世，在世人眼中，可谓是风华绝代。

可是现在，她却露出忧色，不能从容自若了，她伸出白皙而纤秀的手指，触摸虚空。

她看到的与别人不一样，她竟能与楚风一般，见到“灵”！

她看到如同烛火般飘摇的发光粒子，大片的飞起，明灭不定。

在那些灵中，她仿佛看到了楚风的面庞，由灵粒子组成，正在远去，踏上一条不归路！

“三帝术归一，英灵照古今……”

妖妖迅速低吟，并且舒展身体，藕臂划过虚空，且双足踏出奇异的轨迹，她像是在进行一种古老的祭祀，又像是在结印，施展失传已久的秘术。

这很奇异，也很古怪。

她的言咒与祭舞合一，居然让空间剧烈震荡，令光阴碎片狂乱飞舞，时空共鸣，像是在接引什么！

“帝祭？！”

这一刻，羽皇吃惊，瞬间动容，他怀疑看错了！

那个女子，居然懂这种失传的祭舞？

她要做什么，难道还想召唤出一位真正的天帝不成？！

在妖妖的眼中，看到的与常人不同，模糊的景象，“灵”如发光的蒲公英在黑夜凋谢，飘零，远去，她想沟通！

……

楚风的身体在虚淡，甚至部分瓦解，开始化光，化烛火，化为粒子，他越发的虚无缥缈。

整个人看起来都不真实了，只是一道朦胧的身影。

他的身与魂都在悸动，怎能如此？

“我只是看到部分景象，就要消散了？”

他不甘心，许多心愿未了，还有太多的人等着去重逢，去相见，要将转世的他们都找到，可是现在他自己却要先一步死去了。

“我究竟看到了什么？！”

模糊的画面浮现，花粉路的尽头那里……有一个强者，虽然很朦胧，但绝对是人形的，是那个生灵影响到了这一切。

楚风努力回想，他想死的明白。

花粉路的尽头，那个生灵似乎死去了，横在路上，倒在那里！

“长发遮面，满身是血……”楚风呓语，他回想到了这些画面！

这个生灵不是有意害他，而是太强大了，自身的存在就影响到了整条花粉进化路的持续与稳定！

“是他吗，九号口中的那位？！”

在心中没有彻底放空，还有残存旧忆时，楚风刹那想到这些，难道花粉路的源头，最强大的生灵竟与九道一所说的那位是同一个人？！

不然，何以有相似的本质，他稍微接近，记忆便要消散，连带肉身都如此。

可是，时代对不上，岁月不相符，两者不是同一纪的生灵。

“也许，有路可寻，有道可走，既然那位不属于一部古史，那…或许真有可能是同一人！”

“我在接近真相吗！？”

“我在消散，我要朝他而去？！”

楚风觉得，自己要死了，要瓦解了，肉身如烟，如雾，他在接近前方的天堑，这是不归路！

但是，他也有种错觉，像是一种仪式，要回归了！

霎时间，他听到了一些声音，那是……先民的祭祀音，是某种呼唤吗？

他要浑噩了，将死去了，很快要分崩离析，但是，在这刹那间，像是有刺目的灵光划过，他有些明悟。

死，不是最终的归宿！

这才是开始吗，他仿佛看到金戈铁马，听到喊杀震天，死后去征战？

一时间，他有些迷惘，他这是要去哪里？！